【奇幻愛情】《失真》

故事簡介：

「不能說話嗎？那就用鏡頭代替吧！」苡萱的母親曾這麼對她說，然後便不知何故離開了她的生命。

上天奪去了沈苡萱的聲音，卻給了她拍照的天賦。她聯同好友雨臻開創了「孤影」攝影網站，吸引粉絲無數。

可是，城中陸續有人無故昏倒，證據指向孤影一批絕美的照片，私家偵探夏航開始接近她們，不料卻牽出了終生憾事，更要賠上性命⋯⋯

「完美的世界有甚麼不好？」

「當你一直聚焦在完美，那世界便早已失了真。」

Penana連結：

----------我係分隔線----------
講完個故仔講乜，就到介紹畫師～
今次透過朋友介紹，搵到翁仔大大幫手畫呢個故仔嘅封面！
真心覺得好靚
至於點解個封面係咁呢？就等大家去發掘喇～～
幫畫師落個廣告先！！

----------我都係分隔線----------
**本作逢星期一至五更新**
如果大家中意呢個故仔，希望留個名留個正皮支持下，小妹無言感激
科勞埋FB、IG就更好！（呢個人好貪心）
Facebook：
Instagram：
如果中意一次過追哂成個故嘅，可以睇下小妹嘅前作《忘．咖啡店》，已經連載完同出咗版架喇～

廢話到此為止，正文登場～希望大家會中意呢個故仔

楔子 剎那與永遠

「沈于濤，我們還是……分手吧。」

怎麼會這樣？

蔓依明明一直都是支持他的，在得知他入選這個為期一年的國外攝影交流團、可以跟着舉世知名的攝影大師學習時，還興奮不已地摟住他又叫又跳。

那時蔓依的事業才剛起步，窮得有一餐沒一餐的，還是拚死拚活地兼職掙錢，變賣了一點家當，換來他出國的那張機票、一台新相機與其他所需的物品。

「在外國時，就讓它代替我陪你看風景吧！再把美景都拍下來，我便能和你重温了！」他永遠記得她說這句話時的不捨。

那一夜，他們毫無保留地將自己交給了對方，被蔓依吻過的地方到現在還依稀能感覺到那兩片唇瓣的柔軟甜美。

為甚麼此刻卻……

「為甚麼？」沈于濤強壓住絞痛的心問道。

「你這樣下去，終究是沒有前途的。」蔓依幽幽地道。

于濤知道此刻她必然是眉頭緊皺，正欲與往常一般伸手為女友撫平，卻忘了對方正在話筒後千里以外的地方，聲音裏帶着一絲他不明白的絕望：「你有好好打算過我們的將來嗎？」

「我的未來，你一直都在的，你一直都知道的。只要我的作品受人賞識，便能揚眉吐氣，不用再當雜誌社的小攝影師。我可以隨自己的心意拍攝作品，到時就能帶你到我們定情的小山坡，建一間木造的小房子，再生幾個寶寶，你每天帶着我們的兒女滿山遊玩，我或出外拍攝，或拿着相機和吃的喝的，跟在你們的身後……」

以往只要描繪着二人構思了千百回的美滿未來，他們便會甜蜜地相視而笑。每次沈于濤都會覺得那樣的笑容，很美，很美。

但現在，卻只餘一陣嚴霜，再化為滿臉鹽霜。

蔓依哭了起來，哭得梨花帶雨，卻又執拗地不發出任何聲音。

十一年的感情，不是說割捨就能割捨掉的。

他熱情橫溢的時代，她年輕貌美的年華，很大部分的人生，都給了對方。

因為他對拍攝的熱情，因為他鏡頭中出現的，她所未曾見過的絢麗風景，她曾多麼用力地愛過他。

愛神之箭插入心臟時有多深，拔出來時便有多痛。

但她知道，為了他好，她要放開他；為了她好，她要離開他。

「你一定會成為最厲害的攝影師，只是，抱歉我不能陪你等下去了……」

「我很快就回來了，你就那麼不願意等下去嗎？」

「對不起。」

「我不要這樣就結束了，我不接受這樣的終點。等我回來，好嗎？」

「趕不及了……忘了我吧，在那邊跟大師好好學習，別枉費了這個難得的機會！」蔓依不等他回答便掛上了電話，又將話筒擱起，讓他不能再撥回來。

淚珠一滴滴滾落在她微隆的肚子上，她伸手欲將之抹走，卻徒留一片片濡濕的痕跡。

把最後一塊零件嵌好，將底片放進去，聽着相機拉捲底片的聲音，沈于濤終於笑了。

咔嚓！咔嚓！咔嚓！

他隨手拍下小公寓附近的風景，又火急火燎地奔回宿舍沖晒照片。

望着製成品，他嘴角彎起了滿意的弧度，然後小心翼翼地將相片放進相簿中。
自從那通電話後，這半年來，除了預定的交流日程，他就是在埋首改裝這部相機。

他相信，只要用上這部相機，定能拍下最美的照片。

這部相機，就是他與她的完美結合。

「明天，我就會離開這裏。」他在宿舍中甜甜笑着：「蔓依，我很快就會回來了！」

⋯⋯⋯⋯

「你、你……已經結婚了？」現實襲來時比快門還要迅捷，「咔嚓」一聲剪斷了所有思緒。

「沒錯，請你別再找我了，我已經是有夫之婦。」從話筒傳過來的聲音有點沙沙的。

「不、不可能的……我不信，我不信！」

「對不起。」半年過去，蔓依仍然只能這麼說。

「……我明白了。」沈于濤想故作冷靜地回話，顫抖的嘴唇卻出賣了他：「我可以提出最後一個要求嗎？你為我做一件事之後，我保證絕不再糾纏於你。」

「你說吧。」出於愛與愧疚，蔓依無法拒絕。

「你能當我一天的模特兒嗎？」

「好。」

蔓依放下話筒，泣不成聲。

「哇！」彷彿感應到母親的情緒，另一聲娃啼同時響起。

蔓依抱起兒子，與他同哭。凝望着兒子與生父酷似的小臉龐，更是遏止不住淚水。

「老婆，怎麼了？」一名男子自屋裏走出。

「沒、沒事。」蔓依抹乾眼淚，若無其事地說：「明天我有點事要外出，可能要晚點才回來。」

「好的，到時我燒好飯等你回來。」男子温柔地回道，再從後給妻子一個擁抱：「你先去洗把臉吧？自從誕下治兒，你的情緒好像就很容易波動。」

蔓依點點頭，把嬰兒交給丈夫，起身往洗手間走去。

男子重重地把男孩放回床上，臉上刻着毫不掩飾的恨惡。

雖然摯愛的女人答應嫁給他，婚後也對他千依百順，但一想到這小子是那傢伙的種……

不知道是因為男人的力度太大，抑或是被母親的眼淚浸濕了襁褓而感到不適，男嬰扭動着哭了起來。

這個男嬰卻不知道，沾在他身上的淚水，將會是他母親給他留下的最後一樣東西……

⋯⋯⋯⋯

和煦的陽光灑滿郊外的小山坡，伴着清風拂到正在攻頂的一對男女身上，偶爾一兩下反射的閃光，源自女生無名指上的戒指。

陽光輕柔得過分，清風輕柔得過分，小草也輕柔得過分，唯獨這偶爾閃過的光芒，刺眼得過分。

到了山頂，沈于濤接過蔓依肩上的小背包，扭開水瓶的蓋子，自然就遞了給她。
蔓依不自覺地接過，一如過往的十一年，那因多年相處而形成的默契早已刻進反射神經之中。

熾熱的陽光，開始在她的眼角烘出水珠來。

這個小山坡，給了他們太多的共同回憶，一草一花，即使閉上雙眸，都能在心裏描繪出來。

在這兒，他們交換過太多甜言蜜語、太多山盟海誓，連同花香，一同儲存在彼此的腦海中。

蔓依回過神來，發現于濤已經架好相機了。

有些東西不一樣了。

那部相機，是蔓依在他出國前，二人一起挑的。

說不出來是甚麼，但肯定有些東西不一樣了。

她走上前查看，柔荑撫上了機身便即縮回。

好燙！

機身散發着一股詭異的熱度，彷彿除了電池以外，還有別的東西成為它的能源。

「我把相機作了一點點改裝，讓它拍出來的照片更美，你看！」

沈于濤給她展示了一本相簿，裏面是各式各樣的風景照。

「在外國時，就讓它代替我陪你看風景吧！再把美景都拍下來，我便能和你重温了！」沈于濤從後在蔓依耳邊重複着這句她曾說過的話。

確實，相簿中的照片明顯比他去深造前的水準提高了很多，景物猶如專業的模特兒一樣，擺出最完美的姿態，但卻滲着一絲絲難以言喻的不真實感。

蔓依把相簿合上，手上的戒指映入眼簾，提示着她的身分。

「我已經陪你來這兒了，我不能太晚回去。開始吧！」

「那……開始之前……」沈于濤戰戰兢兢地探問：「能先把戒指摘下來嗎？它反射的光線，會影響我的構圖。」

說謊，他只是不想在照片中看到它罷了。

「我、我保證，絕對不會把它弄丟！」

「好。」蔓依爽快地一口答應，褪下手上的指環，放回包裏。

她回到鏡頭之前，開始擺起姿勢，一如十一年來那般。

他是攝影師，她是模特兒。

他是她的攝影師，她是他的模特兒。

專屬的，曾經。

凝望着這個她最愛的男人，她的身體完全不用經過思考，自動就向着最美妙的姿勢擺過去。

姿勢既不用想，腦袋就不受控地播放着在這片草坪上的往事：她第一次和他合作完成一個廣告拍攝工作、他略帶靦腆地邀她共晉晚餐、他再次帶她來這兒時的羞澀告白、他倆在一起後的約會……

自從看到他為自己拍攝的那輯照片後，她就知道沈于濤是個天生屬於拍攝的人。
本來名不經傳的她，在他的相機下慢慢變成了風情萬種、使萬千男人拜倒石榴裙下的性感尤物。

這樣的他，卻總是鬱鬱不得志。

她知道他的內心一直都在介意，所以當機會來臨時，即使知道二人要分開一段不短的時間，她還是忍痛送他出國。

可笑的是，就在他出國不久，她懷孕了。

反正都是最後一次見面了……

毫不遮掩的愛戀眼神，讓鏡頭後的于濤一時之間竟是痴了。

好想把她永遠留下……

這個笑容，這盈盈的眼波，這曼妙的身姿，今天過後，這些東西竟然就統統屬於另一個男人了。

這樣的她，只能留在底片之上，太可惜了。

日光變得越趨炙熱，相機更是變得滾燙萬分。

蔓依，留下來吧，求你了。

不知是否聽到了他內心最懇切的呼喚，她的眼神，變得前所未有的嫵媚，直勾進他的心底。

咔嚓！

嘶……

底片捲了過去，沈于濤眼前的鏡頭視窗裏有了一剎漆黑。

然後，鏡頭前，甚麼也不剩。

那枚戒指，不知在從何時滾了出來，直往山崖之下墜落。

陽光之下，閃耀着無辜的光芒。

補返張示意圖先，利申我唔識影相加P圖新手，呢張係用iPhone影既，不喜請插輕手少少

LM

終於來喇~

推

感謝楓成巴

期待已久？

多謝蕉熊大

第一章 無聲與喧鬧

「下一站是ＸＸＸ……」伴隨着巴士的廣播聲，巴士緩緩停在了站旁。

車門打開，兩個身穿滾着白邊、海藍色水手校服的女學生來了進來，坐到了苡萱和雨臻的對面。

雨臻用手肘頂了頂好友，示意她看過去：「好美的校服啊……要是我唸中學時遇上它，恐怕我會愛死上學吧！」

苡萱點頭如搗蒜：「對啊，這個藍色真的好漂亮！」

「離我們較近的女生，很肯定是校花級別的！」

烏黑及腰的長直馬尾，齊瀏海下是一雙秀氣的眉毛，濃密纖長的睫毛隨着水靈大眼的眨動而款款起伏，高挺的鼻子和紅潤的雙唇……深邃的五官輪廓，毫無保留地展現着她的氣質與美貌。

旁邊的女孩則平凡得多，除了生得比較高挑之外，可以說是毫不起眼。

「果然女神大多都會選些比較平凡的人當朋友，這對後者來說，追隨在風雲人物旁邊，自己的身價看似就會有所提高呢！」雨臻好像有點感慨。

那兩個女孩渾然不知自己成了別人的話題，一直逕自聊着天。

「女神」突然向友人展示着手機，聲音輕柔如風：「我近來發現了一個很美的攝影網站，常常發佈一些本市的風景影片，你要不要看一下？」

「追隨者」接過一看，也發出由衷的讚歎：「真的挺不錯的耶！不過這些照片都是後製過的吧？瞧着不那麼真實似的。」

「不、不對！我覺得站主沒有修圖喇……」「女神」像是不敢反駁，卻又不甘地說着：「這些影片的魅力不止於此哦，除了圖像之外，還有一把很悅耳的嗓子作聲音導航，內容也很有意思，配樂又極有格調，讓你聽聽看！」

「女神」掏出耳機，將其中一邊遞給好友。

雨臻好奇心起，不着痕跡地偷瞄她們的手機，下一刻差點沒尖叫起來。

因為，螢幕上顯示的網站，正是她和苡萱經營着的那個！

苡萱知道後，更是羞赧地微笑着，有點不好意思，但又不由得和雨臻一起集中耳力，想聽聽別人對自己的評價。

「『拍攝當下也許孤獨，但照片終會向世界訴說它的故事』……嗎？」「追隨者」看畢一段影片後，指着網站上頭的橫幅標語說：「後製那麼誇張的照片，還算是鏡頭下真實的故事嗎？」

「你、你不要像那些『黑粉』一樣喇……這個網站已經受過不少攻擊了，明明是那麼棒的照片……」「女神」伸出葱指滑動至留言區：「無數自稱攝影達人的網民，都曾揚言要還原出未經後製的原圖，卻是無功而還，甚至紛紛加入追隨者行列呢！站主的鏡頭好像天生就自帶後製一般，超級厲害的，你相信我吧！」

「只不過是站主拍攝技術高超，或是那些所謂的攝影達人功力太淺罷了，說不定還是付錢給別人留言呢！我才不相信這些照片沒經過後製，不過無論如何……也確實弄得很美。」

聽到這裏的雨臻不禁瞇起了雙眼，曾幾何時，她也有過同樣的想法。在她們的影片被攻擊之初，她斟詞酌句地問過苡萱這個問題，她還很記得苡萱一臉疑惑地眨巴着那雙渾圓的貓兒眼：「我只不過是負責按下快門，把鏡頭中的世界拍下來而已啊……」

簡直神了，雨臻那時想着，這傢伙的攝影技術真不是蓋的，簡直就像身處另一世界。

一個……自帶後製的世界。

推！

感謝東南大大靚推

甩P破處送卑你

雨臻搖搖頭，晃去不切實際的胡思亂想。

這怎麼可能嘛？

要是真有這個世界，那些後製派還用混嗎？

後來苡萱的照片一路安然無恙地扛下了所有攻擊，她也就因為已經習慣而忘掉了這個疑問，直到此刻方再被撩起。

究竟是怎麼樣的魔法，才能如此了無痕跡地呈現這般似虛還實的畫面？真的……只是技術使然嗎？

「如果整個世界都能一如站主鏡頭下的世界，那該有多好啊……」「女神」露出一臉夢幻的表情。

「如果真是這樣的話才奇怪吧……」

「才不會呢！看過站主的照片後，你不覺得這個世界的景色……有點乏味嗎？」

「哪會——啊，到站了，快下車喇！」

兩個女生站起來，匆匆離開車廂。

就在「女神」走動的瞬間，苡萱的貓兒眼瞳孔微縮，對焦定格於這個畫面。

從窗外射進來投放在她身上的每一道光痕、柔順馬尾移動的每一格軌跡、她偶然回頭時雙眸幻變的色彩……

一切於霎眼之間形成，那個往日只在鏡頭下出現的世界，突然在苡萱的眼中鋪展開來。

她有點茫然地環顧四周，卻顯然沒有人看到她眼中的風景。

苡萱揉了揉眼睛，景象刷新時，剛才的畫面經已遠去。

一股惡寒自後背升起。

絕不能拍攝人像……

絕對，不可以……

心底裏，有一把聲音這麼說着。

苡萱這時還不知道，她再一次見到「女神」時，兩人都已經在另一個世界了……

「你怎麼了？」得不到對方的回應，雨臻只好在苡萱眼前揚着手。

「嗯？」

「下星期要發佈的影片你剪好了嗎？姐要錄音了！」

「今晚一定剪好！(ง๑ •̀_•́)ง」苡萱這才回過神來，硬是把剛才的畫面逐出腦海。

「你這丫頭每次不到最後一刻都不把影片弄好給我，真是的，你再這樣的話，我就不給你買好吃的，哼！」

「嗚呀，不要喇……(╥﹏╥)」苡萱噘起小嘴，雙手合十，淚眼汪汪地看着好友雨臻。

「媽媽……」坐在二人斜對面的小女孩饒有興致地看了她們良久，終於忍不住拉了拉旁邊婦人的衣襬，粉嘟嘟的小臉上滿是好奇：「那兩個姐姐輪流在小本子上寫着些甚麼？是甚麼好玩的嗎？媽媽，我也要買一本！」

婦人從手提電話的螢幕中不耐煩地抬頭，望着那兩個一直一言不發地在本子上進行着對話的女生，眼中閃過一絲憐憫，伸掌按下小女孩的手：「乖女兒，別看了，她們都不能說話，很可憐的！不要用異樣的目光看她們，很沒禮貌的！」

「喔……」小女孩也不知道有沒有聽懂，只是乖乖地把目光調往其他地方。

婦人隨口答完，雙眸又繼續盯緊屏幕。

自家女兒小小的好奇心，又怎及得上劇集中緊湊的情節發展？

苡萱聽到婦人的說話，縮了縮身子，頭壓得低低的，卻瞥見雨臻緊握的拳頭。

「算了。」苡萱拿起筆，在本子上寫下這兩個字，遞給對方。

只見雨臻自鼻子低哼一聲，一手蓋上了本子，氣鼓鼓地瞅着那對母女。

苡萱知道以她的脾氣，大概到下車前都不會再跟自己說話了，只好先把筆記本收起來，專心看着報站的螢幕，以免過了站。

我⋯⋯使唔使負咩責任架

hmmmmmmmmmmmmmm

你講完我先發現講錯野

顏文字

唔緊要，我唔會負責任

是咪好懷舊冇計啦，文字上冇得打公仔唯有用顏文字

巴士快到站前，雨臻霍地站了起來，站到兩邊座位間的走廊去。苡萱怯生生地跟在後頭，像隻做錯事的小貓。

雨臻上一刻還是朝向車門，下一刻卻冷不防地微微躬身，開口跟那小女孩說：「小妹妹，凡事都不能只靠一眼的觀察就下定論啊，老是躲在螢幕後，憑小小的鏡頭便自以為掌握真相，很容易會傷害其他人的哦，知道嗎？」

小女孩睜着圓滾的大眼，似懂非懂地點了點頭，小辮子晃啊晃的，煞是可愛。

苡萱扯扯好友的衣袖，指了指已然開啟的車門，雨臻這才心滿意足地離開。

「你剛才沒看到那個媽媽的表情，實在是太可惜了！」回到了二人租住的小窩，雨臻忙掏出筆記本開始寫道。

苡萱露出有點不好意思的笑容，貓兒眼中閃過一絲悲傷：「我本來就是啞巴，那位婦人沒有說錯啊……只是連累你也被誤會了……」

「連你都自覺低人一等，那怎麼成呢？」雨臻義憤填膺：「只不過是不能說話罷了，你和那些身體健全的人有啥分別？那些人甚麼時候才知道，當他們說不要用奇異的目光看別人的時候，自己已經在用奇異的目光來看了？」

「算了吧，別人愛怎麼想就隨他唄！╮(╯∀╰)╭」苡萱抬頭微笑，像要顯示自己毫不在乎似的：「喔！這本簿也快用完了，我去拿一本新的。」

「沒事就好。」雨臻揉了揉苡萱如貓毛般纖細順滑的黑色短髮，温柔地說着。

苡萱帶上房門，笑容便垮了下來。

她有時很恨，卻不知道應該恨誰，或是恨些甚麼。

恨天嗎？怨地嗎？恨人嗎？怨社會嗎？

不，到頭來，她只能惱這個軟弱無能的自己。

都不能說話那麼多年了，還這麼在意別人的目光，真夠遜的。

「不能說話嗎？那就用鏡頭代替你說話吧！」

連對她這麼說的媽媽，也已經不知去了哪兒。

只有那部看上去有點老舊的相機，陪她走過了這二十個年頭。她振作起來，拿起擱在桌上的相機。

這部菲林相機的年紀應該比爸爸還要大，卻被保養得極為良好，只是右下角有一處小小的凹陷，那是討厭攝影的爸爸砸的。

說也奇怪，按理說一砸就幾乎要報銷的相機，卻不可思議地只是添了一道小傷痕。

就像是有些甚麼力量在保護這台相機似的。

也許，是注定苡萱要成為攝影師的命運？

這莫可名狀的命運，還捉弄了討厭攝影的爸爸，讓他愛上了身為旅遊家的媽媽。

房間的一面牆，被苡萱用印上了世界地圖的水松板覆蓋住，上面釘滿了媽媽自各地帶回來的明信片。

不過媽媽是個粗心鬼，每次的行程都排得滿滿，總是在回程的飛機上才記得要寫明信片，結果都是由接機的爸爸替妻子把祝福與問候塞到她的信箱裏。

說起來，差不多整整二十年沒有見過母親的臉了，有時連她自己也懷疑，媽媽是不是討厭有殘疾的自己。

不過，每次苡萱讀着媽媽非常工整的字體，在那秀麗的一字一句之間，苡萱感受着母親對她的愛。

雨臻老是問她為甚麼不用手提電話上的短訊功能：「你看你看，這個軟件上的貼圖都超、可、愛、的，還非常實用呢，又不用每天帶着紙筆外出，不好嗎？」

苡萱笑着搖頭，執拗地又拿出了本子：「我還是覺得手寫的文字比較有温度。」

寫下這句話後，她又隨手畫了一隻可愛的貓咪圖案，又補上了一句：「你看？我們這樣不也能有自己專屬的貼圖嗎？還每個都獨一無二的呢！(ﾉ>ω<)ﾉ」

「可是我的字好醜，你不是常常指着我的字問我在寫些甚麼嗎……別笑！真是的！」雨臻氣鼓鼓地瞪住無聲笑着的好友：「而且我的畫功又是火柴人級別的，和你的字放在一起，感覺好差哦……」

「也不是啊……」苡萱寫畢便小跑着進房，抱了幾本筆記簿出來，其中好幾本的邊緣已開始泛黃：「你看！把它們拼在一起看的話，你的字已經進步很多了耶！」

兩人就在點評彼此的字跡進步史中，又回憶了一次彼此的青春。

⋯⋯⋯⋯

苡萱抱着膝，微腫的貓兒眼掃過書架，那裏有一行放滿了整列不同樣式的筆記本，都是她最珍而重之的回憶。

粉紅色的卡通玩具熊筆記本中，發黃發脆的膠帶黏着幾張滿載稚嫩筆觸的紙。

「我叫陸雨臻，你呢？」開學的第一天，剛轉學過來的小雨臻趁着小息的時候，和鄰座的小苡萱說話。

小苡萱木無表情，完全不作回應。

每次有新同學和她說話，她都會以這樣的方式，拒人於千里之外。

寧願被當作孤僻的人，她也不想被人知道自己是啞巴。

前面長得精緻，髮型也綁得像小公主的同學拉了拉雨臻：「我們到那邊玩吧，她是那樣的，一直都一副不屑與我們說話的樣子！」

對啊，她跟她們不一樣，她們都不會明白的，她們都不會喜歡自己的——

「我叫陸雨臻，你呢？」小雨臻卻不放棄，反而提高聲量，惹得在外面經過的老師都走過來察看。

「對不起。」小雨臻低頭道歉，小手指着苡萱：「我只是想和她說話罷了……」

老師沉默不語良久，蹲下來拍了拍她的頭，連說幾聲「好孩子」就走開了，那個小公主似的女同學也去找別的同學玩耍了。

雨臻看了老師幾眼，又看了正專心在紙上畫畫的苡萱數下，突然「咚咚咚咚」地走過去，一把搶過後者的畫紙，手起筆落，歪歪斜斜地寫下自己的名字：「我叫陸雨臻，你呢？」

小苡萱似是呆了，好半晌後才又接過她手上的紙，一筆一劃地寫下：「我是沈苡萱。」

「我很喜歡你，可以和你做朋友嗎？」

苡萱眼中流露過些甚麼，然後她搖搖頭，又動筆了：「我不能說話，會悶壞你的，你去找其他人玩吧！」

雨臻驚呼了一聲，對於這個反應，苡萱毫不意外。

所有人，不管是那些老師、叔叔、姨姨、同學……每當得知她是啞巴，都會無一例外地露出同樣的表情，掰一兩句安慰的話，然後最終都會因失去興趣而離去。

那是憐憫，而她討厭被憐憫。

因為只要憐憫一個人，雙方就不是在同一平台上開展關係。

——————我係分隔線——————

今個星期最後一更喇，中意嘅留個言/留個正皮支持下啦

我地下星期見啦，想召喚我嘅話可以用留言

她以為雨臻也會像所有人一樣在得知事實後踏上那級無形的階梯，可是——

雨臻坐了下來，拿起筆來「刷刷刷」地書寫着，然後再把畫紙遞給她。

苡萱的眼眶濕潤起來。

「你不能說話沒關係啊，在紙上，我們也能交朋友。」

苡萱凝視着泛黃的紙上那個畫得醜醜的笑臉，終於破涕為笑。

她擦了擦眼淚，將筆記與不快都收好。

打開相機袋，苡萱動作俐落地掏出了菲林，放進掃瞄機的底片支架裏，一氣呵成地把它們儲存在電腦中。

這已經不知是她拍的第幾卷菲林了，卻還是有一股難以壓抑的期待。

每次外出拍攝，她都只會帶一卷菲林，拍完了就結束取材。

正因為這種有限的感覺，她覺得自己的感官才能在鏡頭的世界中無限延伸。

因為有限，所以她很專注，甚至到了忘我的境界。

她不會說話，所以她喜歡安靜的地方。

而每當她進入鏡頭中的世界，也許是由於這份專注，所有嘈雜的聲音都會消失，只剩下最原始的山林之聲。

拍攝的當下是孤獨的，而她恰巧很享受這份孤獨。

源於大自然的天籟，與按下快門的「咔嚓」聲，成了她鏡頭之中，僅存的聲音。
這也是為甚麼雨臻後來拒絕陪她外出拍照的原因。

「每次鏡頭成了你的眼睛，你的耳朵就容不下我了，」她還記得雨臻和她外出拍照數次之後的抱怨：「你的人在我面前，可是，你好像又消失在真實世界一樣……就說昨晚吧，我整夜都沒跟你說上一句話！」

「那……我下次自己去取景吧？你別跟我去了……」苡萱有點害怕地寫道，她不想做任何會令雨臻不快的事。

「這樣不好吧……你又不懂得說話，有甚麼事的話怎去呼救？」

「我可以的！你不是常常說我不要把自己看扁嗎？(☄◣ω◢)☄」

「那……有事的話一定要跟我說喔？」

「嗯！對不起，我不是故意忽略你的，只是……我真的太集中了！」

「傻瓜，我才沒有怪你呢！正因為你這樣專注，才能拍出那麼美麗的照片吧？」

「也沒你說的那般好喇……(つд⊂)」苡萱加了一個害羞的表情。

「我有一個好提議！」雨臻雙眸閃閃發亮：「你的照片拍得那麼美，不能只有我看到！這樣吧，你把底片掃瞄進電腦中製成短片，放到網上去讓大家看吧？」

面對着一臉興致勃勃的好友，尤其是數天以後她真的把底片掃瞄器買回來的時候，苡萱哪敢寫個「不」字？

「可是……只有照片的感覺有點無聊耶……而且只是一些沉悶的風景照，又不是專業的作品，不會有人想看的喇……」抬頭瞥見好友像盯着獵物般望着自己，苡萱瞬間知道自己絕對逃不掉了。

「你忘了我最大的興趣和嗜好了嗎？」

天生有一副好嗓子的雨臻，不論是說話還是唱歌，都能為人的耳朵帶來一場饗宴。

如果真有奪去了她聲音的魔鬼，那雨臻一定是上帝派來補償她耳朵的天使。

於是一切就熱火朝天地展開了。

天生有一副好嗓子

成日第一反應把聲好聽通常個樣係豬扒黎

求東南心理陰影面積

雨臻是城中一個富翁的私生女，雖然失去了父愛，但這樣的父親也帶來了唯一的好處，就是讓她不愁吃穿，也讓她們順利在小公寓中肆意改造出一間沖晒用的小黑房。

三十六張照片（有時偷一點點格數的話會有三十七張、三十八張），紀錄了展現在苡萱鏡頭下的世界。

苡萱拍的照片很特別。

彷彿是與生俱來的天賦，對於光圈的調校，對於快門的拿捏，對於等待的掌握，總是完成得如斯天衣無縫。

就好像，在她眼底下鏡頭的世界，事物本是如此。

明明腳下是已經成功擊退星光的燈火都市，她卻拍出了與之並存的完美星軌；明明是奔騰激越的瀑布，她卻能準確捕捉到每一道水柱的跑道；明明是瞬息萬變的夕照，她卻抓住了陽光劃下的每道光影……

以自然為拍攝對象的苡萱，卻拍下了一幅幅帶超現實感的照片。很多攝影師窮畢生刻意追求的境界，卻似被她信手拈來。

雨臻曾不止一次讚歎過苡萱的拍照技術，後者卻屢屢回了一個不明所以的眼神。

「只要我拿着它，只要它的鏡頭擺在我眼前，世界在我眼中就自動變成我想要的樣子了。」她揚揚那部媽媽留給她的相機：「我所做的，就只是按下快門而已，大家不都是這樣的嗎？」

她這麼解釋，像貓咪追着逗貓棒的本能那樣理所當然。

影片出爐後，便是雨臻的工作了。

雨臻如紅酒般香醇的聲音，開始訴說着都市中的無奈，傾注着人際的交往，環繞着男女的情意……

如所有人的朋友一樣，她以醉人的語調，排解着人們的煩憂，安撫了疲倦的心靈。

她會挑選有格調的曲子作背景音樂，興致來的時候也會哼唱幾句。

偶爾，她也會加入自己編寫的音調。

如酒般醉人，縱使明日的煩心事仍紛至沓來，今夜既有佳釀，又何必獨自清醒至翌晨？

每段寥寥數分鐘的短片，內容也許有點無病呻吟，畢竟有誰會日復日地有那麼多煩心瑣事？但這些獨白，倒出乎意料地吸引了一班為數不少的支持者。

也許都市人在生活中被眾多身分簇擁角力，早已疲憊不堪，這種乾淨、未加修飾的簡單語句，反而能暖人心窩吧？

在連話都不想說的時候，有人能代你說出心聲，也許比慢雕細琢的文章，更能帶來放鬆的療效？

苡萱拍拍雙頰，阻止自己想這些有的沒有的。

可是，在剛開始想認真工作的時候，往往有事情會——

「苡萱，有工作上門了耶！你快來！」雨臻的聲音自客廳響起。

由於二人經營的網站算是小有名氣，間中也會有人主動與她們接洽，大多是拍照和製作影片甚麼的。

不過，到最後能談成的合作，實際上並不多。

除了苡萱堅持只拍風景照外，最主要是因為——

「不接。」

「為甚麼？婚紗照耶！你不覺得能這麼為一對素未謀面的夫妻送上祝福很有意思嗎？更何況，那個新郎挺帥的，身材還很棒！」雨臻露出一副饑渴的樣子：「拍攝時，我們就可以大飽眼福了啊！」

苡萱只是一個勁兒地搖頭，貓眼般的瞳孔緊縮，當中閃過的……是恐懼？

——————我係分隔線——————

大家今日食左生果未呀？

大家一齊撐落去

序章個男人就因為影人 睇到啲野先暴走

冇錯，佢到底睇到啲咩呢～～～

lm

多謝絲打留名，我會努力架！

「我實在不懂呢，為甚麼你總是不願意接拍人像的工作？」數次累積下來，雨臻也是不解。

「我不知道。」苡萱的手微微顫抖，字跡也潦草起來：「我只是感覺到，要是我拍下了人像照，就會有很可怕的事情發生。」

「好吧……」雨臻歎了口氣：「我推掉就是了。」

苡萱怯怯地拉了拉她的衣袖，又開始寫：「要是我只負責拍背景的風景照，用後製把他們放上去，我想我還能做到的。」

「算了吧，反正這件工作你不想接的話，硬要你做也不會有好作品交出去，不是嗎？」

「對不起……(ㅅ˘ㅂ˘)」她畫了個雙手合十的圖案。

「別傻。」雨臻拍拍她的頭：「你那條短片剪好了沒？快趕不及每週兩次的更新了！」

「啊！！！！！」苡萱的右手不停畫上感歎號以表強調。

「快去快去！」雨臻合上了她的筆記，把她推回房間，然後再回到客廳回覆客人。

「真的不好意思，我們的攝影師碰巧沒空，抱歉呢！」

「太可惜了，我的未婚妻很喜歡你們的照片的說……假如選其他日子，不，由攝影師選日子都可以的，只要她方便就好……」

「不是不想接喇，只是行程真的有點趕，抱歉呢！對了，雖然不能為你們拍照，但我可以為你們的婚禮作曲和獻唱啊，有需要的話隨時找我！」

「嗯……我們再看看呢，你們的歌也很好聽，要加油啊！」

「好的。」雨臻悶悶不樂地敲着鍵盤：「先多謝你們的支持！」

我的歌，就那麼不如她的照片嗎？

不論我如何付出，就是不能換到別人的注意嗎？

坐在電腦前的雨臻點開苡萱剛剪好的影片，不禁有點意志消沉起來。

將一卷新菲林放進背包，苡萱再檢查一次裝備有否帶齊後，躡手躡腳地準備出門。

「啊，你出發了？」燈光自雨臻的房門傾瀉而出。

苡萱聞聲轉身，點了點頭。

「是粉絲推薦的那座山嗎？真的要去拍日出嗎？他們明明說上山的風景沒啥好看的，你還是要去嗎？就為了小小的山頂上的風景？」

一連串的點頭，回答了雨臻的問題。

「……那好吧，你自己要小心，有事的話一定一定要找我，明白嗎？」

苡萱點頭，還加上一個要對方安心的微笑，才離開了家門。

天文台報導說這兩天天氣好，又是平日，應該沒甚麼人會上山，碰巧有粉絲建議了這個地點，苡萱便去碰碰運氣，看能不能拍它個一卷菲林的。

沿途秋風颯爽，月明星稀，不用電筒也能看到上山的路。

苡萱邊登山，邊享受着大自然的餽贈。

上山的路線意外地比網友說的更陡峭，幸好她一直都「訓練」有素，只是也騰不出手來拍照了。本來想打破網友所說上山時沒甚麼東西好拍的評論，看來這次是達成不了。

不要緊，反正以夜色為題的影片也有很多了，今次來點特別的，由山頂的日出開始拍吧！

苡萱氣喘吁吁地攻頂後，視野豁然開朗。

綠草如茵的小山坡，佔地說大不大說小不小，遠處只能勉強看到夜色為每一株植物均勻地掃上了淡淡的柔和月輝，地上眾多小石頭的反射更是此起彼落地讓山坡譜成了光線的樂曲。

清新的空氣滲進鼻腔，苡萱的貓兒眼閃着不輸月亮的光芒。

那是發現絕佳素材的眼神。

黎明未至，一切依然曖昧不明。

晚風徐徐而至，温柔但依稀帶點寒意。

苡萱自背包找出外套穿上，又翻出上山前準備的保温瓶，給自己斟了滿滿一杯温度剛好的熱可可。

她淺淺地呷了一口，發出一聲無聲的歎喟，真是愜意極了！

遠眺山腳，公路上一排排的路燈仍未下班，正堅守着彼此的崗位，按着一貫的陣式站好。

熱可可喝完了，無人的小山坡上，昆蟲們都在睡覺，苡萱沉靜且熟練地架好相機，準備拍下盡責的晚間士兵們。

鏡頭下，士兵們開始了環形的步操，以鏡頭為中心，光的陣式開始旋轉。

咔嚓！嘶……

吱吱……

快門和捲膠片的聲音，驚起了向來早起的鳥兒。

不知不覺間，天開始亮了。

山坡的一邊，指頭大小的旭日冉冉升起，路燈紛紛向長官敬禮，在無聲的命令下整齊地撤退。

山坡的另一邊，層層疊疊的雲海湧至，吞吐着嶙峋的邊緣，卻又畏畏縮縮地屈服於強勢的日光。

咔嚓！嘶……

鏡頭轉回小山坡之上，卻出現了讓苡萱始料未及的風景。

這……不可能啊！

苡萱揉了揉眼睛，不敢置信地朝那邊走去。

沐浴在晨光之下，赫然出現於小山坡上的——

是一家相片沖晒店。

——————又係分隔線——————

第一章嘅最後一節，內容加碼！

又來圖文不符（？）一張～

第二章 夢境與現實

「那這件事……就拜託你了。」

「沒問題！」

「訂金我會盡快匯款的，我等你的報告。」

「放心交給我吧！你也別想太多了。」

送走客人後，夏航拿着資料交給兼職工讀生阿賞。

「又是外遇的案子嗎？」阿賞一瞟見案件類型那一欄便歎氣連連：「都第幾宗了？怎麼都沒些刺激點的委託呢？」

「我說賞小子，你的薪水都是因為他們而來的，就別抱怨這抱怨那的，快點開始工作！」

「是的，這就去！」感覺到老闆開始燃起的怒火，阿賞趕緊領命而去。

「慢着！」

「先來一杯黑咖啡吧？知道了知道了，你每天都頂着那雙熊貓眼回來，天知道你到底多少晚沒睡好了……」邊嚷嚷着的阿賞，還是乖乖地從抽屜中找到咖啡粉，駕輕就熟地泡好咖啡給老闆，再認命地開始敲鍵盤。

顧客姓名：黃美惠
性別：女
調查類別：伴侶出軌
……

阿賞在新檔案中輸入資料，邊又免不了開始碎碎念：「是說這委託人都老大不小了，怎麼這個時間才來調查？對方的性格人品，這些年裏還弄不清楚嗎？」

「多半是想分家產吧……這些有點錢的太太，一旦被丈夫拋棄，既沒社會經驗也沒才藝，又過慣了奢華的生活，怎能在凡人世界裏活下去？」夏航聳聳肩，聲音又滲了一絲難以壓抑的焦躁：「人家給你生意就別亂摸對方的底了，幹你該幹的去！」

「又是我去外出跟蹤嗎？很無聊耶……」

「不是你去難道是我去了？你這小子別不知好歹，薪水白拿的嗎？快去！」

「那……老闆你又在這兒思考人生嗎？」

「你管我？帶齊東西，別再像上次一樣白白拍了幾個小時，才發現儲存空間不夠！」發現自己情緒波動的夏航，開始嘗試把漸趨高亢的語氣壓回去：「你今天拍完後不用回來報告了，早點下班吧！」

「是的，航哥！」阿賞裝模作樣地敬了一禮，飛快地收拾背包離去。

小小的辦公室突然靜了下來，夏航開始有點睏，可是他又不想睡。

於是他邊喝着開始變涼的咖啡，邊懊惱着那因長期睡眠不足而逐漸變差的脾氣，邊處理着其他文件，再邊與睡魔對抗，好不容易才又到了四點。

叮噹、叮噹……

門鈴響了幾聲，夏航才從文件中抬起頭來，納悶了片刻才又猛地想起阿賞已然外出。

他拉開偵探社大門，欠身讓對方進去。

夏航眼前一亮。

少婦薄施脂粉，清秀的眉眼卻掩不住微微紅腫的憂色。順滑及腰的直髮隱隱飄着幽幽清香，翦水雙瞳配上高挺鼻子和紅潤雙唇，連歲月似乎對她也甚是偏心，只肯輕輕地畫下一點點幾不可見的細紋，極有技巧地增添了她的成熟韻味。她雙手緊握着手袋，整個人有點緊張的氛圍。

觀察也只一剎那，夏航很快便領對方到沙發坐下，又拿出花茶泡好遞給她。少婦微笑接過，雙手圈住温熱的馬克杯，身體也從沙發邊緣往裏挪了挪，顯得稍為放鬆。

——————新章宣傳——————

新一章開始囉宣傳下先中意呢個故仔嘅可以follow下fb同ig呀，睇下我up廢話

Facebook：
Instagram：

說好的廢話呢？唔見啊

因為你字字珠璣，無一粒字係廢話。

嘩咁抬舉呀
一陣啲讀者入到黎，心諗，＿全部廢話黎嘅！

夏航也於少婦對面坐了下來，掏出卡片自我介紹道：「您好，我是夏航，這家偵探社的老闆，請問您貴姓？」

聽到這個年青人是老闆，少婦似乎稍感驚訝。

的確，只有二十八歲的夏航，古銅色的皮膚配上有點孩子氣的五官，確實猶帶點稚氣。幸好他的嗓子比較低沉，很多人都說他的聲音聽着讓人安心。

「我姓孫。」少婦緩緩放下杯子，從包包中翻出了夏航的卡片：「我丈夫的朋友給我你的卡片，說你能幫我找到一些問題的答案。」

「哦？是哪一位？」想到自己的服務在客人心中留下了好印象，夏航也是心中暗爽。

「嗯……應該不是客人，他說你看到卡片就會明白了。」

夏航心下恍然，伸手接過卡片往鼻端湊近一聞，果然嗅到了那股熟悉的古龍水味兒：「是潘刑警吧？他是我的師父，我以前曾在他手下辦事一段時間。」

「原來你曾經當過警察……」孫小姐聽見這個資訊，表情好像又放心了一點：「那希望你能幫幫我……」

「好的，您請慢慢說。」

⋯⋯⋯⋯

「嘩！老闆，你可好了，我就在外頭日曬雨淋，你倒舒舒服服地在這邊喝茶，還要有美女自動送上門來！」阿賞知道昨天有佳人到訪時，雙眼都發直了：「怎麼樣？漂不漂亮的？身材好不好的？哎唷！」

夏航敲了他一記爆栗：「同樣是兩隻眼兩隻耳一個鼻一張嘴，你別一聽到是女的便『單身狗症候群』發作成不成？我不是讓你負責那宗婦人外遇的委託了？」

「那個女人雖是半老徐娘，又如何能入我法眼？昨天那美女肯定不一樣，光看她在杯子上留下的唇印和香水味，便鐵定是個美人兒，航哥你別那麼吝嗇，起碼也拍個照讓我見識見識嘛！」

阿賞之所以知道昨日有女性到訪，便是因為夏航太懶，把那個馬克杯放到水槽待今天才差他去洗。

下次不能再偷懶了……夏航暗暗叮囑自己。

阿賞頭一回興高采烈地在鍵盤上敲着資料：「孫佩瑤……嘖嘖……這名字一看就知道是個美人……案件類型呢……不明？」

夏航沒回答，只以眼神示意他繼續往下看。

「嗯……她的女兒無故昏迷了？這裏還有附她女兒的照片耶──噢，這也太美了！」

雖然只是普通的校服照，但被稱為城內最美的深藍色水手校服，配上和她母親如出一轍的姣好臉蛋，確實是個美人胚子。

「你這小子別那麼猴急成不成？」

「這樣的大美女，只有老闆你這樣的工作狂才會不動心……」阿賞一副色瞇瞇的臉，碰上夏航不為所動的表情，瞬間敗下陣來，認命地將照片輕輕放在一旁，繼續往下看：「李芷妤，中五，無嚴重疾病紀錄，家族無遺傳病，成績優異，無不良嗜好。」

夏航邊打報告邊接口：「早兩日被發現於家中牀上昏迷不醒，經家庭醫生檢查後證實一切無恙，身體機能運作正常，僅需靠打點滴維持養分，暫時留院觀察……」

「嘩！航哥你全部都記得耶！」阿賞表情浮誇地稱讚，繼而開始胡亂猜測：

「嗯……說不定是有甚麼隱疾吧？也許是上天對於太完美的人所降下的懲罰吧？咦？這不對啊！才昏迷個兩天，竟然就要出動私家偵探，看來並不單純！」

聽到後半句，夏航總算可以收回已翻到後腦的白眼，連連點頭，意甚嘉許：「賞小子，看來你在我這兒倒也不全是白混，推理能力有點進步——行了行了，先收起你那志得意滿的樣子！」

「孫小姐跟我說，她還認識幾個兒女突然出現同樣症狀的父母，他們大多都是市內有點頭臉的家庭，怕一旦高調處理的話，很容易便會惹來傳媒關注，成為人們茶餘飯後的消遣。」

「要是讓我當傳媒啊，這許多年輕富家子弟集體昏迷，恐怕最低限度也能掰個集體吸毒趴，外加個富二代的青春期如何備受父母忽視的專題吧，再找些某某專家、某某學者出來剎有其事地渲染一番，一個月的素材輕鬆獲得！」

「所以說啊，孫小姐就是怕你這種不負責任的傳媒太多，馬上就可以把他們辛苦經營的名聲給毀了。」

「到這時候還只顧及自己的臉面嗎？」阿賞悻悻然地說。

「這就是中上層社會的生存法則——顏面至上。你也別太不屑，你小子的薪水也不過是自他們的手指縫間漏下來的，要裝清高的話就還我！」

「屁喇，我才不要咧！那是我辛勤工作應得的！」

「咳咳……」夏航回歸正題：「總而言之，他們不欲此事為人所知，但又想查個究竟。碰巧孫小姐認識我的師父，而由於暫未有證據證明此事涉及犯罪因素，警方未能立案調查，師父便把這個委託轉介給我。」

「是潘刑警介紹的嗎？」阿賞的眼睛又亮了起來。

潘裕翔，本市最有名的刑警之一，雖然幾近退休之齡，依舊身手矯健，查案不落人後，再加上他洗練俐落的作風，是警界人人尊敬的前輩，也是阿賞的偶像。

所以當初他知道夏航曾在潘刑警手下辦過事後，儼然以對方徒孫的身分自居，工作得可起勁了。

至於為甚麼阿賞不去加入警隊嘛……

這個不怪他，那是上天在給他身高時，稍微吝嗇了一點點。

162.5cm……

要是小數點後的十分位可以四捨五入……他還是能進警隊的喇……

於是他只能拜在夏航門下，一完成為偶像徒孫的夢。

「好，我們先來看看願意留下資料的家庭背景……」聽到是偶像轉介的委託，阿賞馬上就燃起來了：「嗯嗯……有律師、工程師、校長、酒店大廚、集團董事……看着就不是同一道上的職業嘛……昏迷子女的年紀由初中到大學生都有，成績又各有高低，性格嘛……啊，你看！」

「在父母的眼中，這些孩子都是比較內向的，朋友不多，興趣也是看書呀、烹飪呀、手工藝呀甚麼的，這會是一個突破點嗎？」

「你白痴？誰會因為這個原因讓他們全都昏迷？完全就沒有動機！更何況，內向的人一般怕事，按理說不易樹敵，你少在這邊瞎猜！」

「可是，航哥你不是常常說這些看似微不足道的共通點，往往便是破解連環案的最大線索嗎？」

「話是那麼說，可是這看起來就是風馬牛不相及的東西……」

「哼哼……這次就由我來讓你大跌眼鏡吧！」阿賞不知自哪兒拿出一個煙斗叼在嘴裏，裝模作樣地深深吸了一口。

「不准吸煙！」

「只是過過口癮而已……我哪有錢買煙草吶……正宗窮小子一枚……」

週末加更呀呀呀！！！！

驚唔驚喜！意唔意外！

至於點解無啦啦加更呢？

因為今日就係「救救小紀言基金會」成立嘅日子！

以下等基金會會長，亦即係我本人發表一下就職感言！

⋯⋯⋯⋯

咳咳，大家好，我係紀言。

喺香港，要成為全職作者真係真係真係好＿難。

出版一本書，每賣一本，作者大概拎到8-10%版稅，新人可能更低。當然，唔係出版社壓榨作者，作為編輯嘅我都知呢個係無可奈何嘅現實，畢竟大家見到靚到dum一聲嘅封面同內文排版，然後印刷、發行、書店租金同開支⋯⋯種種都係由一本本一百蚊唔夠嘅書黎支撐。

而以新人作者黎講，一本小說賣到一千本，已經係超級好嘅成績。

亦即係話，好樂觀咁用一千本賣一百蚊嘅銷量黎計，寫一本書大約賺八千蚊倒啦。

而且，版稅結算係有週期嘅，唔係話你今日買左書，作者個戶口就會「叮」一聲多左錢。一般出版社可能半年或者一年先結算一次（呢個係財務週期，唔係故意拖延稿費），所以可能喺出書之後作者要死捱命捱半年甚至一年，先可以拎到一筆唔夠頂到下一個結算週期嘅版稅。

我唔係埋怨出版社，因為我都知佢地嘅經營真係好辛苦（尤其係今年，多L謝政府，多L謝武漢肺炎！）。所以，香港作者好多都有正職或者其他兼職工作，再用份糧支撐寫野呢個夢想。不過，夢發得耐都有日要醒，於是我身邊有好多被現實喚醒嘅作者朋友，佢地好多甚至比我更有才華，只係我比較幸運，先至叫可以捱得耐啲。

既然傳統出版唔可以解決作者嘅三餐（我都唔講一宿喇，喺香港買樓同賣身冇分別），咁就另闢蹊徑啦！於是，Penana嘅訂閱系統應運而生，而佢確實喺好大程度上可以直接支持作者。網上連載對一個平台黎講，營運成本遠比實體出版低得多，所以可以最大化咁將錢放入作者袋。

當然，作為實體書黨嘅我，仍然好想作品可以捧喺手上面睇，不過呢樣係下一步嘅事喇。

香港作者真係一班用愛發電嘅稀有物種，喺茫茫書海入面，感恩你成為我嘅讀者，你嘅每一分支持對我黎講都係不可或缺嘅支持！

好喇，講左咁耐廢話，係時候講下成為基金會善長人翁嘅福利！

————福利分隔線————

基本福利

1. 逢星期一至五每日至少更新一章（嗯……至少到呢本小說連載完畢喇！）
2. 《失真》搶先看十章
3. 至少一篇不公開嘅番外篇（由今天起開放許願囉～(✪ω✪)）
4. 不定時嘅廢話（可能係小說背景資料，又可能係我嘅廢青日常）

以下係如果呢本書有幸出版嘅話，將會加碼嘅福利！！

1. 以優惠價購買新書並附贈專屬簽名（詳情屆時公佈）
2. 實體書出版紀念品（如有）
3. 實體書出版活動優先參加名額（如有）

每月$38，對大家黎講可能係買少一杯咖啡嘅錢，但可能可以為賣故事嘅小女孩劃一枝火柴，嗰少少火光就足以温暖寫作人嘅生命。

即刻開始訂閱>>>>>

———又係準備講廢話嘅分隔線———

除左我之外，Penana或者其他創作平台上面仲有好多值得大家支持嘅創作者，喺香港仲有好多喺寫作範疇以外嘅創作人一直喺唔同領域默默耕耘。由上年到今年，有幸可以喺艱難之中認識佢地嘅創作，希望我都可以好似佢地咁，為各位巴絲嘅生活提供一點甜。

可以自由創作嘅日子可能唔多喇，願我地都可以留守到最後一刻。

致創作，致自由。

感謝蕉熊巴

「嘩！航哥你昨天又沒睡嗎？別以為你的膚色比較深，別人就看不到你的黑眼圈！」

「你管我！我就是不想睡不成？」夏航別開臉，不讓阿賞見到自己正痛苦抽搐的眼角。

天知道他多想好好地睡上一覺啊……

二人正出發前往孫小姐的家，本來夏航想獨自調查，但眼見賞小子那麼熱衷於這筆委託，夏航在他的硬磨軟泡下也終於格外開恩，讓他隨行拜訪。

「你記着，別在人家面前展露你那副急色模樣，免得失禮我，明白了沒有？」

「知道了知道了！」阿賞馬上擺出一臉乖乖牌的表情。

夏航清了清喉嚨，又扶了扶眼鏡，才按下了大廈對講機的按鈕。

「喂？」温婉的聲音傳來，夏航斜眼瞥一下旁邊的阿賞，只見後者的口水已經開始有自嘴角溢出的趨勢。

「我是夏航。」他暗歎一聲，重新審視帶助手來的決定。

「是夏先生嗎？請進！」喀嚓一聲，大廈玻璃門往後敞開。

「給我擦好你的口水才上去！」夏航有點無名火起。

還沒接下門鈴，孫小姐已打開了家門，把二人迎進去。

甫踏入門口，客廳一邊落地玻璃外的海景已率先映入眼簾，自然光使室內顯得更是寬敞明亮，裝潢大氣之餘亦見雅緻。

不過，阿賞的目光，自然是落在終於得見真容的孫小姐身上。

「這位是我的同事阿賞，他會協助我一起調查。」

收到上司眼神示意的阿賞，自然將之解讀為「機會來了，上吧！」的意思，用自以為最性感低沉的聲音報上大名，邊還遞出手來：「孫小姐你好，我是柯仲賞，叫我阿賞就好，二十歲，無不良嗜好，單身二十一年了，請多多指教！」

饒是正因女兒昏迷而憂心忡忡的孫小姐，聞言也不禁稍微放鬆了緊繃的臉龐，落落大方地伸手回握。

為免賞小子再進一步自由發揮，夏航連忙接住話頭：「正如上次會面所說，我希望到府上拜訪一下你閨女的房間，看能不能找出讓她昏迷的原因。」

「沒問題，請跟我來。」

在李芷妤緊閉的房門前，孫小姐不由得頓了一頓，又深呼吸一口氣，才將之打開。

鋪天蓋地的黑，席捲而來。

不論牆壁、窗簾、家具……全是深淺不一的黑。

唯獨是其中一面牆上，掛了一幅巨大的油畫。

首先是夕陽。

用顏料塗得巨大飽滿的橙黃色落日，光線以其為中心放射而出，每條光線都彷彿已被精密計算過似的完美且和諧。

然後是雲霧。

綿密如泡沫的雲霧漫過高高低低的山頭，卻又吐出清晰可見的電塔與天線，還有左下方的一隅城市遠景，在幻虹般的霧靄籠罩之下，直如雲中都市一般，飄渺與實感兼具。

夏航雖不太懂藝術，卻在一個照面間，已深陷於畫面當中，久久未能作聲。
有那麼強烈的光線，其他一切卻過於清晰。

明明這樣的景象絕對不會在真實中存在，卻又好像……讓人幾乎能親臨其境。

尤其是渾圓的太陽，雖發射出漫天光線，卻又有一種孤寂感。

「孫小姐，你女兒畫得一手好畫啊！」阿賞發動狗腿技能。

聽到愛女被讚，作為母親當然面露驕傲：「小女自幼習畫，尤擅油畫，更屢次獲獎呢！」

她開始在手機上嫻熟地展示着芷妤過往的畫作。

「咦，似乎都是人像畫呢，只有牆上的這幅是風景畫嗎？」

「嗯……我找找看……」孫小姐在螢幕上滑動了好一會兒，才給出結論：「被你這麼一說，又好像是這樣……」

夏航也接過手機：「畫功確實是不凡，可是與牆上這幅畫的構圖、光線呈現等相比……看來是臨摹的，而非原創的作品……能看到這個景象的人，應該非常擅長在平凡的世界中望到不一樣的顏色……恕我問得冒昧，這幅畫一直都掛在這兒的嗎？」

「應該是新近才掛上去的……」

「那芷妤是甚麼時候畫的這幅畫呢？」

「我……我不知道。對不起，我的工作很忙，我、我、我好像不是一個合格的母親……」孫小姐淒然欲淚。

眼見佳人紅了雙眸，阿賞瞬間手足無措起來，也不知哪來的勇氣，抽出了一張紙巾遞給對方，又拍了拍她的肩頭。

反觀作為主調查員的夏航，雙眼卻依舊緊緊盯住那幅畫作。阿賞猜老闆定是在畫中發現了甚麼，連忙搶着道：「這幅畫肯定有點古怪！」

他湊近那幅畫，開始仔細觀察，想要找出甚麼端倪的時候——

「哎唷！」越靠越近的阿賞，鼻端不慎碰上了那顆鼓鼓的夕陽，被一陣冰涼感殺了個措手不及。

他不由得後退一步，右手便往鼻子摸去。

嗯……黏黏的……

沾上顏料了！？

把手拿下來一看，只見指腹上有一小坨還沒乾透的橘黃色顏料。

「對、對不起！」自知闖下大禍的阿賞，只可用眼神向夏航求救。

油畫被破壞，夏航好像也因此從震撼的畫面中解放出來。

他伸手摸了摸油畫的其他部分，發現除了中央的夕陽外，其餘地方的顏料也許是因為沒有塗得那麼厚的緣故，早早就乾透了。

被阿賞碰掉顏料之處，露出了後面素白的畫布——

不對！

怎麼摸上去滑溜溜的？

夏航向孫小姐示意，她黛眉輕皺了好一會，才有些不願意地點了點頭。

他輕輕把半乾的夕陽掰開，露出正中央用膠袋封着的長方形白色片狀事物。

夏航與阿賞面面相覷，最後還是夏航身先士卒，小心翼翼地把那東西拈起來。
那是一張相紙。

在它底部有一行娟秀的字：「這個世界太醜了，不值得留下，我要去那個完美的地方。」

孫小姐看到字跡，頓時花容失色：「不會的……不會的……芷妤不會突然想要自殺的……」

「請先冷靜一點。」夏航換上安慰的語氣：「單憑這樣一句話就下定論，似乎稍嫌有點武斷……」

夏航把相紙翻過正面，赫然就是那幅油畫上的景色。

種種景物絲毫不差地落在每個地方，只要其中一種移動了一點點，便會生出兀突之感，卻又是那麼的渾然天成，找不出絲毫雕鑿痕跡。

如果說那幅畫讓人感到落日軍臨天下的氣勢，用盡每一分計算去渲染其美；這幅照片卻是寧靜而祥和，望之而使人心神放鬆，幾乎都感到了身體沐浴在夕照之中，甚至已經感到絲絲微風、聽到聲聲鳥鳴……

睇張相就有咁多諗法
我啲市井之徒理解唔到

我都叫佢唔好諗咁多野架，搞到我要打咁多字

夏航回過神來，連忙清了清喉嚨：「孫小姐，介意我把這張照片帶回去調查嗎？」

二人其後在房間裏再無發現，便先行告辭。

「老闆，還沒看過你如此失態的樣子呢！」阿賞邊駕車邊調侃從剛才起便有點心不在焉的夏航。

「你這小子倒是一如既往地失態啊！」夏航把玩着那張照片，毫無儀態地打了個大大的呵欠：「甚麼二十歲但單身了二十一年，瞎掰也不打草稿，真是的！」

「這你就不懂了，我雖然只是二十歲，但把我媽十月懷胎的時間算進去的話，豈不是二十一年了嗎？你沒見到孫小姐被我給逗笑了嗎？沒見到嗎？航哥？航……哥？」直到車子停在交通燈前，阿賞才發現夏航已經睡着了。

「不是說自己的失眠問題很嚴重的嗎？真是的……」阿賞沒好氣地嘟嚷，然後默默稍微調減了車速，穩穩地把車駛回公司。

⋯⋯⋯⋯

耀目卻又不暴烈的橙黃色光束，突然闖進我緊閉着的眼簾。

嗯？我不是正坐在副駕駛座中，讓阿賞載我回公司的嗎？

阿賞不是又一直在口若懸河地說着些廢話嗎？

剛剛不是看到綠燈正在轉紅嗎？我不是……

才眨了一下眼睛而已嗎？

我睜開眼。

嗯？

怎麼來到山頂了？

「賞小子，你又在搞甚麼？」我忍不住罵。

沒人回應。

除了遠方一排正啼叫着歸家的鳥兒。

夕照毫不留情地刺進失去了眼皮保護的瞳孔。

正常的斜陽有那麼明晰的線條的嗎？

橘黃飽滿的落日，把亮光如絲線般拋出，再纏滿了我的每一寸視野……

不對！

雖然是如斯奪目的光芒，卻不能阻礙我清楚遠眺山際的電塔與天線，更無法掩蓋目光極處的一隅都市之景，連某戶窗上裝飾着的數串紙鶴，都沒能逃過我的雙眼。

這種強烈的既視感——

「這裏很美吧？」身後傳來軟軟的聲音。

我轉過身來。

如果孫小姐年輕個二十年，大概就是面前這個小美女的模樣吧？

我摔摔頭，拋開奇怪的聯想。

「叔叔，你怎麼了嗎？」女孩朝我走近。

叔、叔叔……我雖然二十有八，但怎麼看也還不是叔叔吧……

不滿還沒開始湧上，早已被女孩眼中變幻流溢的光彩壓下。

仔細一看，女孩周遭好像包圍着一圈朦朧的微光，不自然卻又沒半點違和感。皮膚吹彈可破，渾不見半點毛孔，面色紅潤飽滿，卻又找不出絲毫化了妝的痕跡。

女孩的表情開始顯得有點不自在：「你……你是誰啊？怎麼會來到這兒？」

「抱歉！」意識到自己的失禮，我連忙解釋：「我叫夏航，不好意思，你實在太像我一位客人，所以我才在霎時之間有點反應不過來，請你別見怪！」

⋯⋯⋯⋯

「老闆？航哥？夏！航！真是的，有沒有睡得那麼死啊！」阿賞把車子駛進車庫後，任他如何叫喚，連拍打捏揉都試過一遍，對方卻完全沒反應，自顧自地沉睡着。

「該、該不會要用吻才能把你喚醒吧？那可是人家的初吻耶……我才不要呢！」無奈的阿賞唯有邊玩手機邊等他醒來。

又待了好一會，他突然有點不祥的感覺：「該、該不會是太久沒睡覺，直接昏倒了吧？」

他伸出顫抖着的手指，一厘米一驚心地挪動到夏航的鼻端……

然後……

「幸好，還有呼吸……」他拍拍胸膛，眼見已快到要回家吃飯的時候，唯有下車繞到副駕駛座，想要把夏航弄出來。

可是，阿賞本來便比較矮小，夏航雖不至於魁梧，卻仍頗為高大，憑他一個人根本扛不住。

折騰了好一陣子，阿賞汗出如漿，夏航卻依舊全無反應。

「唉！老子不管了！」想到老媽可怕的唸經功力，阿賞唯有打開放在車內的小風扇，又開了點窗，再把車匙放在夏航腿上，這才先行離開。

嗯……當然也不忘跟熟睡的夏航來了張合照，打算明早揶揄他一番。

嘿，還說自己向來不睡覺！

「哎唷！」

才走不出幾步，阿賞腳下一個踉蹌，有些甚麼東西害還在欣賞着老闆難得的睡顏的他差點摔了一跤。

果然不應有壞念頭……

「那是啥鬼東西？這現眼報也來得太快了吧……」阿賞正欲撕之而後快，卻發現那赫然是自李宅取走的照片。

「糟了！」望着相紙背面大大的鞋印，阿賞忙把它放進背包，提醒自己待會一定要把它擦乾淨。

所謂禍不單行，他的手機突然響起，熒幕上的名字正是——

「是老媽！這次慘了……」

⋯⋯⋯⋯

「我叫夏航，妹妹你呢？」

「我……我叫李芷妤。」

李芷妤！？不是吧？

我還沒來得及反應，自稱李芷妤的女生卻開始向後拉遠、淡出……

「別走！」我往前追了上去。

踏。

眼前景色陡變！

灰樸樸的天空、灰樸樸的柏油路面，然後，理所當然地，身穿灰樸樸的衣服、站在馬路一旁的他。

啊！又來了！

我睡着了吧！？

所以我才不想讓自己睡着！

「你不要逼我！」男子大聲嘶喊着：「要不然，我就用這個人質作擋箭牌！」

「你逃不掉的！」我知道「我」一定會這樣說：「我一定會親手逮捕你！」

「我求求你放過我！家裏的生計就放在我一個人身上，我只是走投無路！只要你這次放過我，我保證！我保證不再做打劫這種犯法的事！」

「廢話連篇！你這已經是第五次犯案了吧？要洗心革面，怎麼不在前四次做？」

「是真的！我媽還在醫院，我女兒……我女兒還在唸幼稚園，在這爛城市幹着一份牛工，怎可能應付日常開支？我、我——你們別過來！」

分秒不差地，「我」的同僚如期趕至。

然後，那男子會移動到小巷那邊。

他的左邊會有那麼一瞬間的空隙。

「我」會判定那是好時機。

我掩住耳朵，雖然明知徒勞。

砰！

男子會倒地。

血泊會染紅他灰樸樸的衣服，會染紅灰樸樸的地面，會染紅灰樸樸的天空，會染紅……

我的全個視野。

我向那片紅跑去……

⋯⋯⋯⋯

「呀呀呀呀呀！」

夏航猛地從夢中醒過來，還想往前跑的右腳狠狠撞上了車頭。

右膝劇痛，淚水飆出。

「回來了，回來了……」停車場裏，一輛窗沒關緊的車，傳出了夏航雪雪呼痛的吼叫與喘息。

⋯⋯⋯⋯

我發現我都幾中意影夕陽，手機入面好鬼多

大家又有冇影過邊度嘅夕陽？分享下吖～

好憎影相
去旅行都唔會影
之後過一排就會後悔

我唔中意入鏡/影人，但中意影風景

第三章 陌生與熟悉

在發現山頂上那家夢幻般的老店後，苡萱間中會到這兒來沖晒照片。

畢竟每次來訪都要爬山，雖然對訓練有素的她來說不算太辛苦，但終究還是要長途跋涉一番。

而且，不可思議地，苡萱懷疑這家店，會移動！

不過，也可能是自己的路痴症老是常發作，才屢次找不着。

就像現在。

明明上次離開的時候，她就把店旁的植物、地勢等用力地記在腦海裏，還拍下了照片，希望自己不再迷路。

說也奇怪，後來把那卷菲林沖晒出來時，卻只有滿相簿的風景照。

也許因為是偷格數拍照時拿捏得不太好，導致最後一張照片拍不出來？

自己就是那麼不濟，連張照片都拍不好……苡萱輕歎一聲，然後茫然地望向看上去都差不多的山路。

是這一個峰頂嗎？抑或是下一個？

罷了，苡萱頹然地想，反正老爺爺也未必想見到我，今天就先拍些照吧，不然又要捱雨臻的訓話了。

她取下背包，從中拿出相機，開始拍攝預定的微距花草特輯。

天色還只微亮，正是拍攝的好時機。

太陽還沒出來，露珠依附在植物的表面，看起來就像晶瑩剔透的寶石，放在青綠色絲絨般的葉子表面，就成了一個又一個的展示區。

蜘蛛在夜間努力結成了懸掛顆顆露珠的架子，大自然的雕功委實精巧，竟在每顆寶石裏鑲嵌了朵朵正在吐艷的繁花，還以日照為濾鏡，抹上了一層晨光──

啊，天亮了！

露水彷彿受到無形的召喚，一顆顆迅速消失無蹤。

隨着日光降臨，苡萱的眼睛才首次離開了鏡頭。

雙眸只追逐眼前之景的她，在不知不覺間深入了林間小路。

苡萱倒也不慌，這種事幾乎每次登山也會發生。

不過，大自然似乎對拍攝自己之美的人很是温柔，即使是林深不知處，她最後都總能信步步出。

就像這次，前方很快就出現了明亮的出口。

然後在出口之後，她馬上發現自己回到了原點。

不。

有那麼一點不一樣。

相同的植物排列、角度、地勢……與腦海中的畫面重疊，然後本應出現在這兒的沖晒店──再次登場了。

苡萱揉揉眼睛，此處剛才不就來過了嗎？那時才沒有甚麼老店的啊！

是她記錯了嗎？

⋯⋯⋯⋯

咯咯。

鈴鈴……

略顯老舊的店門被推開，苡萱隨着清脆的風鈴聲踏入了沖晒店。

「是苡萱嗎？」一把蒼老而低沉的嗓音響起，苡萱忙上前扶着。

店主伯伯目測年過六旬，但仍精神瞿爍，灰白的頭髮下是一雙深邃的黑眸，似深不見底的黑洞，更似相機的鏡頭，每次直視他的瞳孔，苡萱都有種被拍下了照片的感覺，而搖曳的風鈴就是按下快門的聲音。

掛在門口的風鈴是苡萱第二次到訪店子時送給老爺爺的，因為她首次進店時，爺爺正埋頭幹活，差點被無聲無息地出現的苡萱嚇得心臟病發。為免同類事件再度發生，想到半山上的荒蕪，要真出事了就是求救無門，她最後只想出了個笨法子──將幾個用完的菲林筒塗上不同的顏色，在下面分別再吊上幾個鈴鐺，串起來紮好，製成了一個簡單的風鈴。

這麼一件拙劣的手作，老爺爺卻樂呵呵地收下了，還拒絕她付上次沖晒的費用。

「我這老頭子不缺錢，有小姑娘你的心意就夠喇！」說畢還馬上抬出椅子，想把它掛在門頂上，苡萱忙跑過去幫忙。

聽着這個特別的風鈴發出的聲音，二人相視而笑。

有讀者同我講話呢邊少左一章，偷偷地補返先

喺仙人掌個group見到呢個故嘅廣告，留個名睇追故

多謝巴打留名希望你會中意呢個故仔
我去分佣金俾楓成先喇
幫佢淋個水

「小姑娘，又來找老頭子晒相嗎？」

苡萱笑着點頭，從背包中掏出剛拍完的菲林，放到老店主手裏。

「今次是甚麼題材啊？」

「微距花草特輯。✿」苡萱在本子上寫着。

「呵呵呵，真期待啊！對了，上次你給我的菲林沖晒好了，等我一會，等我一會！」老爺爺東翻西找了好一會，才遞給苡萱一本相簿。

「哦啊，你這小妮子這次拍的照還是那麼有水準，看得老頭子我都想私藏一套了……想當年我還有參加過一堆攝影比賽……」這幾乎是每次都會出現的對白，老爺爺會對苡萱的作品讚歎一番，然後會開始慨歎自己以前不被賞識，卻仍堅持拍攝的年代。

在老爺爺的店面中，卻沒有擺放半張照片，苡萱也曾納悶，但怕被討厭的她沒有多問，恐防觸及了些甚麼忌諱。

「你又在說以前的事嗎？大老遠都聽到了。」一串清脆的笑聲攪動了風鈴，一隻白皙的手推開了店門。

她好美啊！苡萱心中暗讚。

及腰的大波浪中分鬈髮，配上柔和的五官，一雙鳳眼散發慵懶卻勾人的氣息。仔細一看，女子的鼻樑不算高挺，唇形也不是太好看，身材也並非火辣，但整體搭在一起，卻有一種獨特的氣質。加上那種成熟的韻味，比起少女更是有過之而無不及。

絕非傾國傾城，卻令人忍不住駐足細看。

女子勾着老爺爺的手臂，微嗔道：「怎麼有可愛的小妹妹來了這邊也不告訴我啊？」

然後她對苡萱燦爛一笑：「叫我阿姨就好。」

阿姨？苡萱一怔，正常女人不是對這個稱謂敬而遠之的嗎？她也太豁達了吧？
「你好，我叫沈苡萱。(◔⊖◔)つ」淺淺的字跡在筆記本中添了一行。

美婦驚呼一聲。

苡萱不感意外，每個剛認識她的人，幾乎都從驚呼開始。只是她沒想到，令女子感到訝異的竟是──

「你也姓沈？」意料之外的問題讓她愣了三秒才緩緩點頭。

難道她也姓沈？

「好巧啊，他也姓沈呢！」阿姨指着老爺爺：「果然姓沈的都喜歡拍攝嗎？鍾情拍照的人是不是都有像你們那樣像鏡頭般靈動的雙瞳？我瞧你們的眼睛真的好像啊……」

「說得好像你不是姓沈一樣……」老爺爺沒好氣地反駁。

「你們的感情真好呢！」苡萱面色一沉，想起了自己那個對攝影痛恨至極的爸爸，再想到背包中相機凹陷的一角，開始有點黯然。

「小姨，別再多說喇，你看小姑娘都一臉傷心了。」

小姨？這個稱呼馬上讓苡萱分了心。她的目光巡視於二人之間，無論怎麼看，老爺爺都應該是她的爸爸了吧？

女子注意到苡萱一臉的懵然之色，歪頭想了想，終於笑了起來。

「苡萱妹妹，你肯定是把我誤會成『姨姨』了吧？」她拿筆在筆記本上寫下一個大大的「依」字，因為邊笑邊寫，還有點歪了：「是這個『依』喇！」

她還是笑得合不攏嘴，沈爺爺也咧開了嘴，皺紋在眼後勾勒出好看的線條，邊還寵溺地拍了拍小依搭在他胳膊的小手。

沈爺爺？

曬相佬？

係咪第一章果條友黎

唔知呢哈哈哈哈哈

「等我的影片拍好上載以後，我把這輯照片送給小依姊你吧？」

「不不不，這怎麼好意思呢？不過話說回來，苡萱妹妹你的拍攝技術真的很好呢！是不是有跟哪位大師學習？」

「沒有喇，我只是拿着媽媽送我的相機，四處隨便拍照的普通人喇。我媽跟我說，既然我不懂說話，就讓鏡頭替我去說。」

「你有一個好媽媽呢！」婦人摸了摸她的頭，一臉感動。

苡萱也吃吃笑着，不知怎地，小依姊的手給她一種如媽媽般的温柔感覺，讓她想起了不知正身在何方的母親。

據上一張明信片的內容，似乎是去了玻利維亞，還說她幸運地找到了「天空之鏡」呢！

媽媽，很久不見了，你甚麼時候才願意回來看看我啊？我儲了好多好多本相簿，存了一籮筐的話，想要跟你說啊……

「對了，苡萱小妹妹.」小依姊像突然想到了甚麼好點子，鳳眼瞪得大大的，閃閃發亮：「我能不能委託你幫我和老頭子拍一輯照片？」

拍人像？

苡萱一聽馬上喉頭一緊，嘴巴乾澀得很。

又來了，每次想到人像攝影，心臟都如被一隻無形的大手擰緊，甚至難以呼吸。
為甚麼呢？苡萱曾不知多少次問自己，卻從來沒有得到答案。

「你沒事吧？」小依姊被臉色陡然變成蒼白的苡萱嚇得花容失色，忙讓她坐下，又給她倒了一杯水。

「我沒事……休息一下就好。」坐了良久，苡萱才恢復力氣，提筆寫道。

「你自己一個人上山來的嗎？要不要叫人來接你？」

「不用了，我不想麻煩別人，多休息一會兒就好。」她擠出笑容，又寫道：「抱歉，小依姊，請恕我不能答應你的要求。不知怎地，我心裏老是隱隱對拍人像感到不安，真是對不起！(｡ŏ_ŏ)」

她也不知道自己為甚麼會把這個連對雨臻也沒說過的秘密說出來了，無論是這家不可思議的沖晒店的老伯伯，抑或是素昧平生的小依姊，都給她強烈的親切感。
另外兩人互覷一眼，眸中除了擔憂之外，好像還有點甚麼。

「你怎麼這麼晚才回來？電話也不接，我快擔心死了！」鑰匙剛插在鎖孔中轉動，門就自動打開了，雨臻整個撲到了苡萱身上。

苡萱猝不及防，心中泛起了陣陣暖意，拍了拍好友的背示意自己沒事。

「既然你沒事，嘿嘿……那我的稿子甚麼時候才能有啊？」

突如其來的攻擊讓她哭笑不得，她從背包摸出剛剛出爐的相冊，遞給對方。

⋯⋯⋯⋯

「你這楚楚可憐的貓兒眼是在埋怨我嗎？」雨臻鼓起腮幫：「要是沒更新的話，又要被你的粉絲罵了耶，我容易嗎我，真是的……」

才不是楚楚可憐呢，是感動才對，笨蛋雨臻……

媽媽，你知道嗎？一無是處的自己身邊有雨臻這個朋友，真的是很幸福。你呢？身在異地，真的是正在做你想做的事嗎？

被釘在牆上的世界各地的明信片，無聲地與她對望着。

多謝巴打幫推

「航哥，我覺得我……戀愛了。」阿賞甫回來就一臉陶醉地跟自家老闆分享。
瞧他的黑眼圈退了一點點，定是昨天睡了覺好的，便放肆地聊起天來。

「是嗎？」夏航頭也不抬：「是哪家千金那麼不幸，被賞小子你看上了？」

「李家的。」阿賞的眼神滿是愛慕。

「不是吧！？」夏航正在工作的雙手停了下來：「該不會是昨天見過的李太吧？她可以有夫之婦，還要是我們的客人！」

「當然不是！航哥你怎麼這樣看我？對於年紀比我大的女人，我是沒有興趣的！」

「是嗎？昨天不知道是誰一直在色迷迷地盯着人家不放？」

「那是欣賞，是欣賞喇！」

「如果不是李太，是哪個李家小妹妹──噢不！」

阿賞含羞答答地點了點頭，沒有接話。

「你這變態的小子，是不是偷了李芷妤的照片回家？」夏航翻起自己的背包來。

「才沒有咧，航哥你這麼說真壞！是小妤、小妤她……」阿賞嘻嘻一笑：「是她昨天自己到我的夢裏來的。」

「是你自己日有所思，夜有所夢吧！嘖嘖……你這青春期的臭小子，光看過照片而已，便只懂得思春！」

「才不是咧！」阿賞大聲反駁：「小妤昨晚跟我說了好多好多話，還並肩賞玩夕陽。夢中的世界超棒的，那抹柔和的餘暉一直不散，讓我們一直能凝視着對方呢！」

「是是是，那你的小妤告訴你甚麼了？」

「她說她不想再回來這個世界了。」

「啥？」敢情這小子真的是查案查上腦，入戲太深了……

「她跟我訴說身在小康之家的痛苦，說跟父母走在街上不時會遇到認識的人，為了顧全父母的形象，小妤她一直都要擺出乖巧的樣子，生活要循規蹈矩，成績要力爭上游，就連興趣也要多方面發展……看着她那柔弱的身子、委屈的眼神，就知道她這些年來過的都是些甚麼日子，完全激起了我的保護慾，嗚呀！」

「還嗚呀呢！你少幼稚了，分明是你看過她的檔案後自行腦補的吧？」

「航哥，這你不懂，要是你見過她在夢中和我說話的樣子，就會明白小妤是真的來找我報夢的，還有她肯定是愛上了我。」阿賞面泛紅暈：「她一定是為了逃避壓力，才躲進夢中世界，然後不甘寂寞想找人傾訴，才找上了正在查考她的資料的我。嗯嗯，一定是這樣！」

「小說看太多了吧？快點給我到你的小妤的學校那邊找一下她的朋友套消息！」

「哈哈，這個就輕鬆了，小妤昨天有提到她的好朋友──這個在資料中沒有了吧？她還給我形容了對方的外貌和找她的方法，看我的！」

「是是是，快給我出去，別在這兒擺出你那副少男懷春的模樣──慢着，昨天在李家拿走的照片呢？還來！」

「是的老闆！」阿賞小心翼翼地放下照片後，哼着輕快的小曲離開了偵探社。
那張夕陽的照片放在桌上，不知是燈光的問題還是甚麼，彷彿散發着比昨天更熾熱的光線。

「見鬼了。」回想起阿賞告訴他的夢境，夏航只感到一陣寒意攀上了他的後背。

「啊嘶……這兒肯定是男生的天堂吧？」

下課鈴敲過一段時間，女生三五成群地結伴而行，明眸皓齒、巧笑倩兮，阿賞好像聽到了天使在耳邊奏着最悅耳的樂章，在眼前繪着最令人目眩神迷的畫卷。

不愧是被稱霸最美校服榜的女子中學啊！

「阿賞……」然後每一個朝他走過來的女生，都有着小妤的臉蛋、小妤的聲音、小妤的身材……

對了！我是有任務在身的！

按小妤提供的攻略，我要出戰了，要保佑我啊，芷妤女神！

首先，是要找對目標！

「同學，不好意思……」他挑了一個看上去很友善的女生來問：「我想找四甲班的蕭奕琪，請問你認識她嗎？」

「奕琪！」女生扭頭便往遠處的一群同學喊道：「又有男生來找你了哦！」

「謝喇！」也太順利了吧，竟然一擊即中！

慢着……那女生說「又」？為甚麼是「又」？難道已經有誰嗅到了些甚麼，找了過來嗎？

難道是傳媒？李家千金的事已經揚出去了嗎？

還是說這位奕琪也是美女一名？果然是人以類聚啊，小妤女神身邊準是美女雲集！

那要是他真成了小妤的男朋友，豈不是能常常看到她們了？

不過，他對小妤的愛永遠不會變的！

「你找我？」沒等阿賞腦海中的漣漪擴散完畢，叫蕭奕琪的女生已經來到眼前，還連帶擋住了本來照射着他的陽光。

該死的，這個女生竟然比他還高！

只見她長得高䠷，一身健康的小麥膚色，其貌不揚，黑長髮高高束在腦後，俐落且有活力。

「我、我是李芷妤的朋友，有點事想問一下你……」身高上的落敗使他連說話也結巴起來。

女生眉頭一皺，眸中有一絲不耐：「先離開校門再說吧！」

她把阿賞帶到學校附近一個小商場的咖啡店。

「奕琪，又來了嗎？」店員朝她打了個眼色，似乎頗為熟稔，接着還用露骨的眼神從頭到腳打量着阿賞，看得他莫名其妙。

「照舊就好。」奕琪一副從容不逼：「你呢？要點甚麼？」

「美式咖啡吧！」阿賞不期然地點了一杯聽起來比較成熟的飲料。

店員抿嘴走開，眼神中有點心照不宣的笑意。

阿賞如墮五里霧中，但此刻也只能硬着頭皮上了：「蕭同學你好──」

「叫我阿琪好了，你是想知道芷妤的事吧？」她單刀直入，帶着一股駕輕就熟的氣勢。

「是的，我想問一下──」

「電話號碼一百、住址五百、情史匯整二百、情敵名單簡略版三百、詳盡版六百，她所有的興趣與經常出現的地點一千……」女孩如數家珍地報出一堆數字，直接把阿賞說懵了，才悻悻然地拿起杯子啜了一口。

「……啊？」完全在狀況外的他只能猛地灌下一大口咖啡，讓自己有多幾秒的思考空間。

好苦！阿賞咋舌。

住址咁平

又好似係喎可，改改先

「唉……」奕琪歎了一口氣，拿出手機秀出一張圖表：「價錢都寫在上面了，有需要的話就拍下來吧！」

然後她就把手機「啪」的一聲推到阿賞面前，邊悠閒地呷飲料，邊還小聲嘀咕着：「這次的追求者看起來笨笨的……」

阿賞終於恍然大悟：「你以為我是小妤的裙下之臣？」

「難道不是嗎？」奕琪嗤之以鼻：「連『小妤』都喊出來了，不噁心嗎？」

「不不不，你完全誤會了，我不是──」

「你敢說你不是喜歡她？」

「我……那也不能說是不喜歡，不過──」

「那就是了，你想想一共要多少資料，今天內下單的話，可以算你一個九折哦！」

「李芷妤，電話號碼XXXX-XXXX，住址是XXXXX，喜歡畫畫，閏房中最近新掛了一幅夕陽油畫，然後不久前因昏迷入院，至今病況未卜。而她告訴我，她最好的朋友叫蕭奕琪，還讓我來找你，跟你說不要擔心她。想不到作為她好朋友的你，竟然背着她出賣她的資料！」阿賞一口氣說完，見對方被自己說得一愣一愣的，頓時精神一振。

「我賣她的資料，她是知道的呀！」奕琪反將一軍：「她追求者眾多，不賺白不賺，當然是要掙點零花錢了，反正都是你情我願嘛！」

「你！」阿賞有點氣結，但想到此人是女神的「同伙」，也就瞬間消氣。

「芷妤是甚麼時候找你的？」

「就在昨晚！」

「你在耍我吧？她正在昏迷當中，怎麼告訴你？」

「報夢啊！」

「你當我是三歲小孩嗎？少唬弄我！」

「是真的啊！」阿賞氣急敗壞地說。

⋯⋯⋯⋯

昨夜，在受到老媽的密集式唸功炮轟之後，阿賞終於累極進睡。
開眼，已是夕照無邊。

午間從畫布上看過的景象溢出，填滿了整個視界，斜陽以完美的角度傾瀉於山頂。

如斯美景，卻敵不過逆光俏立着的人兒。

澄黃的光束以自身作畫筆，沿着身穿校服裙的她，細膩地繪上了金邊，儼然有點神聖的感覺。

正當阿賞心中想為此景打上滿分之際──

女孩回過頭來。

然後，她畢直地朝他走來，鍍金的雙眸璀璨如星。

比太陽更耀目的辰星。

「這裏真美，不是嗎？」

「是、是啊！」

「真想讓奕琪也來瞧瞧！」

「是、是啊！」

「但怎麼來的盡是些陌生人呢？」

「是、是啊！」

明明是逆光走來的人兒，怎麼不論是輪廓、身姿、一顰一笑，全都能看得那麼清晰呢？

「你、你體內是不是懂發光啊，怎地如此明亮？」

「你在說些甚麼啊？」女孩歪歪頭，瀑布般的頭髮劃開了日光：「我是李芷妤，只是個普通人哦！」

她莞爾一笑，夕照頓時黯然失色。

「是、是啊──不對，你說你叫李芷妤？你媽媽難不成是孫佩瑤？」

「你怎麼知道？」女孩顯得有點驚訝。

「你已經昏倒好多天了，她很擔心你！」

「是嗎？原來我昏倒了嗎？我還以為我只是一直在作夢呢！嗯，昏倒也好。」

「……呃？」

支持~加油

芷妤B

係囉可，至少加個零啦

好睇

j阿賞個女神，小心佢打你

而家啲人溝女用咁多錢架咩

多謝巴打g持

留名

新讀者
歡迎歡迎

我要進來了紀言加油

冷靜啲呀胖虎你想點呀

「這邊的世界不是比較美嗎？景色又漂亮，又不用顧忌別人的目光，也沒有陌生的臉孔盯着我的一舉一動……」

她走到山坡上的一塊大石處款款坐下，又拍了拍身旁的位置。

「聽起來，你似乎過着很悲慘的生活啊！」阿賞像入了魔一般，也走到她身旁坐下。

二人並肩坐着，也許是因為被夕陽曬過的緣故，李芷妤的蔥臂隨着呼吸傳來温熱而又柔軟的觸感，讓阿賞心中一蕩。

她卻恍如不覺，訴說了很多日常生活的苦情：「……只有在奕琪面前，我才可以做回真正的自己，她了解我，當我想做壞學生的時候，只有她會拉着我，說要和我一起被記過。」

「在學校裏，在她身邊，我才能有那麼一絲喘息的空間。」

「而現在，這裏多好呀，雖然只有我一個人，但可以隨心所欲地呼吸，可以不用温習、不用上密密麻麻的興趣班、不用考慮別人的目光。」

「只有畫畫是我真心喜歡的，但我知道，媽媽表面上支持，實際上如果不是我拿了幾個獎，能讓她在其他人面前炫耀的話，我最寶貝的畫具恐怕早就被她全扔了吧？可以在這如畫般的地方一個人靜靜待着，大概是上天成就了我的畢生所願吧？」

「可是，這裏只是我的夢境吧？」終於意識到眼前的不真實，視線內的一切開始濛濛朧朧地剝落。

只餘芷妤映着夕陽的瞳孔無比清晰：「對你而言是虛幻的夢境，也可能是我的真實啊！你所處的世界太醜陋了，來這邊找我吧……來這邊吧……」

⋯⋯⋯⋯

「你剛才說夢境中是夕陽的景象？」奕琪的目光閃着動搖。

「沒錯。你有想到甚麼嗎？」

「是類似這樣的景色嗎？」她再次打開手機，展示另一張相片。

「這……不是類似，是簡直一模一樣！」他回想起夢中的情景，赫然發現無論是角度、顏色抑或其他細節，全都與照片上所呈現的如出一轍。

「這張照片，是芷妤從一個小有名氣的攝影網站上買回來的。她很喜歡圖中的景色，有幾次還說在夢到了照片中的地方。現在你這麼一說，我也能想像她其實是到了那個美麗的地方暫居，而不是身處冷冰冰的無盡黑暗吧？」奕琪說着輕輕吸了吸鼻子，害阿賞有點手足無措地抽出紙巾遞給對方。

待她看起來稍微平靜一點以後，阿賞才誠惶誠恐地開口：「可以問你一個問題嗎？」

「嗯？」

「你剛才說的那個網站，可以把連結發給我嗎？」

奕琪的眼眸閃過一絲狡黠：「三百。」

「甚麼！？我把小妤的消息告訴了你耶！」

「那……友情價，二百五十！」

「我才不要和你這貪財鬼當朋友咧！」

「一口價，二百三十！不能再低了！」

⋯⋯⋯⋯

圖片時間～～今次係一張好重要嘅相黎架～～點解呢點解呢典解呢（嘿嘿嘿嘿嘿）

————廢話分隔線————

陌生與熟悉，是章節名也是這一年多來的感受

以往陌生的香港人，在這段時間變得那麼親密

以往熟悉的香港，卻又變得那麼陌生

我想，唯有真相，超脫於陌生與熟悉，不應被淡忘

不論是影片是圖像抑或最後只剩你和我一聲吶喊

絕對，不能淡忘

死啦原來我碌漏左巴打既留言
多謝你支持呀巴打

冇事

第四章 剝奪與餽贈

「『助你發個好夢的十個方法』？賞小子你最近失眠嗎？」

「最近睡覺都不見小妤來找我了，便上網查一下怎樣才能發個好夢──哇！」阿賞無意識地回答後才赫然回神：「航哥你甚麼時候走到我身後的？」

「怎麼？在我自家公司走路還需要向我的員工報備嗎？」夏航嘴上兇狠，但大大的黑眼圈和呵欠聲卻將其霸氣徹底拉倒：「說吧，查到甚麼了？」

「真是的，我才剛剛下課回來耶，都不讓我扮一下工……」

「你到底還要不要說？」夏航的怒氣開始上揚。

「說了說了！」阿賞識相地邊泡起了咖啡邊說：「小妤給我報的夢果然沒有騙我，我在她的學校順利地找到蕭奕琪，經我的三吋不爛之舌去套情報後──登愣！終於讓我知道那張照片的來源了！」

想到那女生巴辣巴辣的模樣，阿賞一副猶有餘悸的表情，暗暗祈求這情報能讓老闆滿意，他可不想再去找那女孩了吶！

想到這兒，阿賞一個激靈，連忙放下手中的杯子，在夏航的電腦上「啪嗒啪嗒」地搜索起網址來：「喏，就是這個。」

「『拍攝的當下也許孤獨，但照片終會向世界訴說它的故事』。」夏航將視窗往下滾動，很快便發現了目標：「找到了，從螢幕上看好像更震撼呢！」

他雙撃滑鼠，夕照透過發亮的屏幕將視野染上一片橘紅，不過，又好像有那麼一點不同……

夏航從抽屜中取出那張照片，再與電腦上的圖像比對：「賞小子，你不覺得這張沖晒出來的照片，有一種更能讓人親歷其境的感覺嗎？」

「實體照片有種猶如把風景直接打進你的腦袋、投射在你的視網膜的感覺。在這張照片中，我感受到拍攝者的孤獨，也感受到其在拍攝當下的樂趣。這個人，應該是真的很喜歡拍照吧？」

洋洋灑灑地說了一大段的夏航，這才發現阿賞在用異樣的目光盯着自己：「航哥，你的想像力也太豐富了吧？明明就是一模一樣的畫面吧，別嚇我啊！」

「你這沒半點浪漫的小子，活該你的小妤不要你！」夏航氣不過地調侃。

「對了，這個網站可不止照片的喲！」阿賞耍寶似地點開了一段短片：「這些影片除了風景照外還有聲音導航，那把嗓子簡直絕了，又會拍攝、聲音又好聽的人，肯定是個大美女！」

一把温柔的女聲自喇叭流出，伴着空靈的水晶音樂，正娓娓道出一段都市故事。

「聲音確實是悅耳。」夏航點頭嘉許：「不過，拍照的人和說旁白的，未必是同一個人。」

「你怎麼知道的？」

「算是直覺吧，我總覺得照片中的意境好像更有直擊心靈的效果。」眼見阿賞又是一臉異樣，夏航放棄掙扎：「算了，你查到這些照片怎麼買了嗎？」

「航哥你是要裝后羿嗎？」

「甚麼后羿？」

「買十張相片回來，釘在牆上玩飛鏢啊！嗖嗖嗖，看我把你們這些邪惡的太陽都射下來──哎喲，很痛耶！」

夏航狠狠地敲了他一記爆栗：「淨會在這時候瞎說！我是要知道你的女神是循甚麼途徑買照片的喇！」

阿賞左手摸着額頭，口中大呼小叫，右手倒是麻利得很，拿起滑鼠連按了幾個頁面：「喏，先在這邊登記成為會員，然後就可以啟動購物車功能囉！」

「嗯，懂了，賞小子你退下吧！」

「喳！」

飛𨋢巴每日簽到（1/1）

夏航繼續瀏覽其他的照片。

日月星辰、花草樹木……在拍攝者的鏡頭下，往日常見而又被忽略掉的景物一一以嶄新的角角和斑斕的色彩，用一種奇異、陌生的方法將之呈現出來。

明明每一張圖片都美得使人如置身仙境，卻又心知當中的景物在這城市不過近在咫尺，這種莫可名狀的體驗不知不覺地讓他感到很舒服。

寧靜、祥和。

照片是沒有聲音、唯有視覺被推到極致的世界，其他感官在這裏都毫無意義。

他不自覺地關掉了音響，以身心投入這場視覺的饗宴。

手無意識地按下一張又一張照片，夏航這才發覺這個繁忙得彷彿快要扭成一團的小都市，原來還有這麼美的一面。

夏航如飢似渴地翻遍了整個網站，不論是照片抑或影片都看了個夠，他沒有看圖片下的描述文字，也沒有聆聽如泣如訴的音樂，只是把耳罩戴上，隔絕一切打擾，單純以雙眼去感受拍攝者的一切。

然而，他聽到了。

星宿下夏蟲的鳴叫、大海翻動着滾滾的沙子、雷霆狠狠劃過天地……

接着，他嗅到了。

大雨欲來的壓抑、嫩芽破土而出的清新、風拂繁花的芳香……

還有，他摸到了。

葉子上每一根纖細的絨毛、掛在蛛網上晶瑩的露珠、樹身粗糙的紋理……

本以為被定格畫面霸道地褫奪的感官，在此刻以更純粹、更細膩的方式回饋。彷彿這已經超脫了所謂的拍攝，而是拍攝者與被拍攝物二者共鳴而生的產物。

這個人，不一般啊──

「嗯哼！」

嗯哼？

不識時務的聲音，像詛咒一般打破了這寧謐的空間。

「賞小子你──」

正欲教訓打擾自己思考的始作俑者，夏航卻捕捉到其不斷往一旁努着的嘴角，雙眸閃耀着一股令他不明就裏的興奮與狂熱。

夏航不期然往阿賞身後看去。

「師傅！？」他霍地站起來：「您要上來怎麼不先跟我說一聲呢？」

潘裕翔露出了只有在這個弟子面前才會出現的笑容：「碰巧路過這邊，想到很久沒來了，便上來叨擾叨擾。我給你買了一盒寧神的茶，有空多喝一點，別老喝咖啡了。」

夏航苦笑接過，二人皆知他心魔所在，又豈是一頓安眠能解？

潘裕翔以前很看好這個麾下的年青人，對他傾囊相授，但自從那件事後，他便辭去了警隊的職務，卻又放不下對查案的熱情，便用積蓄開起了小小的偵探社。潘裕翔對他多番開解，卻還是跨不過心中的這道坎。

不過，這終究是來自老師的一點心意，他也心懷感激地接過。

另一邊廂的阿賞早已泡好了茶，然後開始磨磨蹭蹭地在小茶几旁流連不去。

能近距離觀察偶像，這個機會當然不能放過！

幹練。

這是阿賞對偶像的第一印象，完全被他不怒自威的氣場所折服。

灰白的頭髮用髮泥根根分明地梳好，上唇的鬍子像用尺子量出來般修得精準，熨得筆直的西裝上找不出一絲摺子，一雙皮鞋擦得光可鑒人。

縱使阿賞對偶像的往績瞭如指掌，但當親眼見過本尊後，他才真正明白潘刑警何以能成為神探。

在此等氣場之下，哪個罪犯不是無所遁形？

1/1

就黎可以整張印仔卡俾你

受唔起呀，我入嚟追下故咋

古有小氣簿，今有簽到簿

「夏航，之前孫小姐的案子，跟進得順利嗎？」潘刑警笑容稍斂，冷冽的氣息更是席捲小小的辦公室。

「我和阿賞到了李家一趟，發現了一張可疑的照片，背後有李芷妤親筆寫下的一句負面訊息，現在正朝其來源追查中。」

「哦？可有線索？」

夏航支吾不答。

「報告潘刑警！」阿賞怯怯地開口。

「嗯？」潘裕翔的目光轉向他，被前者眸中精光鎖定的阿賞不禁一窒，說話也變得結結巴巴起來：「是是是小妤，不，是李芷妤小姐向我報夢的。」

「報夢？」老刑警臉上波瀾不興。

「師傅，別聽這小子瞎說。」夏航眉頭緊皺。

「我不是常教你別放過任何線索的嗎？」潘刑警擺擺手：「阿賞是吧？說下去。」

得偶像出言鼓勵，阿賞頓時滿面神采奕奕，聲音也平穩了一點：「那晚我把照片拿了回家，當晚便夢到了其中的景象。李小姐還在夢中訴說了在父母期望下的壓抑，又提供了一些資料，讓我們順利找到了名為『孤影』的攝影網站，裏面似乎收錄了為數不少的自然景物照。」

「以上為目前調查所得。」

要是潘裕翔不在的話，夏航的下巴肯定會掉到地上拾不回來。

想不到這小子還能這樣正經八百地作彙報啊，想到他平時吊兒郎當的表現，真是殘酷的差別待遇！

「幹得不錯，挺有前途的小子！」

聽到偶像的稱讚，阿賞狂喜之餘仍不免有點惴惴不安：「您真相信李小姐向我報夢嗎？之前航哥聽到我說的話，還笑我來着呢！」

「我是不覺得真有甚麼報夢一事。」潘裕翔說得極慢，似是在斟詞酌句：「不過，有機會是你在調查此事時，腦袋在你不經意間收集到很多資訊，然後在不知不覺間，於夢中化零為整，透過涉案人的形象，與你剖析現實中被你忽略掉的資料背後隱藏的答案而已。」

「至於相中世界甚麼的，只是由你的想像力創造的畫面罷了，擷取有用資訊是好，但可別太沉迷哦！」老刑警正色道。

「潘Sir如此語重心長的教誨，我定當銘記在心！」

「這樣吧，你們口中所說的照片能讓我拿回去研究研究嗎？」

「這……」夏航略帶遲疑，畢竟這算是關乎私隱的。

「當初這單案子就是孫小姐找上我的，我雖然快要退休了，可還是老而彌堅，不盡快給點交代可說不過去。」

「那我先拍張照存檔吧！」夏航小心翼翼地用公文袋將照片仔細包妥，才遞給師傅。

「我也不阻你們工作了，夏航，茶記得要喝。」

夏航心頭一熱，站起來送了師傅離開。

老刑警前腳剛踏出偵探社大門，阿賞已經迷弟模式全開：「真不愧是我的偶像！那身裝束、那股氣場，我剛才一直如坐針氈的說！不過，他還說我有大好前途耶……」

阿賞喋喋不休地說個不停，夏航心知他大概一時三刻也不能專心工作了，乾脆地放棄，重新戴上耳機，打開「孤影」的網站。

師傅特意上來，肯定是來關心這件案子的吧？

既然如此，那自己也要加把勁了。

夏航的眼底燃起了熊熊烈火。

「苡萱苡萱，有大單子喔，快出來看！」雨臻難掩興奮的聲音突然響起，苡萱放下手頭的工作到客廳去看。

「快來快來！」雨臻拉着她坐下來，指着電腦屏幕：「這個剛剛註冊的新會員一口氣買了我們好幾個系列的照片耶！」

開設網站這麼久，苡萱到現在還是覺得有點難以置信。

這樣一無是處、只懂拿着相機按下快門的她，還真的有人願意掏錢買下自己的作品嗎？

「他還說之前看過我們的其中一張照片後，讓長期發惡夢的他睡了一場好覺，所以想請我們吃頓飯當謝禮，順道交收。瞧他的說話看上去應該也是個彬彬有禮的紳士呢，你要去嗎？」

苡萱一個勁兒地搖頭，這種場合可尷尬了，她才不想去呢！

再加上……要是看到這些照片都是由她這個其貌不揚，而且身體還有缺陷的人拍下的，怕是會影響觀感吧？

以往不論是訪問還是面交甚麼的，總之所有要現真身的活動，一直都是由雨臻一手包辦。

外表亮麗，又有一把醉人聲線的她，還擁有拍出美照的技能，才是順利成章、理所當然的吧？

她只喜歡拍照，只在乎能否繼續一窺鏡頭下的世界，其他東西於她而言，不過是極其遙遠的存在。

「你又在這兒自卑了是吧？唉，日期我定下了，但我趕着出門，你替我回一下唄！」

聽雨臻這麼說，苡萱才發現她已經化好了妝，穿上了淡粉色的通花連身裙，將她姣好的身材若隱若現地展露人前，渾身還散發着一股花香味兒，準是要去約會吧！

苡萱點了點頭。

「那我出去囉，今晚可能不回來了，別等我的門喲！」雨臻調皮地眨了眨左眼，在玄關穿上細帶高跟鞋，拎起包包，還不忘再叮嚀一句：「記得要幫我回一下那個客人喔！」

說罷，雨臻踏着漸漸遠去的高跟鞋聲，離開了小公寓。

苡萱嘴角微揚，心中暗祝是夜的男主角好運。

事實上，漂亮的雨臻身邊從不乏追求者，不過不知為何每個都總是待不久。

雨臻是個富商的私生女兒，她母親從來不願告訴她誰是她的親生父親，雨臻也就體貼地不加追問，所以她一直抱着很放得開的心態去面對愛情。

苡萱有幾次勸過她，她倒是理直氣壯地反駁說愛情於她只是消遣，彼此不過是各取所需，何必過於認真芸芸，說得沒戀愛經驗的她完全無法反駁。

雖然為好友身邊有那麼多人疼而高興，但她同時也希望雨臻能找到屬於自己的幸福。

唉，還是別多想了，先完成工作吧！

「你好，很高興你能在我們的照片中得着安慰與感動，感謝閣下對『孤影』的支持！面交的時間約在下星期六可以嗎？地點你選就好。」

經過好友的多番鼓勵與間中的威逼利誘，苡萱間中也會擔當一下客服的角色，念在和線上的客戶始終隔上了一道屏幕，又能多花時間好好組織遣詞用字，所以在處理交流和回覆客人問題方面倒也算是有板有眼。

對方也很快確認了相關的時間和地點，是城中一家挺有名的小餐館。據說那邊的甜點特別有名，為了進去吃一頓飯，甚至動輒要排上兩三個小時的隊呢！

苡萱嚥下了快要流出來的口水，告誡自己要保持專業的態度。

————又係廢話分隔線————
久違嘅早餐呀
是咪好驚訝呢
至於點解呢，因為本小姐今日又要慶祝20歲生日喇
所謂普天同慶，身為作者嘅我宣佈，聽日加更！！！
今年嘅生日願望嘛，第一個同上年一樣，送俾香港
第二個就係希望大家都中意《失真》呢本書，然後有朝一日可以成功出版
第三個⋯⋯唔話你地知呵呵呵
係咪苦惱緊點樣祝我生日快樂呢？拿等我幫你黎個CLS組合，留言、俾正皮、同科勞我嘅page啦
連link都放埋俾大家，冇藉口啦嘿嘿嘿嘿嘿
Facebook：
Instagram：
仲未睇前作嘅都可以去G持下：
下台一鞠躬，黎緊嘅日子請大家多多指教

生日快樂~
生日咁開心~加多兩更啦~

趁我生日喺度R文！？！？
太貪心

生日快樂

原來咁後生

生日快樂 睇咗幾日嘅新讀者lm
好後生

多謝飛𨋢巴
我年年都二十歲架

新讀者
多謝支持呀

通常都係年年18歲，第一次聽年年20歲

我係特別啲

【深夜集思廣益】
到底有冇方法可以避開某D我唔想寫既職業
故仔開頭搭巴士果段其實我本來係寫搭黨鐵，後尾改左做巴士
但我真係好似避唔到

直接寫FBI唔寫popo算唔算

FBI又好似太誇張

「先和夏先生您核對一下訂單。」苡萱熟練地在螢幕上截下客人點選的照片，再發給對方。

「夕陽的那張圖真的很震撼我喔！記得早陣子在偶然之下看到它時，我的眼睛就完全挪不開了呢！」名叫夏航的客人很快傳來回覆。

「您言重了，我只是個很平凡的人，頂多是喜歡拿着相機四處跑而已。」苡萱心中一暖。

「我當時深受觸動，當晚更夢見照片裏的場景，久違地作了一個好夢呢！」

「是嗎？那太好了，我的作品能有這個始料未及的效果，我也很高興。」

「之後我瀏覽了你們的網站，發現了很多其他很有意思的作品，便決定把它們都買下來了。光是看着這些照片，便讓我感受到當中的寧靜，和從視覺中獲得的其他感官享受。」

「怎麼說？」苡萱看得有點不明所以。

「雖然照片不能發出聲音，但我確實聽到了，你自鏡頭之下娓娓道來的一切。」

苡萱一愣，然後鼻子一酸，眼眶濡濕起來。

「不能說話嗎？那就用鏡頭代替你說話吧！」

母親多年前的話仍言猶在耳，這一直是支持她按下快門的動力。今天竟然有一個素未謀面的人，跟她說自己做到了媽媽想她完成的事。

有網友說她拍的照片很美，有網友向她取經，也有網友與她分享自己在同一地點拍下的打卡照，甚至也有人攻擊她的作品……

但這次是平生第一次，第一次有人說在她的作品中聽到了些甚麼。

不能說話的她，透過最愛的拍攝，好像也能與人對話了。

媽媽，你看到了嗎？

「謝謝你，夏先生。」過了良久，擦掉眼淚的她最後由衷地回了這麼一句。

「你真的不去見他一面嗎？」雨臻邊畫着眉邊對苡萱說。

苡萱搖了搖頭，貓兒眼中分明露出了一絲寂寞。

「別再說甚麼不想讓對方知道你口不能言了，要真欣賞你的話，絕對不會介意這個喇！何況你不是說要謝謝他的嗎？與其要我代你出席，倒不如你親自告訴他吧！」

苡萱還是逕自搖頭，短髮在肩上擺動着堅定的弧度。

「要是對方是個大帥哥的話，可別後悔哦！」

苡萱沒好氣地笑了笑。

「替我好好謝謝夏先生。(〃∀〃)」苡萱掏出筆記本寫下：「我會準備謝禮的，但拜託你幫我去見他喇！我去的話只會讓場面都冷掉吧，拜託……」

在一輪文字攻勢加上可憐兮兮的模樣助攻下，雨臻在歎氣連連中出發。

「嗯？」在打開門前，雨臻感覺到衣袖被輕輕拉扯。

她回頭，只見苡萱貓兒眼中的渴望。

「知道了，蛋糕是吧？」雨臻摸了摸她柔軟的短髮，後者憨憨地笑着。

「好了喇，我真的要出門了。」難得的假期耶，竟然還是要工作。

待會在餐廳裏坐着的最好是個帥哥！

大門徐徐關上，苡萱吁了一口氣，開始收拾行裝。

今天的目的地，她早已決定好了。

來拍點特別的吧！

「航哥，你今天怎麼那麼帥？」

「是嗎？」

「雖然平常也帥喇，可是今天看起來特別年輕耶！」阿賞口中嘖嘖作響，一邊端詳着夏航的造型：「航哥你穿起牛仔外套，真的年輕很多喇，不再是二十八歲的大叔──哎唷！我是說配上你健康的古銅色肌膚和頎長的身型，應該可以迷倒街上過半的女性喇！」

「說吧，今天嘴這麼甜，有啥企圖？」夏航忍俊不禁。

「你待會要外出吧？」

「你都說好幾天了，還問？」

「你是要把我這個青春洋溢的可愛小伙子留在這個空調橫流的辦公室裏獨自瑟縮，自己和美女吃好東西吧？」

「你有那麼冷的話我倒是很樂意把它給關了，好省省電費。」

「別！別關，老闆我求求你了！」

「說吧，在打甚麼如意算盤啊？」

「今天你預約的餐廳──」

「你不是現在才告訴我，你忘了替我訂座吧？」

「不是不是！」阿賞一手按緊額頭，雙腳連退三步：「我是聽說那家餐廳有款期間限定的蛋糕很好吃想拜訪航哥你替我買一件回來給我以補償我這個青春無敵美少男在悠閒的星期六回來加班的慘況！」

他連珠發炮地道出要求後，才又怯生生地補回一句：「可、可以嗎？」

夏航笑了起來：「你這徹頭徹尾的吃貨！敗給你了，要吃哪一款？我請你吃便是。」

「耶！航哥萬歲！」

⋯⋯⋯⋯

秋風颯颯，夕陽推送着滿地落葉，和着腳步聲與之摩擦，週末擾攘的嘈雜頓時被刷淡了不少。

餐廳開在一條兩旁種滿大樹的路邊，以漫天黃葉作用膳背景，倒是頗具氣氛。

「哎唷！」正在前方走着的女孩突然停了下來，後腳狠狠地踩在夏航正前進的鞋子上。幸好她身形嬌小，那一腳就似小貓的逗弄那般輕柔。

夏航下意識地把腳抽回來，那女孩卻恍如不覺。

「喀嚓！」

引擎隆隆的車聲、腳步嗒嗒的人聲、葉落颯颯的風聲……所有聲音盡皆被吸吮進那一記清脆的快門聲之中。

夏航禁不住好奇，繞到了女孩前面，恰巧她正把相機移離雙目，帶點惘然地望向忽然出現在眼前之人。

夏航整個人動彈不得，有如定格在菲林上的影像。

因為那雙眸子，如攝像頭般緊緊鎖着他全身。

漆黑、深不見底，卻又隱見光彩流溢。

彷彿她的瞳孔能將世界瞧出不一樣的色彩來。

原先想對她的不禮貌訓斥一番，想不到卻全部凝在了嘴邊。

那女孩像是突然意識到些甚麼，往後瞧了瞧腳跟，又瞄了瞄眼前身形頎長的男人，面露歉意，深深鞠了個躬，沒有說話，像不慎惹上野狗的貓一樣逃逸無蹤。

只有那雙深邃的貓兒眼，停留在夏航的視界裏。

他愣在街中好一會兒，才又繼續往餐廳走去。

甫坐下不久，他要等的人就到了。

穠纖合度的身姿配上剪裁得當的裙子，小臉畫上了精緻又不誇張的妝容，驟眼看來有一股清新的氣質。

「你好，我是『孤影』的負責人，叫我雨臻就好。」連聲音也如酒般醇厚。

雖只聽過一遍，但這樣辨識度高的聲音，肯定就是影片中的那把女聲。

「你好，我是夏航。」

「要你請吃飯實在太客氣了，我從你挑選的照片之外，再選了幾張我猜你會喜歡的相片作為小小心意，請務必要收下！」雨臻把拿在手上的公文袋遞給對方。

夏航稱謝接過，紙袋隱隱約約地飄來一絲香氣，讓他心底泛過一絲迷醉。

翻開相簿，第一張就是自己「入坑」的那幅山頂夕陽照。

之前的那張被師傅帶走了，雖然有拍下圖片傳檔，但出於對它的喜愛，夏航還是多買了一張一模一樣的。

同樣的色彩、同樣的畫面，但不知是否因為上次是先看到那幅大油畫的磅礡氣勢，再投入其後發現的照片中，現在眼前的這張圖片好像缺了點不能言傳的甚麼東西。

他死心不息地從膠膜中將之取出，審視了好一會兒──

「跟我之前見過的照片好像有點不一樣呢！」

「哦？你是在哪兒見過這幅照片的？」雨臻眨着長長的睫毛問。

「我有一個客戶的女兒很喜歡畫油畫，她房間的一邊牆上就掛了超大一幅相信是臨摹這張照片的作品，年紀輕輕就能繪出佳作，非常有天份呢！當然，也是由於你的照片拍得好喇！」夏航避重就輕地給了一個有點模稜兩可的答案，最後也不忘誇了對方一下。

「喜歡油畫的……」雨臻歪了歪頭：「噢，你是說芷妤妹妹嗎？她是我們的老粉絲了。原來就是她把『孤影』介紹給你的，下次要給她一個特別折扣才成。」

看來眼前這個老闆，應該是不知情的……夏航暗忖，心中暗舒了一口氣。

能拍出如此祥和作品的人，肯定不會牽涉在那麼可怕的事當中的。

「這說奇怪了，老實說，雖是同樣的照片，但不知為何這一幅相並沒有給我首次看到這張相片時那種如親歷其境的感覺呢！」

「你不是第一個這麼說的人了。」雨臻微笑道：「看來你和我有些粉絲一樣，也出現了通感的現象啊！」

「通感？」

「曾經有粉絲跟我說過同樣的情況，有的是望着照片時會在眼前幻化出圖中景象，有的是在夢中見到相中的畫面，總之就是有點看山不是山的感覺吧。」

「我猜想那可能是因為他們的感受力比一般人高的緣故，後來有人建議邀請有類似經歷的人來一場交流會，其後更變成了一個小小的粉絲會呢！」

「聽說他們還自行開了一個群組作交流用，不過據聞並非每一張照片都能引發這個體驗，甲君有通感的相片又未必適用於乙君，有點說不清的玄奧呢！你有興趣的話可以加入看看，我可以把連結發給你的！」

「不過，可能沒那麼快能加入哦！」雨臻說得神神秘秘的。

「那就有勞你了！」餐點於此時送上，夏航唯有見好就收，免得招對方懷疑自己動機不純。

這家小餐館的食物名不虛傳，不論是賣相還是味道，端的是擔得起盛名。

「對了，聽你說了這麼多對相片的評價，還沒問你對影片背景音樂和聲音導航的想法呢！」酒過三巡，雨臻優雅地抹抹嘴巴，身子微微向前傾，眼中閃閃發亮。

「抱歉！」夏航有點不好意思：「因為我是在辦公室裏看的影片，而且我想原汁原味地專心看照片，都沒聽到呢！」

「那你一定得聽聽了，偷偷告訴你……」雨臻稍稍壓低聲音，甜甜地說：「很多人都認為我的音樂比照片優勝呢！」

「你說話的聲音很好聽，我相信你唱歌也是相當悅耳的。」夏航真摰地讚道。

他自己在藝術方面不太擅長，對於在此領域有一技之長的人，都是發自內心地讚賞。

「喏，給你聽！」雨臻熟稔地點開手機，插上耳筒遞給夏航。

「我、我今晚回去再聽吧！」面對如斯主動的美女，夏航心頭微微一動，卻還是依舊有禮。

這顯得有點窘的模樣，卻使雨臻更感興趣了。

她遇過的男人，大概在此時便會趁機摸摸她的小手，說上幾句虛情假意的甜言蜜語吧。

夏航揚手招來服務員：「麻煩你結賬，另外，我還要打包一件蛋糕。」

「這麼巧，我也要外帶一件蛋糕回去給我家的饞嘴小貓呢！」

「我家的倒是一隻多話的小狗！」

二人相視一笑。

二人口中的小貓小狗，此時卻同時打了老大一個噴嚏。

————又係完左一章嘅分隔線————

酒能⋯⋯？（以下開放想像）

酒後或會出現親密行為

酒呀

連登嘅讀者們就中意加甜

捉到個酒鬼

冤枉呀

冤枉鐘意走甜

拎故事送酒就最適合不過了（誤

溫馨小品歡迎你

真係溫馨小品？呢4個字俾隔離故濫用哂

我果D係真﹒溫馨小品，隔離果D就唔好提了

第五章 感謝與贖罪

喀嗒。

除了大門從走廊拉進來的光線，入目而來的是一片漆黑。

雨臻肯定又沒有幫我開燈了……

為了拍攝的話，明明不論獨自上山、下海、爬樹、露宿……自己連眉頭都不會皺一下，甚至還會滿足地抱着那部殘舊的相機，找樹幹倚着休息。

但是家就不一樣了，即使是睡了也不能關燈，一定要亮着的啊，這樣才顯得温馨不是嗎？

就好像有人在等着自己回來，還有人需要自己那樣。

苡萱亮起了燈，看見在沙發上和衣而睡的雨臻，她才如夢初醒地拿起了手機，望着上面顯示的三位數未接來電次數吐了吐舌。

糟糕，只顧着拍照，甚麼都給忘了！

連基本的交帶也做不好，雨臻肯定會覺得我很沒用的……

明天一定要土下座式道歉！

苡萱點了點頭，決定趁現在先把活兒做好，心想說不定好友便沒那麼生氣了。
她從雨臻的房間搬出了被子，蓋在好友身上，然後才打開了電腦，點開了通訊軟件。

夏先生令她鼓舞的對話就在上方，苡萱暖暖一笑，開始切換「客服模式」：「今晚真是太感謝你了，餐點真的很好吃。為了再次表達我的謝意，我準備了一點小禮物，是我新拍的一輯照片，希望你能給我一點意見。如果你不介意的話，我可以送到你家或公司附近的速遞自取點的！」

最近城中到處都設置了不同速遞公司的智能櫃，對很愛網購又不想到處洩漏地址私隱的雨臻來說簡直是恩物，對常常要寄件的苡萱來說也是大大的方便。

不過，這樣的送禮，會不會有點太唐突呢？苡萱瞄了一眼牆上的時鐘，上面的時針、分針正擺成一個尷尬的角度。

為了在沈伯伯的店子晒相，苡萱今天拍好照後不惜登了趟夜山，就是想用最快的速度把照片沖晒出來。這次幸好很快就找到了沈老爺子，也幸好他願意為她趕工，所以才能第一時間趕回來。

不過現在也已經凌晨四時半了。

也太晚了吧？肯定會打擾到別人的。

還是明早再發吧？

「……你回來了？」雨臻忽然醒來，把苡萱嚇了一跳，食指無意識地按了按──

噢不，發出去了，怎麼辦？

苡萱徒勞無功地拿着滑鼠亂按一通，發出的訊息卻不能撤回了。

咇──

她彷彿聽到劇集中有人在醫院壽終正寢的心跳停止提示音。

「怎麼了？」眼見陷入慌亂的苡萱，雨臻揉着眼睛問。

苡萱指了指對話記錄，然後有點自暴自棄地弄亂了頭髮。

要是能說話就好了，起碼還能咆哮一下來發泄。

另一邊廂的雨臻已經看完了她弄出來的「亂子」，壞笑着調侃：「想不到我家的小貓也到了這個年紀了呢！」

苡萱哭喪着臉，以手肘輕推了好友一下。

「好了喇，反正以我今晚看到的夏先生，一定不會把你當作隨便的女人的，你放心好了。更何況，他又不認識你，只會以為這個人是我喇！」

放下心來的苡萱，卻突然意識到好友剛才提及夏先生時些微流轉的眼波。

難不成……？

沉船了

還是呷醋

「怎、怎麼了？」雨臻感受到對方的目光，瞧得她有點不自在。

「你剛才喚夏先生的語氣有點親暱哦～(¬v¬)✧」

雨臻雙瞳轉了轉，顯得有點羞赧：「苡萱，我、我呢，好似有點喜歡上他了。」

「啥！？！？！？(ﾟдﾟ)」苡萱有點反應不及。

是說這兩個人才剛剛見了第一次面吧？

雨臻露出有點嬌羞的表情：「他很有陽光氣息，長得又挺帥，談吐也頗得體，看上去是個可發展的對象呢！」

「你這麼一說，我倒有點後悔今晚沒去見他了。」

「你先別去嘛，讓我多和他二人世界一會兒，嘻嘻！」雨臻有點扭怩，苡萱對此倒是屢見不鮮。

這個自孩童時代便結識的好友，身邊永不缺男伴。

若然太易動情是一種病毒，那雨臻早已病入膏肓。

但她卻一直享受其中。

在苡萱已知的雨臻戀愛史中，最短記錄者只有可憐的七個小時，還算上了她午睡的時間。

她曾經懷疑過好友是否來者不拒，只是享受被人疼被人憐的一刻。她不相信永恆，所以更能付出最熾熱的愛。

對她來說，與其是一輩子的細水長流，倒不如剎那火花。

細水不知最後會流淌到何處，說不定在哪一天便乾涸了；火花卻是絢麗燦爛，燃盡了便再找別的繼續綻放。

也許就是她那麼用力的愛，才讓她別具魅力吧！

夏先生，祝你好運哦！

⋯⋯⋯⋯

「對了，你送給他的謝禮，可以讓我看看嗎？」雨臻一臉興奮。

苡萱將剛晒好的照片遞給她。

「你就是為了它們才跑上山，還弄到大半夜方回來？」

苡萱點點頭，似是知道自己讓好友擔心了，露出了有點不好意思的表情。

「別一臉歉意了，你的懲罰已經放在冰箱了，是一大塊蛋糕哦！現在拿出來給我吃掉，讓你變大胖子！」雨臻邊說邊把相片都拿了出來，鋪在桌上。

那是市內著名的大橋，被苡萱以眾多不同的角度拍下來了。

雨臻看了十來張，有點不解：「你往日好像很少拍建築物的吧？這輯相是不是隱藏着甚麼特別的東西？」

苡萱露出神秘的笑容，默默地從桌上挑了幾張照片，再排列好順序。

「苡萱！」雨臻掩嘴而呼：「你真的是個天才！」

⋯⋯⋯⋯

這陣子夏航回來時都一臉陰霾，今天更是穿了一身黑，稍早時拿着那堆相片便在埋首研究，還把阿賞喚了過去一起參詳。

阿賞有點戰戰兢兢地走了過去，桌上十來張照片內的風景全都是市內首屈一指的那座大橋，角度卻不盡相同。除了大橋本身，還與四周的天空、大海、樹木、燈光……作出了不同的互動，色調鮮艷明快，有種說不清的温暖洋溢其中。

如此極具特色的組圖……

「是孤影的新作嗎？」阿賞禁不住問，卻得不到回應。

他往下一看，才發現夏航趴在其中兩張相片上，睡得正香呢！

阿賞有點不忍，卻又難掩興奮。

老闆終於睡了，他可以偷懶了！緊繃了這些天的他未完全鬆懈，躡手躡腳地去拿了自己的外套蓋在夏航身上，暗想這樣待他醒來，肯定會覺得自己很細心。然後趁這令人感動的幾秒，自己肯定能把握好時間，把所有他不該發現的網頁全部關得妥妥的。

嘿，自己真是個小機靈鬼！

澄空萬里，只有微鹹的海風弄皺了那蔚藍的絲絹。

不知是不是因為「夏」這個姓氏，所以我從小就很喜歡與之密切相關的大海。

在那件事發生以前，大海與睡眠，是最能使我心平氣和的存在。

而現在，只餘大海能勉強將我的腦袋與煩惱隔離。

我把頭仰後，合上兩眼，雙耳浸在水中，謝絕其他聲音和畫面。

冰涼的海水滲進耳窩，我卻無半點不適。

咕嚕、咕嚕……

海洋像不見全貌的龐大生物，把我悠悠吞吐着。

正閉着的眼簾陡然一暗。

我睜開雙眸。

一片灰白捲進眼底。

又是灰白……嗎？

我輕歎一聲，等待着一再重演的那幕襲來。

但沒有。

那片似近還遠的灰白，仍一成不變地橫架在我的上方。

原來不是天空嗎？海水又將我推遠了一點，我這才發現，那是一座大橋。我看到的，原來是寬闊的橋底。

浪花與海風在我身邊追逐嬉鬧着，旁若無人地將我推來推去，一忽兒往左，一忽兒向右。

失去了對身體的掌控，我只能隨波漂蕩。

咕嚕、咕嚕……

突然，橋面與橋墩，以一個有趣的角度，在我的眼前重合。

咔嚓。

一聲與海、與風、與天、與橋完全無關的聲音不知從何響起。

然後，所有聲音被奪去。

我向所有方位極目遠眺，卻只有無邊無際的藍。

眼前色彩依舊，耳中卻僅餘一片空靈。

這片空靈，卻給我一種安心，還有一點熟悉的感覺。

我知道了……

⋯⋯⋯⋯

「我知道了！」夏航的聲音響徹了整個辦公室。

「媽呀！航哥你把我的心都叫出來了。」阿賞被嚇得不輕，卻又不敢造次。畢竟那可是老闆啊，還是近來黑眼圈越來越嚴重的老闆啊……嗯，少惹為妙。

他拍了拍胸膛，稍稍安撫了一下正在活蹦亂跳的可憐小心臟。

只見夏航目光灼灼地盯着手中的那疊照片，像要瞧出花來。

一張、兩張……七張、八張，夏航骨節分明的手將挑出來的那八幅相排列成左五右三的不知名隊伍後，終於笑了。

「潘SIR果然沒說錯，做夢果然是破案的靈感來源！」

阿賞打了整個上午的如意算盤，就在他這一吼之下，悉數煙消雲散。

才半個多小時啊，他望着牆上的時鐘輕歎。

扮工的現眼報來得還真是快啊！

「航哥你弄懂了啥啊？」阿賞索性關了電腦的螢幕，屁顛屁顛地走到夏航的桌旁。

「這樣你還看不出來嗎？」夏航目光灼灼。

「航哥你饒了我吧！」

「唉，沒半點想像力和空間感的傢伙！」夏航突然將排列整齊的照片弄得歪七扭八的。

「慢着，航哥你這樣我更看──」

看清楚了。

左邊的第一張，橋面與橋柱成了彼此的垂直線，前者比後者來得短。

那赫然是英文字母Ｔ。

阿賞挨個兒看了過去。

T-H-A-N-K-Y-O-U。

Thank you.

謝謝。

這麼和諧的色調，原來是為了融入謝意。

夏航彷彿看到一抹倩影正站在海邊，親口向他道謝。

慢着，說到海──

「啊！」夏航瞄了瞄手錶，聲音又響徹了整個辦公室：「該死的！我本來是要出去的！賞小子今天你看店，下班時把門帶上就可以！」

阿賞還來不及反應，只能目瞪口呆地望着自家老闆三步併作兩步地離開，一時還不能相信自己的眼睛。

「那、那是叫我繼續扮工的意思嗎？」

T H A N K Y O U 有冇參考圖片睇下

俾啲想像！

多謝蕉熊巴！

天稍涼，山微黃，入目一片悲愴。古代詩人筆下最悽楚的秋，卻也是登高的佳節。

嗯，還有拍照。

苡萱卸下肩上的背包，挑了一塊看上去挺適合休息的石頭坐下，擰開保温壺，和往常一樣給自己倒了一杯熱騰騰的巧克力，又舒展了一下筋骨，這才開始打量起附近的環境。

生性喜靜，又怕不慎拍下人像的她，上山時往往都會離群獨闖，開發一些比較清幽的新景點。

大自然與她似乎有點難以言喻的微妙連結，每次當她拿着相機於山野間闖蕩、於海洋邊遊走，景物都會呈現出絕美的一面，讓她花光一卷又一卷的菲林。

眼前是一片山崖，四處碎石嶙峋，下方是大海，那懸空的高度讓苡萱望而心悸，只瞥了一下便將目光收回。

崖的兩邊環繞着高聳的山坡，最上面頂着一排紅得發亮的楓樹，下面啡紅色的泥土結構層層分明，看在苡萱眼中就是一大塊紅燒肉。

嗯，還是在表面掃上一層晶亮蜜汁的紅燒肉。

她嚥了一口唾沫，忍不住伸手摸向背包處，想找點好吃的。

沙沙沙……

咦，怎地有一個膠袋？

剛才坐下時沒留意，原來在背包旁邊早已擱着一個膠袋。

她再環視一周，小小的山崖上杳無人煙的痕跡，哪有其他人在？

苡萱按捺不住好奇心，稍微打開了袋口一下。

一瓶水。

一根能量條。

一包紙巾。

一套衣服。

一條毛巾。

以衣服尺寸和款式來看，應該是男人的吧？

再翻了一下，也沒有其他新發現，連丁點有關主人的身份提示也沒有。

衣服是一般的休閒服，毛巾是洗澡會用的那種大浴巾，二者同樣摺得方方正正，乾淨好聞的洗滌劑味兒還在，推測不是被放在這兒太久。

又不是去游泳，誰會帶大浴巾來登高啊？苡萱納悶。

坐了好一會兒，還是沒有任何人現身，苡萱只好暫時將好奇拋諸腦後，開始自己的工作。

啟動拍攝模式的她，雙眼瞄準鏡頭下搖曳生姿的景物，心無旁騖地記錄着出現在她視野中的世界。

時間、聲音、味道、觸感……一切都從她腦海中遁去，在她按下快門的剎那，全部歸零。

除了那被小小方框捕捉的景象外，其餘所有東西在此刻後將不復存在。

因為有限，所以更想留住一切。

苡萱雙眼不離相機，忘我地讓菲林的數字倒數着。

嗯……這個構圖的話，再往前兩步好像更妙。

她維持着兩手的角度，右腳向前挪動。

失重感驟然而至，天空從鏡頭上方急速切入。

喀嚓！

相機狠狠砸到她的鼻樑上，而她，狠狠砸到某個温暖而柔軟的物體上。

她用左手撐着身體想站起來。

咦？濕的？

「哎唷！」被她借力的物體竟然發出了聲音！

苡萱嚇得跌坐在一旁的地上，後知後覺地挪開擋在眼前的相機。

躺在地上的是一個男人。

一個渾身濕透的男人。

「又是你！？」夏航瞠目結舌地道。

黑色短髮，如鏡頭般深邃的貓兒眼，拿着一部舊舊的相機，最重要的是，那冒冒失失、卻又旁若無人的那份專注。

他觀察這個女孩有一段時間了。

出於對孤影的喜歡，他不期然開始留意起身邊出現的拍攝者來。

登上山崖、發現了她後，他在旁邊看了好一陣子。

她安靜、集中、忘我，與手上的相機彷彿一起融入到大自然中，卻又在他的視野中佔了不容忽視的一道身影。

夏航的目光完全不能從那嬌小的女孩身上移開。

這就是攝影嗎？

除了被拍攝物，一切皆視若無睹？

然後，女孩一步一步地，朝着崖邊走去。

「喂！那邊是懸崖！」他不由得出聲提醒，女孩卻像沒有聽見似的，逕自往前移動。

在他還沒意識到的時候，身體已經動了。

他上前，伸手，拽住女孩的衣服，拉着她往後倒在地上。

喀嚓！

沒有想像中那般痛楚，不知是被鎖在快門聲中，還是因為女孩並不重。

女孩想站起來，但好死不死的，偏偏按在夏航的要害上。

「哎唷！」夏航痛哼出聲，女孩往旁一挪，終於讓他得見真容。

那雙彷彿要將整個世界的景色都吸吮進去的翦水雙瞳，他絕對不會記錯，再加上那頭黑色的及肩短髮與手中的相機──

「又是你！？」

苡萱眨着茫然的雙眸，望向身旁的男子好一會，在腦中拚命搜索，卻仍毫無頭緒。

男子兩臂撐地，坐了起來。

有顆水珠從他栗子色的頭髮往下流淌，苡萱的視線順着它掃過男子的劍眉星目，滑過他剛毅俐落的側面，竄過他濕漉漉的黑色襯衣中隱隱透出的硬朗線條，然後忽然明白自己剛才是按在了他的……

苡萱小臉漲紅，忙站起身來，雙手合十，不停鞠躬。

這下子已經不是欲哭無淚，簡直是苦不堪言。

「算了，你沒事就好。」男子站起身來，像是不放心般又加了一句：「拍照記得要留心一下四周的環境，這裏荒山野嶺的，不是每次都那麼幸運。」

苡萱聽話地點了點頭，又多鞠了一個躬才緩緩走開。

給人添麻煩了，他一定覺得很倒楣吧……她有點懊惱。

拍照的興緻被秋風一吹，沒個一時三刻恐怕也回不來。她坐回剛才那塊石頭上，百無聊賴地看風景，眼角卻不時瞄向那個突然出現的奇怪男人。

只見他不斷在崖邊來回踱步，口中唸唸有詞，逆光的背影隨着時間的推移，顯得越發孤獨和肅殺。

然後，盤旋在崖上的風，止住了男子的腳步。

本來還能看到的側面，不知自何時起已經全然轉向崖邊。

輕風因拂過他而變得帶點濕潤，挾着一絲來自海洋的微腥，飄進苡萱的鼻腔。
黏膩的風使她眼前發生的一切，猶如以慢動作發生。

他屈膝微蹲，雙手從後往前一盪，兩腳朝地面一踹，身子凌空頃刻，然後往下墜去。

他、他自殺了！？

苡萱衝到崖邊，卻只捕捉到他髮絲反射的光芒，再來是他闖進波濤的小小一聲「撲通」。

她掩住嘴，想叫，聲音卻哽在喉嚨；想哭，淚珠卻被秋風鎖在眼眶；想逃，雙腳卻又成了巍峨的根。

剛剛才救了自己一命的人，轉瞬在眼前捨棄了餘生。

苡萱死死地盯着漸漸歸於寧靜、變得墨黑的海水，一直呆呆地坐着，不知該怎麼做才好。

報警？自己口不能言，不知如何敍述來龍去脈之餘，山崖上只有她和那男人，恐怕還會被視作疑犯。

去找其他登山客？自己專挑無人的路走，也不知要花多久才能被發現。

唉，沈苡萱你這個廢物！都出人命了，你還是甚麼用場也派不上！

「我說你這小女孩怎麼還在？太陽快下山了，你一個女孩子在山裏很危險的。」

不知過了多久，一把聲音自背後不遠處響起。

苡萱一個激靈，渾身僵硬地轉過頭去。

飛𨋢巴
好耐冇見～

我返嚟喇

（雖然明明就係我自己週末唔更文哇哈哈哈）

唔敢講

竟然是他！

這麼快就變成厲鬼來質問自己為何眼睜睜讓他跳崖嗎？

全身比剛才更濕的他，開始大模斯樣地脫起上衣來。

鬼會換衣服的嗎？一定不會吧……他是人，嗯，他肯定是人！

慢着……如果他是人，自己豈不是在肆無忌憚地看別人的裸體！？

苡萱忙別過頭去，一陣窸窸窣窣的聲音過去後，男人又再次開口：「我換好衣服了，你可以轉過來了，總不成在那邊坐一輩子吧──哈啾！」

只見男人已經換上了膠袋中的衣服，正用毛巾擦着頭髮的同時，又連連打了幾個噴嚏。

苡萱有點不忍，拿出背包中的保温瓶，倒了滿滿一杯熱可可，遞給男子。

夏航有點愕然地望向這個只有一面之緣的女孩，她卻避開了自己的視線，像隻做錯事耷拉着頭的小貓。

「謝謝。」夏航稱謝接過。

女孩只點了點頭，沒有回話，逕自坐在石上。

夏航默默喝光了暖呼呼的飲料，温熱的液體自食道緩緩抵達腹部，中和了秋天的微涼。

下次爬山也考慮這麼泡上一壺帶上來好了，喝着真爽！

他用紙巾沾水抹乾淨杯子後，才還給女孩：「謝謝你的飲料，很好喝，你自己沖的嗎？」

女孩點頭，沒接話。

「你常常爬山的嗎？」

點頭。

「是為了拍照？」

點頭。

「每次都一個人嗎？」

點頭。

「不怕危險嗎？」

搖頭。

「你很喜歡拍照嗎？」

點頭。

「可以給我看看嗎？」

女孩指了指相機中放菲林的地方，示意看不了。

夏航有點納悶，心想眼前這個女孩明明願意和他交流，卻又不願接話。

女生果然是天底下最難理解的生物。

女孩沉默良久，像是終於下定決心地突然瞧了瞧他，又指了指山崖。

「你為甚麼要跳下去？」從女孩的眼中，夏航看出了這個疑問。

他打了個哈哈，正打算用極限運動這個老藉口脫身，但望着女孩黑溜溜的雙瞳，突然覺得自己無所遁形。

「如果你答應我不說出去的話，我就告訴你。」

女孩依舊沒回答，卻歪過身子，不知在背包中掏着些甚麼。

答案很快揭盅，原來是一本筆記簿和一枝筆。

「你爬山還帶着紙筆作甚？」夏航不解地看着她在上面揮動着筆桿。

「我不能說話，你的秘密在我這邊會很安全(•‾⌣‾•)」

夏航一愕，不知作何反應才好。

「別介意，我已經接受了我是啞巴的事實，還是先說你的吧！」

除了師傅潘裕翔和少數知情人士外，夏航從沒跟人討論過這件事情。

他張嘴想說，卻又發不出聲音來。

剛才喝下巧克力所獲得的暖意，似是已經蕩然無存。

女孩將紙筆傳了過來，上面還寫了一句話：「要是不想說的話，用寫的也可以哦！( ´･･)ﾉ(._.`)」

「我的字很醜的。」夏航弄了個鬼臉。

女孩笑着點頭，那笑容就像剛剛喝下的飲料般温暖，然後他終於拿起了筆。

冇計啦，我寫文慢

慢功出細貨

大家覺得係細貨就好
飛𨋢巴好識講野

好溫馨
不過我知都係假/暫時嘅

我淨係識9噏咋

我係真 • 温馨小品黎架！

9up都講得好，俾你認真仲得了！？

「三年前，我還是一個警察。那時，發生了一宗連環搶劫案。歹徒接二連三地犯案，從作案手法來說卻粗劣不堪，我們過不久便掌握了關鍵線索。」

「有趣的是，他每次打劫，都只是取去不多的財物，手機、身份證明文件等一概不取。其中一個受害者還憶述，說自己向對方表明存款是用作繳交大學學費後，犯人還連連對他道歉，亦沒有劫取分文。」

「到了他的第五次犯案，我和同僚早早埋伏好，偏生他沒有向『放蛇』的同僚下手，反是找上了另一個普通市民。」

「我一輩子也忘不了那日灰樸樸的天空、灰樸樸的路面、他身上灰樸樸的衣服……」

「他求我們不要逼他，要不然就用人質作擋戰牌。」

「我警告他，說他不可能逃得掉，說我一定會將他親手逮捕。」

「他聲淚俱下地哀求我，我自以為義正詞嚴地一一反駁。隨後，我的同僚趕至。那男子移動到小巷，左邊露出那麼一瞬間的空隙。我判定那是好機會，接着，我扣下了板機。」

「砰！」

「我發誓我只是瞄準他的右腿，只想讓他暫時失去行動能力而已，可是……」

「男子卻倒在地上，滿地腥紅。」

「就在男人死後不久，他的母親也因聞兒子惡耗而病情惡化，撐不了多少日子就病逝，當時還只是四歲的女兒進了孤兒院……因為我自以為判斷正確的一槍，卻害了兩條人命，外加賠上了一個小女孩的一生。」

「我有探望過犯人的媽媽，她沒有多加責怪，又說自知死期不遠，希望死後能與兒子一同海葬，於是我便領了他們的骨灰，找到了這個地方，將之從這邊撒了下去。」

「每年他們二人的忌日，我都會來這邊，跟他們說說小女孩的近況，又會親自將鮮花獻進海中，算是我對他們的一點點贖罪。我有想過，如果因此撞向山崖而亡，或在海中溺斃的話，便也就當作是把命還給他們了。」

夏航一寫一頓，好不容易寫完的時候，太陽也開始傾斜了，把紙張染得一片鮮紅。

苡萱只是一聲不響地陪在男子身旁，待他寫好後才接過去。

後半的文字開始有點顫抖，也有點潦草，看來男子也是內心悲慟。

有沒有甚麼是她能做的呢？

苡萱眼珠一轉，有了點子。

⋯⋯⋯⋯

眼見女孩一臉認真地唸着自己寫下的那段往事，夏航忽然有點難為情，便別過了頭。

自己還真是奇怪啊，對着親友都難以啟齒的秘密，卻在這個素昧平生的女孩面前透露。

也許是因為她那雙清靈的貓兒眼吧？像一隻一直守候在旁的寵物小貓，既不會將自己的事宣揚出去，也不會有任何責怪。

親友見他突然放棄高薪厚職去開偵探社，都或明或暗地表示反對；老太太口中說不怪自己，卻又難掩眼中的那一絲怨懟；小湘自父親死後，在孤兒院便越益沉默寡言，像是無聲的報復……他的這件往事，本來就注定與他的歉疚於此世共生。

嘶啦！

夏航回過神來──

「你在幹甚麼！？」

咦新野wor，點解我唔見嘅？

更新咗未

試下先～

咦得wor～我見佢預覽冇後面D酒以為唔得添

這個女孩竟然將他寫下往事的那頁撕了下來！

夏航想把那張紙搶回來，女孩卻帶着認真的神情搖了搖頭。

被這股氣息震懾，他只可以呆呆地看着她將下半空白的地方再撕走，然後望着她將寫滿字的紙對摺、攤開，又對摺、再攤開……

紙上很快佈滿了橫橫豎豎的摺痕，就在他百思不得其解、正準備出言再問之時，女孩俐落地將紙一反，十指靈活地翻了幾下，讓夏航徹底瞧得雙眼發直。

那是一朵玫瑰的雛型。

不消一會，玫瑰便摺好了，女孩又用餘下的紙，摺好了葉子和花莖，將它們仔細地組裝好。

她將紙玫瑰放在他的手中，拿起了相機，示意他跟着自己一起走到崖邊。

只見她坐了下來，雙腳盤在崖上，上身往前傾，雙目緊緊地盯着海面，然後打了個手勢，要他把紙花拋下去。

夏航會意，到這地步，也只能照她的意思去做了。

喀嚓！

喀嚓！

兩記快門聲響起，那種不可思議的靜謐再次發生，彷彿眼前的所有事物盡皆被女孩手中的鏡頭吞噬掉。

湛藍的海水、純白的浪花、赤紅的玫瑰、崖頂的泥土味兒、輕拂的秋風、夏航的愧疚感，統統被封進快門聲中。

他想起在拍攝還未普及時，曾有人認為相機會攝走人的靈魂，他現在就有這樣的感覺，不過並非靈魂消失，而是一直刺在心頭某根粗硬的刺，似乎拔去了。

聽說人的靈魂有二十一克重，那這根刺又重多少呢？

當他的意識再次回到這裏時，眼前是那女孩的一行字：「拍照是將某個過去的瞬間封印的魔法，你的往事，我替你保存在菲林中好嗎？可以隨時拿出來看的，只是，不用老是放在心上。」

「謝謝你。」夏航由衷地道，又將視線調往海面，心中跟他們道別：「安息吧！」

苡萱又開始寫道：「我拍了兩張相，晒出來之後，一張送給你，另一張可以麻煩你交給那位小妹妹嗎？這樣她也能知道親人被葬在這個美麗的地方了。」

「小湘一定會很高興的。」

「她叫小湘？好美的名字！」

夏航瞧了瞧天色：「走吧，再不下山天就要黑了。」

女孩點了點頭，開始收拾行裝。

「慢着，再借一下你的紙筆可以嗎？」

女孩帶點愕然地遞了過去。

夏航匆匆寫下了自己的電話號碼和名字：「照片沖晒好後，請務必要通知我。對了，我叫阿航，飛航的航。」

望見女孩如夢初醒的表情，夏航嘴角微微上揚。

明明在拍照時散發着成熟的氣質，沒想到放下相機後挺迷糊的。

「實在是太失禮了，竟然沒介紹自己！！(つд⊂)」女孩也寫下了自己的聯絡資料，撕了下來給他。

「苡萱嗎？」夏航瞄了一下紙上的名字，珍而重之地放進褲袋：「我們走吧！」

⋯⋯⋯⋯

二人均是走慣了山路的，總算在天黑前順利下了山。

「你住哪兒？我送你回去吧！」夏航紳士地說道，電話卻不適時地響起來。

是阿賞。

「航哥！你去哪了？」電話中傳來的聲音很是焦急：「孫小姐說整天都找不到你，撥了幾通電話來偵探社呢！」

「剛才沒訊號，怎麼了？」

「又有人無故昏迷了！」

夏航面色丕變，苡萱見狀便打了幾個手勢，示意自己獨自回去便可，他只好滿臉歉意地在路邊開始截計程車。

「下次約你一起爬山吧！」他向着漸漸走遠的苡萱大叫。

苡萱遠遠地點了點頭，揮手作別。

此刻的夏航還不知道，他再次登上這座山的時候，自己已經不在這個世界了。

————一章的完結線————
一章的終結，又是一張照片的分享～

摩牙摩牙～～

如果係寫出嚟，已經睇到係航字，唔會有同音字問題而再寫飛航的航

有道理有道理，改改先

第六章 巧合與必然

「醫生，是不是還有甚麼檢查漏了還沒做？錢不是問題，給她用最好的藥，只要我的寶貝女兒能醒來就好。」城中著名的私家醫院內，一位作貴婦打扮的女人正拉着身穿白袍的醫生，死也不讓對方離開。

「好了好了，沒事的。」孫小姐拍着貴婦的肩，再三温言安慰。

「女兒好端端的在房間裏，怎麼會突然昏倒？定是你這個作母親的沒多關心她，從早到晚只顧着打扮得花枝招展地出席派對和飯局。看！現在出事了吧？」牀邊的一個西裝男摸了摸女兒的額頭，擰着眉頭跟貴婦抱怨。

「我只顧着出席派對和飯局！？要不是我跟那些名媛打好關係，你的工作能有那麼順利？我為這個家付出了多少？現在你卻反過來怪我沒管好女兒？」貴婦紅着眼眶反擊。

孫小姐向夏航和阿賞打了個眼色，三人離開了病房，反手關上了門。

「孫小姐，抱歉，我今天稍早有事要辦，不能及時接到你的電話。」

「不要緊。」孫小姐扶着額頭：「事情是忽然發生的，與你無關。況且阿賞也很幫忙，馬上就過來醫院了。」

被點名稱讚的阿賞馬上挺起胸腔，一副得意洋洋的樣子。

「和芷妤一樣的症狀，對嗎？」夏航壓低了聲音問。

「沒錯。」想到依舊沒任何起色地躺在病榻上的女兒，孫小姐眼神一黯。

「關於在芷妤房中發現的那張照片，我們已經有點眉目了，現正追查是否與貴千金昏迷一事有關。」

「說到照片，病房裏那個女孩好像也有一幅，我就是為此把你們叫來的，請兩位稍等……」她再度打開房門，沒半晌就拿着照片出來。房中仍罵聲不斷，偶爾夾雜幾聲抽泣，再被孫小姐以閉門聲截斷。

阿賞先好奇地湊過頭去，立即大驚失色：「老、老大，這是……」

夏航接過一看，也是愣在原地。

精緻的冷櫃，排列整齊的漂亮件裝蛋糕，玻璃反射着街外林立的大樹。

照片上的蛋糕看上去是那麼可口，幾乎都能嗅到奶油和糖霜專屬的香甜氣息了。

正是那天他和雨臻去吃的那家餐廳，他認得那個阿賞死命乞求他買回去的那款蛋糕。

「航哥，照片後面有字！」阿賞嚥了口口水才說。

夏航反轉手腕，相紙頂部用幾種不同的顏色筆寫下了「祝我生日快樂」六個字，

下面隨意地畫了些蠟燭。只是，它們全部都沒被點燃，只有一堆光禿禿的蠟燭芯。

他將照片往上移直至對準光源，果然，蠟燭都對照着插在了相中櫥窗裏一件又一件的蛋糕之上。

房裏的女孩剛過的生日吧？

瞧病房中的那對父母，想必忙得甚至沒有準備哪怕一件蛋糕吧？也許連女兒愛吃甚麼口味都不知道。

夏航目光一寒，幾乎不用問，光看照片的佈局和風格，便知道肯定是出自孤影的作品。

「孫小姐，請問能給我有同樣症狀的孩子的名單嗎？」

「可以是可以，但請千萬──」

「我們當然是不會外洩的。」

「夏先生，希望我很快能收到你的報告。」

「我會盡力的。」

即使是龍潭虎穴，看來都要闖一闖了！

巨龍闖白虎穴

「呀！！！媽的，這個問卷到底有完沒完？」夏航哭喪着臉，在電腦前認命地繼續敲鍵盤。

兩個小時了。

他為了填完這份問卷，已經坐在這裏兩個小時了。

雨臻發給他一條連結，說是加入那個神秘的影迷小組的唯一途徑。

夏航這天回家後不疑有他，在電腦上點開連結，然後屁股整夜沒有離開過椅子。

第一部分很簡單，只是一些簡單的聯絡資料，像是想別人怎麼稱呼、電話號碼、從甚麼途徑認識孤影等等。

正當夏航以為這只是入會例行的資料搜集，填妥並按下了「下一頁」後，「第二部分」四個字出現在閃現的頁首，而最上方的進度條只往前挪了那麼一點點時，他才意識到自己被坑了。

為免有人魚目混珠，請想加入本會的申請人仔細並認真地填寫下方的問題，以供本會審核哦，謝謝！

還要審核？謝謝你個大頭鬼！夏航心中暗罵，卻還是開始看起題目來。

1. 請問孤影是在甚麼時候成立的？

2. 孤影發佈的第一輯照片是在甚麼地方拍攝的？

好吧，至少還是挺正常的問題，但當他繼續滑下去時，瞬間覺得自己還是太天真了。

3. 在孤影發佈過的照片當中，請列出你最喜歡的五張照片，並詳述原因（每張之描述不得少於一百字）。

4. 請向孤影建議三個新的取景地點（需列明該處有何特別風景）。

5. 孤影曾遭受到惡意攻擊，要是日後發生同類事件，你會如何支持站主（不得少於一百字）？

6. 請詳述你透過孤影的照片通感的經歷（不得少於一百字）。

夏航的下巴快要掉到桌子上了，幾乎沒勇氣再往下看。撰寫這份問卷的人，肯定是個變態！誰會吃飽沒事幹，跑去研究全個網站啊！？又有誰真的會把這份該死的問卷填好填滿啊？給我站出來！

然後他看到電腦螢幕上自己朦朧的反射，低吼一聲，接着又垂頭喪氣地去爬文解答問題了。

媽的，感覺比學生時代的命題作文還要可怕十倍。

這不是龍潭虎穴，這是文字獄吧！

可是，當他想到躺在醫院的那幾個生死未卜的人，又再次燃起了熊心壯志。

跟你拚了！

…………

「航哥，東西我都做好了，我今晚約了朋友，可以先走嗎？」

「甚麼？噢，好，你先走吧！」

「你還在看那兩張照片嗎？」這幾天夏航老是把照片拿出來端詳，阿賞都看膩了：「航哥，相信我，很快會有線索的！我先走囉！」

夏航沒有理會他，放下了照片，繼續完成另一份報告，到輸入最後一個字，望了望手錶才發現時間差不多了。

今晚有孤影的聚會，希望能挖到甚麼線索。

如果有美女可看就更好了。

聚會地點是一個私人屋苑的會所，碰巧師傅就住那邊，所以他以前去過那麼兩三次，倒省了找路的時間。

離聚會開始還有一點時間，夏航一口喝光先前潘裕翔送他的茶，決定繞點路去買點生果探望師傅。

「有心了，進來坐嗎？」

「不了，我還要去攝影聚會呢！」

「哦？」潘裕翔雙眼精光一閃：「和孫小姐那邊有關？我知道早幾天又有一個可憐的孩子出現了相同的症狀。」

「沒錯，我透過一些關係知道今晚的聚會，碰巧就在這邊，便順道來拜訪一下您。」

「有新消息的話要跟我說喔！」

「一定！」

與師傅告別後，夏航才慢慢走到會所那邊，見其中一間派對房間外面貼着孤影的照片，便推門而進。

會場內燈光明亮温暖，地面鋪着厚厚的地毯，走在上面舒適極了，加上隨意散落着色彩繽紛的豆袋沙發和小矮几，音響播放着應該是錄自大海的潮聲，間雜着幾聲鳥鳴，瞬間讓夏航放鬆不少。

房間裏已經有十多人到達，正圍成幾個小圈子，交談甚歡。正當他想找人問一下哪位是負責人時，卻讓他瞥見一個熟悉的身影正雙目圓睜地望着自己。

「賞小子？」

「航哥！？」

「你怎麼會在這兒？」兩人異口同聲地說。

怪不得這小子剛才一副志得意滿的樣子，原來是來了這邊找線索，想必是打算明天來跟自己報告時炫耀一番吧！

「這位是？」坐在阿賞旁邊的女孩問。

阿賞一臉挫敗地開始介紹：「這位是夏航，就是我當兼職的那家公司的老闆；這位是蕭奕琪，是我之前跟航哥你提過的小妤的好朋友。」

他說完後還向夏航眨了眨眼，夏航當然會意，倒也不忘揶揄一句：「小子，這麼懂泡女生啊？還先和她的閨蜜混熟了呢！」

「不，我有收他報料費的，不過這小子窮得很，說甚麼錢要花在刀尖上，買不起甚麼太有用的情報，呵呵！」

「哦？這還真是不惜工本啊！」夏航一臉樂呵呵的，看在阿賞眼中卻無疑於獅子找到獵物的笑容，冷汗頓時涔涔而下。

「你怎麼了，不舒服嗎？」奕琪見狀忙抽了張紙巾給他，阿賞滿懷感激地接下。

「奕琪，你參加這個聚會很久了嗎？」

「有幾次吧，之前小妤把這個網站介紹給我，又引薦我成為會員，便跟她來了幾次。」

夏航環顧整個會場，參加者各式各樣，也許攝影就跟音樂一樣，是所有人共通的語言吧？

「說起來……」奕琪還在說着：「有個與我相熟的女生好像早幾天過生日，本來還買好了禮物想今天送她的，但這幾天老是聯繫不上。」

夏航的心猛地跳了一下。

不會吧？

「如果我猜錯的話請別介意。」他翻開手機相簿：「你的那位朋友，是不是她？」

「不是吧！？」奕琪雙手掩口：「阿賞你的老闆該不會是偵探吧？是不是單看我的手啊、頭髮啊甚麼的就能推斷出關於我的一切事情？」

阿賞眼看要糟，忙替自家老大護航：「當然不是，他只是──」

「我只不過剛好是一家偵探社的老闆罷了，小妹妹你也挺有天份的啊，這麼快就被你識穿了我的身份。」

「航哥！」阿賞不滿地嘟嚷，虧自己還那麼努力地想要替他掩飾！

「你來這邊不是單純欣賞『孤影』的照片的吧？」夏航無視阿賞怨懟的目光。

「不愧是偵探先生。我壓根兒就不是孤影的忠實粉絲，只不過是陪着小妤來罷了。她昏迷之前常常說夢見那幅照片的景象，還花了整個月的時間畫了那幅巨大的油畫。」

「那小妮子本來就因為父母的期望而飽受壓力，我還以為這樣能讓她稍微放鬆一點，怎知道，後來她竟然出現幻覺了。」

「幻覺？」夏航雙目一亮：「怎樣的幻覺？」

又黎簽到喇～

「小妤說，她在夢中，」奕琪壓低了聲音：「有個很漂亮的女人出現了，還每晚聽她傾訴！」

阿賞毫不客氣地倒抽了老大一口涼氣，惹得附近的人紛紛側目。

奕琪白了他一眼，待其他人移開視線才續說：「她說那女子熱情得很，在聽罷她的煩惱後，還──」

「還說這邊的世界很醜陋。」夏航目光灼灼地自手機調出另一幅相片：「『這個世界太醜了，不值得留下，我要去那個完美的地方。』這是李芷妤留在那張夕陽照片後的話。」

奕琪死死盯着螢幕：「這……確實是小妤的字跡。」

夏航輕咳一聲：「經過我連日來的追查，我認為……這次的事件並不能用科學常理解釋！」

這突如其來的一句，聽得另外兩個人一愣一愣的，良久都反應不過來。

「你……你這麼說有根據嗎？」

「沒有實質的證據，不過，我的確曾經夢過相片中的世界，阿賞、李芷妤，甚至其他人也有在夢中進入過各自手中的照片的世界，而且碰巧全是出自孤影的手筆，你們不覺得一切都太過巧合了嗎？」

「有沒有可能，」阿賞開始發揮他的小宇宙：「是他們的靈魂留在了照片中的世界，於是肉體在現實世界中才陷入了沉睡？」

「無論如何，這事跟孤影脫不了關係！」奕琪忿忿地說。

「怎樣，要合作嗎？」夏航建議：「你入會的時間比我們長，想必發現了些甚麼吧？」

「我自己查不也成嗎？為甚麼要相信你們？」

「憑我認識孤影的店主。」

「……線人費怎麼算？」奕琪的眼珠子轉了轉。

「你這女孩年紀輕輕，就那麼愛錢啊？」阿賞一臉受不了。

「你、管、我！」奕琪撓起雙手，一字一頓地反擊。

「你放心，該付的我會付的。」夏航忙打圓場，免得惹人注目。

「成交！爽快，我喜歡！」奕琪比了隻大姆指。

「那事不宜遲，我先告訴你一些我已經掌握到的資料──這次不收錢的喇，收起你那副嘴臉！老實說，我本來是朝毒品的方向調查的。你有看到那個剛從洗手間回來的人嗎？我留意到這幾次的聚會中，他每隔一段時間就上一趟廁所，眼神還帶點迷離，一副癮君子的模樣，我不排除他有向會員兜售毒品的可能。」

「應該不會。」夏航搖頭：「即使有也與本案無關，我有看過個別受害人的醫療報告，並沒有任何有關體內有不當藥品的內容。」

「那……」奕琪鍥而不捨：「那邊那個紋身壯漢呢？我有幾次目睹他不懷好意地盯着比較漂亮的女會員，肯定有可疑！」

「這……」夏航有點無奈，看美女是人之──

「有美女不看才可疑吧？」阿賞搶先說出夏航的心聲：「這是男人的天性！」

「那……」奕琪還沒放棄：「肯定是那個神龍見首不見尾的會長大人吧？」

「誰是會長？」

「我沒見過，聽其他我接觸過的會員所說，好像也沒人見過他，至少在聚會上從來沒人說自己是會長喇。我們在通訊群組上用的都是假名，又不需要登記電話號碼或提供照片，所以要是對方不現身，根本就不知道誰是誰。」

「不過我懷疑……」她又再次壓低了聲音：「那神秘的會長大人要不就是這裏的其中一人，要不就是孤影的負責人。」

「你這麼說才是沒證據吧！」阿賞又忍不住反唇相譏。

「你會不會用腦子的啊？」奕琪歎了口氣：「要是你那麼用心去經營一個網站，又聚集到一班粉絲，難道你不會想聽聽他們的意見，親身和他們接觸一下嗎？」

阿賞瞬間敗下陣來，啞口無言。

「這樣吧。」夏航息事寧人地說：「奕琪你暫時先在群裏收風，我會嘗試再從孤影的老闆套一下料，有甚麼事你找阿賞就成。」

「一言為定。」

「苡萱啊，你的『偶遇哥』回了你訊息沒有？」雨臻為新影片的錄音告一段落，又忍不住關心一下好友的「最新感情狀況」。

苡萱似乎早有準備，展示了手機上的對話紀錄，只見她發出去的訊息仍孤零零地待在聊天頁面的右上角，如兩片下不出雨來的薄雲。

幾天前，苡萱下山回家後便跟好友分享在山頂上險些摔下崖時幸得阿航相救的事，本來她還想好了他為甚麼會出現在那裏的一番說辭，結果雨臻壓根兒沒問過，只顧着問那個男生帥不帥、身材好不好之類，然後不由分說地為其冠上「偶遇哥」之名。

隔了幾天，苡萱把沖晒好的照片拿回家，雨臻對那張她被突然「英雄救美」而拍下的天空照片喜歡得不得了，還馬上敲錘決定這期的影片要以之為題。

「不要喇(つд⊂)要是被他看到的話多尷尬啊！」

「你不覺得這樣超浪漫的嗎？」雨臻的腦中都快要泛起粉紅色的泡泡了。

「好吧好吧，別說得太明顯就成。＞＜」苡萱放棄無謂的掙扎。

「話說回來，怎麼這次只有三十六張照片啊？以往你不都是多偷一兩格來拍的嗎？」

「可能是被嚇到了，有點失手，最後兩張照片都過度曝光了，我讓晒相店伯伯替我處理掉了。」苡萱寫這幾句話的時候，都不太敢看向好友。

幸好雖然不是常犯的錯誤，但也不是第一次發生，加上雨臻大半的心神都放在「偶遇哥」身上，竟然沒察覺到苡萱極罕有地撒了點小謊。

畢竟那是人家的秘密，自己又答應了替他保密嘛！

「對了，你不告訴他說照片已經晒好了嗎？」

「不好吧⋯⋯(๑• . •๑)會不會打擾他啊？」

「沈苡萱小姐，請問這是甚麼？」雨臻揚了揚寫着阿航電話號碼的小紙片：「一個男人給你留了電話，就是想讓你找他的啊！相信我，電話之所以被發明出來，就是讓我們去打擾別人的。」

苡萱無言以對，她總不能在這時候戳破自己的謊言吧？反正照片都沖出來了，早晚也要聯絡對方，乾脆就順一下好友的意吧！

打呢個電話要39分鐘先到架喎

阿航唔係留呢個電話俾佢咩

可能係篤灰熱線呢

她點開對話頁面，開始輸入：「你好，我是苡萱。照片都晒好了，發一張給你看看的。^.^」

她用手機拍下了雨臻很喜歡的那張相。由於當時她根本來不及反應，所以未取照片時，其實連她都不知道那一記快門到底攝到了甚麼。

效果卻是出奇地諧和。

那時她整個人快速往後倒，景物當然全都糊掉了。不過，也許因為拍到的全是自然照物，天際的藍、海洋的碧、山崖的棕、楓葉的紅……盡皆以同一軌跡向相紙外的某個方向被拽去。

模糊的輪廓還在，但又彷彿被擠在調色盤上的顏料被畫家用油畫刀隨意一抹，融和在一起的景色有種莫名的治癒。

有時特地去拍也未必能弄出來的效果，卻在這種巧之又巧的情況之下誕生。

苡萱也挺喜歡這張照片，有種介乎於鬼畫符與鬼斧神工之間的奧妙感。

不過，阿航整晚都沒有回覆。

在忙甚麼呢？

還是說這個電話有誤？

抑或，其實他根本不想再和她這個萍水相逢的女生說話？

說起來，她不但害對方重重倒在地上，還不小心一手按在他的……糟了，肯定是惹人討厭了，交換電話也不過是禮貌之舉吧？

其實才不想再跟自己扯上關係吧？

又抑或，這件行山時的小插曲，人家根本沒有放在心上，早把自己忘掉了？

一陣短促的震動自手心傳來，突然亮起的屏幕嚇了她一跳，差點沒讓她把手機摔到地上。

「意外地很漂亮呢！」

是他！

他回覆了！

苡萱的動靜有點大，惹起了雨臻的注意，她湊過頭來八卦八卦：「看起來不錯嘛，你要加把勁哦！」

說罷，她拍了拍苡萱的頭，回到房間敷面膜去了。

別走啊，起碼說一下現在應該怎麼回吧……苦於口不能言，苡萱只能怔怔地盯着好友回房間的背影。

手機冷不防又傳來一下震動，還是來自阿航的消息：「小湘快要過生日了，上次你拍的照片能麻煩你寄給我嗎？我想把它當成生日禮物送給她。」

生日嗎？苡萱想起小時候爸爸媽媽為自己慶祝的場景。

小湘沒有了父母，想必一定很寂寞吧？

「我也可以一同去看望小湘嗎？多點人去慶祝會熱鬧一點吧？」

打完這一句她又有點後悔，突然有一個不懂說話的陌生人來為自己慶生，怎麼想都挺彆扭的吧？

「你願意來的話也好，要不然讓我一個大男人帶着她出去玩也有點頭大。」

「只有你和她慶祝嗎？」那自己豈不是更打擾他們了嗎……？

「她在孤兒院唯一跟我提過的願望就是希望生日那天我能帶她出去玩，孤兒院的姑娘都有職務在身，再說我也不能拜託她們出外勤吧？」

「也對。」

「那天早上我來接你到孤兒院吧？」

「那太麻煩你了吧？你給我地址說好。」

「孤兒院在山上，交通很不方便的，我來載你吧。」

「那……好吧，謝謝！麻煩你了。<(_ _)>」

「我才謝謝你願意來呢！」

飛𨋢巴（1/1）

「你要出去拍照嗎？」雨臻打量着作休閒打扮的苡萱：「你的器材都不用帶嗎？看你只帶一個小布袋的。」

「我今天約了朋友出去玩哦！」苡萱寫道。

「誰？你甚麼時候有不約我去三人行的朋友了？」見苡萱支支吾吾的樣子，雨臻興趣更盛：「難不成……是『偶遇哥』？」

苡萱以極小的幅度點了點頭。

「看來進度良好哦！」雨臻一臉壞笑：「慢着，你就這樣赴約？」

苡萱眨了眨一雙貓兒眼，彷彿在說：「有問題嗎？」

「真是的！」雨臻一把拉着她到自己房間的梳妝台旁坐下。

「他還有半小時就到了，我還沒吃早餐呢！٩(◦`꒳´◦)۶」

「不、准、吃！」雨臻霸氣駁回，手中的化妝掃已經開始在苡萱的臉上塗抹，謝絕所有反對。

過了二十分鐘，她才滿意地點頭。

苡萱望着鏡中有點陌生又熟悉的自己，有點不知所措。

⋯⋯⋯⋯

夏航把車泊在苡萱所說的地址附近，便看到應該是屬於她的背影，猶如無聲無息地出現在街角的黑色小貓。

「我到了。」他發了個訊息，果然看到那女孩掏出電話來看，纖細的指頭輕敲。

叮！

「我也在樓下了，你在哪？」

夏航打開車門，悄無聲色地掩近女孩背後，才再回訊息：「在你後面呢！」

叮！

女孩回頭。

苡萱臉上薄施脂粉，讓她的貓兒眼更是閃亮，雙頰在輕暖的晨光下更是粉嫩得有如嬰兒一般，讓人看着都想捏上一把。

她穿上了牛仔吊帶裙，往日看在夏航眼中只像某禿頭卡通人物的服裝，此刻卻好像……有點可愛？

苡萱被他瞧得有點害羞，忙別過頭去。夏航也察覺到自己的失態，輕咳一聲：「走吧？」

說罷他便領先步回他的車子，為苡萱打開了車門。她點頭致謝，坐進舒適的車廂，夏航隨即發動了車子。

遇到了第一個紅燈，車子緩緩停了下來。

叮！

夏航瞄了瞄熒幕，語氣略變興奮：「喔，發佈新影片了呢！」

見苡萱不解地看着自己，他便稍作解釋：「是我一直有在追蹤的攝影網站喇，上面的照片看起來都超美的！唉，正在駕車不能看照片，先聽聽內容止癢吧！」

紅燈轉瞬變綠，夏航雙目專注於眼前的路面情況，只偷偷用手指點開了影片，一串輕柔的音符流瀉在車廂之中。

「有人說，世間上所有的邂逅，都是久別重逢。」自手機擴音喇叭播放出有如香醇紅酒的聲音，讓苡萱僵在座位上。

因為那把嗓音，她在不久前才聽過。

那是雨臻的聲音。

他喜歡的，是我的作品？

苡萱瞬間只感面紅耳赤，窗外飛馳而過的風景比往日馬上吸引百倍。

「你沒聽過這個叫『孤影』的攝影師嗎？我還以為你這麼喜歡拍照，一定互相認識的。」夏航還有侃侃而談，苡萱只有擠出一點微笑回應。她此刻只無比慶幸在車上難以書寫文字，可以理直氣壯地不予回應。

約三十分鐘的車程在雨臻精心編撰的一連串音樂和說辭中，伴隨着逐漸遠離繁囂的窗外景色過去，首次在工作室以外的地方聽到自己和好友合力的製成品，對苡萱來說着實有點新鮮。

夏航的車子在「喀喀」聲中駛進了孤兒院外的石子小路。一位年約五十，作修女打扮的女人迎了出來：「阿航，這麼早就來了嗎？」

「和小湘約定好了，總不能遲到吧！」

「哎呀，這位是？」修女發現了跟在夏航身後的苡萱。

「她是我的朋友苡萱，今天來幫忙一起照顧小湘的，有女孩子在的話她也能自在一點吧？」

「當然，當然。」修女口中這麼回應着，臉上的笑容卻似乎另有所指。

苡萱看到那個笑容，頓時有點微窘。正不知所措時，手上提着的蛋糕盒微微晃動了一下。

幾個小朋友不知何時圍了過來，一個個眨巴着大眼睛，一副嘴饞的樣子。這圈小孩的幾步之外，有一個小女孩冷着一張娃娃臉，小嘴微抿，雙目卻流露着一絲不易察覺的渴望。

「小湘，這麼快出來了嗎？迫不及待想要吃蛋糕了吧？我跟苡萱姐姐買了你最愛的草莓蛋糕哦！」夏航滿臉笑容地和小女孩搭着話，小湘卻依舊面若嚴霜。

夏航不以為意，滿臉堆笑地拉着其他小朋友走進室內。

活動室裏簡單地點綴了幾個氣球，桌上有幾盤相信是孤兒院的修女弄的小食，一眾小孩爭先恐後地往自己喜歡的食物附近的椅子坐下，卻又乖巧地留下了正中央的位置。

真是一群貼心的小朋友呢！苡萱莞爾。

唱畢生日歌，修女幫忙把蛋糕分好，孩子們興高采烈地開動。

苡萱一直觀察着小湘，只見她一口接一口地吃着蛋糕，臉上總算有了點笑容。蛋糕沒幾口就只剩一丁點了，她胖嘟嘟的小手拿着叉子猶豫不決，苡萱見狀就將自己的碟子推了過去。

「姐姐你不吃嗎？」小湘有點不好意思地問。

苡萱笑着掏出紙筆：「我不喜歡吃蛋糕的，你能幫我吃掉嗎？」

「這、這樣啊，那我唯有替你解決它喇！」小湘津津有味地又開動起來，卻又發現這個姐姐的樣子有點古怪：「姐姐你怎麼了？」

苡萱硬擠了一點笑容，搖了搖頭，小湘抵受不住蛋糕的誘惑，便也沒有再追問。

「媽媽不喜歡吃蛋糕的，你能幫我吃掉嗎？」

苡萱盯着被小湘吃掉的那顆草莓後留下的凹陷，記憶彷彿同時被掀開。

那是她的生日，桌上當然是她愛吃的蛋糕，和她一起慶祝的有爸爸，還有媽媽。自己的那份蛋糕老早就吃完了，媽媽笑着把她的那份遞給自己，然後說了和自己剛才一樣的話。

然後呢？

然後呢？

「小朋友，我們來拍張合照吧！」

對！當時也有拍照的，是誰拍的？

「小萱，媽媽有禮物送你哦！」記憶中的母親温婉地笑着，似變戲法一樣拿出了一台沉甸甸、黑漆漆的東西來：「它叫做相機喔！它能拍下你喜歡的東西，既然你不懂說話，就讓鏡頭替你去說吧！」

小苡萱用小手穩穩地拿着相機，按媽媽的指示將鏡頭移向窗外的天空。她還記得，鏡頭中的天空特別特別藍，連雲朵也變成了剛才吃的那塊蛋糕的形狀。

她用力地按下快門。

喀嚓！

她移開鏡頭，天空卻只有淡淡的灰藍，雲朵也不知為何只被吃剩一坨顯得有點髒髒的奶油。

「苡萱，你也來一起拍照吧！」夏航替小朋友喬好位置後，卻發現苡萱仍然一動不動地坐在原位，連忙喊了喊她。

「甚麼時候才能看到拍下來的東西呀？」她在紙上問道。

「把菲林的底片拍完後就能沖晒了喲！來，小萱給媽媽拍一張吧！」

小苡萱點了點頭，把鏡頭對準了媽媽。

媽媽好美啊！透過鏡頭，媽媽像年輕了好多好多，看上去幾乎就像自己的姊姊一樣。

喀嚓！

快門落下的剎那，苡萱眼前頓時一黑，同時切斷了那段回憶。她狼狽地蹲在地上，頭痛得快要撕裂。

視界裏，只剩下母親年輕的臉龐……

「苡萱，你怎麼了？」夏航率先發現不妥，一個箭步過去察看。

「姐姐，給你水。」小湘隨後趕至，在夏航詫異的目光中遞上了自己的杯子。
這兩個小妮子，怎麼在短短的時間裏就好上了？

苡萱卻充耳不聞，閉上雙眸，仍試圖在視界中找出更多線索。

到底發生甚麼事了？

––––––祝大家迎月快樂––––––

聽講俾正皮嘅話會得到御守保佑哦
今日係迎月，我要出去玩喇嘻嘻嘻，早Ｄ更文俾大家

皮已正

第七章 哭泣與微笑

「你沒事吧？」剛才她抱頭坐在椅子上的情景還歷歷在目，趁小湘回房間取背包之時，夏航趕緊關心一下她的狀態。

苡萱微笑搖頭。

「不如……先送你回家？」他見苡萱的臉色依舊略顯蒼白，笑容又甚是勉強，有點放心不下。

夏航還來不及說些甚麼，小湘已經揹着背包朝二人走去，小手更牽上了苡萱。

苡萱站起來，背着小湘向夏航揚了一個表示沒事的笑容。

他心知拗不過她，又見她暫時應該不會有甚麼大問題，只好聳聳肩，打開車門讓她們登上後座，車輛喀喀地沿着石子路出發。

「姐姐，你還好嗎？」

「姐姐，你要喝水嗎？」

「……姐姐，你為甚麼一直都不說話？」

車子還沒轉彎，小湘便問出了讓夏航冷汗直冒的問題。

他偷偷從倒後鏡觀察，苡萱的臉上卻毫無不悅之意，更掏出手機打起字來，想必是在回答小湘的疑問。

「原來是這樣啊……」不消一會，小湘童稚的聲音再次響起，看來是知道了真相：「姐姐不要傷心，小湘很喜歡安靜的姐姐！」

倒後鏡中的苡萱暖暖一笑，直比夏航眼前的朝陽更耀眼。

笑靨一閃而過，苡萱又繼續低頭打起字來。

「孤兒院那邊的小孩都很吵，我不喜歡！」小湘嘟起嘴巴：「以前爸爸常常帶我到郊外，靜靜地看看太陽伯伯，又跟風姐姐說說話，那才叫好玩呢！」

後座不時響起一串串笑聲，又再過了一會兒，小湘突然驚呼：「嘩！這些都是姐姐你拍的嗎？好漂亮！姐姐你超厲害的！」

「嗯？生日禮物？爸爸說不可以亂收別人的禮物的。不過，如果你硬要給我的話，我也只好收下了喲！」

坐在駕駛座的夏航會心一笑，正欲趁紅燈的空檔時間扭頭去看苡萱送了甚麼給小湘時，小湘已然問出口了：「這個字我不懂唸，是甚麼守啊？」

「是御守來着。」夏航接過一看，只見是一個巴掌大小的小布囊，上面繡着「學業御守」四個字。

他好奇地捏了一捏，只覺裏面有種軟膠片般的片狀物體。他望向苡萱，她點了點頭，從背包中掏出另外一個「健康御守」和兩張照片，明顯就是用御守中的底片沖晒出來的。

兩張照片的內容，以肉眼來看幾乎瞧不出有甚麼差別。

因為那本來就是連着拍攝的相片。

當日殷紅如血的夕陽，在挾着夏航的所有歉疚的紙玫瑰往下掉落的瞬間，如魔法棒般在相片中點成了祝福的金黃。

即使在其映照之下，白玫瑰仍潔白勝雪，懸崖下的海面泛着柔波，然後猶如奇蹟般地濺起了兩道像是慈祥微笑的浪花，彷彿敞開了雙手，欲接下白花對往生的最後祝福。

夏航被這畫面震撼得不能自已，直至後面的車子連按喇叭，他才如夢初醒，趕緊發動車子。

苡萱將其中一張照片和「健康御守」一併放在副駕駛座後，才再拿起電話向小湘解釋。

「爸爸和嫲嫲就是在這個地方被天使接到天堂的嗎？」正專心駕駛的夏航無暇察看小湘的表情，卻仍然聽到了微微的哽咽，不由得一陣心酸。

「航哥哥，謝謝你將爸爸和嫲嫲帶到這麼美的地方。」過了半晌，小湘又幽幽地開口：「謝謝姐姐給我的生日禮物，小湘一定會好好保管的！」

她說完便轉過小臉看向窗外，小手緊緊抱着相片和御守。

苡萱摸了摸她柔軟的頭髮，沒再打擾另外二人。

也許是車廂輕柔的晃動，小湘兩手連着禮物按在胸前，很快便沉沉睡去。

⋯⋯⋯⋯

各位親愛嘅讀者們中秋節快樂
但願諸位人月兩團圓，無論係喺邊度做乜都好，一定一定一定要安全

眼看遊樂場很快便到了，苡萱正欲把小湘喚醒，只見她身體微動，顯是已經睡飽了。她調低了車門的窗子，似對迎接她的遊樂場興奮不已。

夏航把車子泊好後，小湘也牽着苡萱的手下車。

「你這小貪睡鬼，口水都流到衣服上了！」夏航笑着拿出紙內，替小湘印乾衣服上的水漬。

小湘尷尬一笑，做了個鬼臉，便拉着苡萱出發。

秋陽之下，輕風包覆着四周，帶來一陣清爽的微涼。

順着地圖的指引，三人一個接着一個區域地玩過去，累了就去買杯飲料、看個表演，抖擻精神後又再挑戰下一款機動遊戲。

時非假日，加上時間尚早，遊樂場的人流不算多，即使是不喜歡人多的苡萱也玩得很放鬆。

隊伍不長，很快便輪到他們坐纜車了。

「歡迎乘搭纜車。」工作人員笑容可掬地向他們說明：「爸爸媽媽請注意別讓小朋友把手放出窗外喔！」

夏航和苡萱聞言一愣，對視到彼此眼中的微窘，在電光石火之間又不能多作解釋，只好鑽進小包廂出發。

包廂冉冉上升，視野也漸漸開揚起來，加上擦過窗戶的呼呼風聲，真有幾分御風而行之感。

小湘溜着一雙大眼睛，將所有風景盡收眼底。突然，她扯一扯苡萱的袖子，指向遠方：「那邊的山和姐姐你送給我的照片好像哦！」

二人順着她的指頭遠眺，還真能看到那座紅燒肉一般的山頂。

「爸爸，你好嗎？」小湘向着窗外大叫。

夏航與苡萱互望一眼，都瞧出對方眸中的一陣蕭瑟。

「小湘今天生日，來了爸爸你說要帶我去玩的遊樂場哦！身邊還有夏航哥哥和苡萱姐姐，爸爸你看到了嗎？」

「爸爸，小湘好想你哦……」邊這麼說着，她已然哭了起來，淚珠大顆大顆地沿着小臉滾落，看得夏航一陣心酸。

苡萱的眼眶更是忍不住泛紅，想到與母親多年不見，差點也讓淚水奪眶而出，左臂從後摟住了小湘正微微發顫的小身軀，右手輕輕撫着她的頭。

一旁的夏航見狀更是不知所措，手忙腳亂地抽出紙巾，一張遞給苡萱，一張替小湘抹淚。

温熱的感覺自紙巾滲進指尖，然後火辣辣地灼傷了他的心。

「夏航哥哥，你能替小湘和那座山拍一張合照嗎？」她淚眼汪汪地要求。

「苡萱姐姐拍照可漂亮了，要不讓她──」

話未說完，只見苡萱在小湘身後以最小的幅度拚命地搖頭，漆黑的雙瞳流露着赤裸裸的恐懼。

「……讓她待會來評一下我拍得美不美，好不好？」夏航雖感莫名其妙，但總算先勉強掰了過去。

苡萱的眼神泛過一抹感激，卻依然蓋不過那股濃烈的不安。

到底發生了甚麼事？

他不知道該怎麼做，對於這個曾協助他對往事稍稍釋懷的女孩，他也想做點甚麼。

夏航拍了好幾張照片遞給另外兩人看，小湘狀甚滿意，苡萱卻只舉起大姆指，露出有點心不在焉的微笑。

夏航看得心有戚戚焉，卻又不知自己能說甚麼，只能任由纜索將小包廂運到山上的同時，暗暗盼望可以讓她的苦惱飄散於風中。

山上的園區有一個大大的區域，鋪滿了色彩斑斕的旗子和帳篷，盡是形形式式的小遊戲，每個攤位都掛滿了琳瑯滿目的洋娃娃。

小湘的雙瞳如跑馬燈般不停地切換着畫面，上一刻是圓鼓鼓的甜甜圈抱枕，下一瞬又成了穿着蓬蓬裙的公主，轉眼間又映入了跳着舞的粉紅小豬……

「喜歡哪個玩偶的話，告訴我，我把它贏下來送給你們！」夏航兌了一堆代幣，露出一副雄心壯志的模樣。

「航哥哥要專心玩遊戲的話，那我就借兩隻手給你拿戰利品好了！」小湘也擺出一副慷慨就義的樣子，惹得另外兩人也笑了起來。

走過幾個小攤後，苡萱忽然拉了拉夏航的袖子，指了指不遠處的攤位，又指了指正目不轉睛地盯着貓咪娃娃的小湘。

夏航馬上會意，大聲道：「走！我們去射籃球囉！」

「好高啊！」小湘頭往上仰，下巴都快要指到天上了。

那籃框看着都有好幾米高，射球的距離還相當遠，確實有點難度。

一行人先排隊玩「小孩版」，雖然娃娃比較小，但換成了小孩勉強能射到的距離。

「唏！」小湘胖嘟嘟的小手握着大大的籃球，奮力向籃框擲去。

那自然是不中的。

要是有那麼容易，遊樂場豈不虧大了！？

小湘見玩了兩輪也贏不到半分獎品，小嘴開始撅起來：「這個沒點意思，不玩了！」

「我們再玩一次吧，這次我相信你一定能成的！」夏航鼓勵道，趁她沒注意時偷偷跟工作人員聊了幾句，又和苡萱低聲耳語。

眼見他右手輕拍胸膛，一副「交給我吧」的樣子，苡萱雖然有點懷疑，卻又有點躍躍欲試。

「小妹妹，加油哦！」工作人員收下代幣後，送上了一顆籃球。

小湘拿着球，烏溜溜的大眼在它和籃框之間徘徊了好一會，再三確認角度後，才用力地將球擲出。

苡萱的身影陡然一個踉蹌，擋在了小湘面前。

「啊！」在小湘驚呼的同時，苡萱已然重新站穩了腳步，讓出了小湘的視線範圍。

高高射向天空的籃球與太陽重疊了一瞬，令苡萱晃了晃眼──

進了。

伴隨着清脆的「嗖」一聲，居然真的進了。

她扭頭向夏航看去，散落於眼內的太陽餘光盡數聚焦在他的身影之上，她忽然好想將這一幕拍下來，卻又不願錯過這一剎。

面對最美的景象，眼睛永遠應該比鏡頭先行。

如果不先感動到自己，又如何拍出感動人心的畫面呢？

「恭喜妹妹你中獎囉，快來選禮物吧！」工作人員的聲音打破了定格的陽光，讓她回過神來。

「苡萱姐姐，我們去挑貓咪吧！」小湘拉着她的手，蹦蹦跳跳地跟工作人員走到一旁。

「戲演得不錯嘛！」夏航充滿笑意的目光與她的相遇，苡萱回以一個有點腼腆的淺笑。

這種無傷大雅的小惡作劇，在她人生中倒沒有試過幾回，想着也有點新鮮。

睇唔明個惡作劇嘅操作係點

大概係小湘射波後，苡萱擋住佢嘅視線，夏航射波，工作人員同時收埋小湘頭先射失嗰粒波

咁都得

剛才夏航手中早已拿了一顆籃球，趁小湘拋球之時，苡萱擋住她的視線之際，工作人員迅速收起她射出的球，夏航則瞄準籃框投球。

一切都需配合得絲絲入扣，苡萱和工作人員倒也罷了，夏航卻只有一瞬間的機會，讓苡萱不禁佩服他的好球技。

不過，使她好奇的是，他到底是怎麼說服工作人員的？

要知道，對他們來說，送一個半個娃娃本來可說是舉手之勞，但就很難對之後的客人解釋。萬一被發現了，還得捱經理的一頓罵，甚至丟了飯碗。

彷彿感受到苡萱疑惑的眼神，夏航低聲開口解釋：「工作人員一般都有一點點的酌情權，我跟他說今天是小湘的生日，再奉上一堆硬幣；又替他想了藉口，讓他跟提出疑問的客人說那是我早就買下來要送給小湘的禮物，只不過是以這種方式送出去罷了，這樣就可以搪塞過去喇！」

苡萱笑了起來，這個男人怎麼就那麼多鬼點子啊？

那邊廂，小湘已經選好了一隻巨大的貓咪，這會兒正屁顛屁顛地朝他們走過來。

貓咪很大，幾乎都遮住了她大半個身子，倒像那隻娃娃才是她的主人似的，顯得有點笨拙，卻又更添可愛。

只見她愛不釋手地抱着玩偶，又逛了幾個攤位，多添了幾隻造型各異的小匙扣，實在拿不動了，盡數掛在夏航的背囊上。

看着昂藏七尺的夏航身上一堆的小娃娃，滑稽之餘又帶點童趣，看得苡萱一直抿嘴而笑。

再走了好一會，苡萱有點尿急，便去女廁排隊。

「你要上廁所嗎？」夏航蹲下來問小湘。

她搖了搖頭，只顧着和手上的貓咪玩得不亦樂乎。

對了，貓咪娃娃在半小時前，已被取名為小小湘。

「那我們在這兒等你回來吧！」說罷，夏航牽着小湘走到了一旁。

他百無聊賴地放目四顧，稍遠處的卡通娃娃吸引了他的注意。

「小湘，看到那邊的攤位了嗎？」

「嗯！」小湘點了點頭。

「你不覺得它與苡萱姐姐有點像嗎？姐姐陪了我們一整天，我們送她一個驚喜好不好？」

小湘歪了歪頭，想了好一會，才又用力點了點頭。

「那哥哥先到那邊把它贏下來，小湘負責乖乖在這邊等姐姐出來後，再把她帶過來可以嗎？」

「沒問題！」小湘舉起貓咪的爪子回應，小小湘的臉上卻依然故我地維持著呆呆的表情。

「先生，你要玩這個嗎？」工作人員笑意盈盈地介紹玩法：「只要用這把槍將汽球射破，便可獲得相應的獎勵哦！」

「射、射擊嗎？」夏航聞言吞了吞口水，忽爾有點唇乾舌燥。

「是的！只要五枚代幣就有六發子彈唷！」工作人員熱情地遞槍。

夏航有點猶豫地看了那個卡通玩偶一眼：「請問還有沒有其他攤位有這款娃娃？」

「我們每個攤位的玩偶都不一樣哦！」工作人員殘酷地打消了他的念頭。

他緩緩伸出右手，有點艱難地握住了槍柄。

說是玩具槍，外型卻造得甚是逼真。

稍微有點沉甸甸的重量，冰涼地落在手心。

「呃……先生您還要玩嗎？後面的客人在等着呢！」工作人員看着久久未開始射擊、卻又目光灼灼的夏航，有點怯怯地開口詢問。

主角光環乜都得

「射、射進去嗎？」夏航聞言吞了吞口水，忽爾有點唇乾舌燥。

夏航的身軀震了震，望向與苡萱今天的打扮有點相像的娃娃，那雙黑漆漆的眼珠好像與印象中的她重疊起來，他彷彿又再看到那天在山頂上她充滿安慰的目光。

他雙手握槍，深深呼吸數下，想要重拾以前訓練時的感覺。

虎眸終於鎖定架上的汽球，對焦，扣下板機。

啪！ 啪！ 啪！

啪！ 啪！

啪！

氣球應聲而破，排在後面的人的表情從不耐煩變為佩服。

工作人員也瞧得目瞪口呆，老半晌才反應過來：「恭、恭喜先生您獲得特級獎，請稍移玉步到這邊挑娃娃……」

「呃……不好意思，那柄槍……可以麻煩你先還給我們嗎？」

「噢，好。」夏航滿面歉意地將僵硬的手指從板機中拔出，掌心和額角已經滿是汗水。

他隨手往牛仔褲刷了刷，然後走到旁邊拿起一早已選定的那一款玩偶，嘴角揚起一個他自己沒有察覺到的孤度。

慢着，放鬆下來的他發現有點不對勁：小湘和苡萱怎麼還沒過來？

就在他停下來的當下，褲袋中的手機傳來了一下震動。

「你們在哪？」是苡萱發來的訊息，同樣的文字已經發三遍了。

夏航的心漏跳了一拍，馬上撥了電話過去。

「我不是讓小湘在洗手間門外等你嗎？」電話甫接通，他便搶先發問。

電話另一頭卻完全沒有回答。

夏航三步併作兩步，不消一會便回到了分開的地方，卻沒有見到苡萱或小湘的身影。

「你在哪？」

還是沒有回答。

夏航納悶極了。

嗒、嗒。

電話突然響起兩記敲擊聲，他這才想起苡萱口不能言之事。

他輕拍自己一記，怎麼就忘了這事呢？

電話另一端傳來微喘的呼吸聲，想必她也在焦急地找他。

他冷靜下來，決定先與她會合。

「苡萱，你還在嗎？在的話再敲電話一下。」

嗒。

「好，那你還在女廁附近嗎？是的話敲一下，不是的話敲兩下。」

嗒、嗒。

「你懂得如何回到這邊嗎？」

嗒、嗒。

「不要緊，仔細聽我說。待會你掛了電話後，拍下你四周的景象傳給我。」他忽然想起她剛才在纜車上的奇怪表現：「如果你不想拍到別人的話就拍下機動遊戲、又或是路標之類的東西，我會來找你。明白了嗎？」

嗒。

「非常好，那先掛電話囉，待會見。」

⋯⋯⋯⋯

苡萱掛了電話，卻有點無助。

路痴如她，剛才這麼亂走一通，自然早忘了來時的路，可是要她拍下照片……

環顧變得遊人如鯽的周遭，她輕輕歎了口氣。

嬉鬧聲不絕於耳，她瞬間覺得自己與這裏格格不入。

她嘗試拿起手機，打開拍照模式，卻不能帶給她以往在山野間拍攝時的平靜，這讓她有點茫然。

人們的歡騰如經過不穩定的電波在她耳邊迴響，寂寞轟然以鋪天蓋地之勢襲來，比孤身一人時所受的沖擊更嚴重了許多。

她有點站立不住，蹲到了地上。

肆虐的聲音似乎不堪她受此折磨，稍微減弱了一點。

苡萱抬頭，只覺天空好像變得比較遼闊了一點，也使她安心了些許。

我呢邊係温馨小品

夏航的虎軀震了震，望向與苡萱今天的打扮有點相像的娃娃⋯⋯

他雙手握槍，深深呼吸數下，想要⋯⋯

啪！ 啪！ 啪！

好好地一個温馨小品就咁俾你破壞左

都好溫馨呀

怪叔叔

一束騰飛的氣球闖內了她的視野，附近好像有小孩哭了起來，但她不想去確認。

她取出手機，將氣球拍下來傳給夏航。

「我知道了，在原地等我。」冷硬的電腦字體傳來了本不屬於它的温暖，使她四肢八骸都有點受用。

她重新解鎖手機，審視自己拍下的那張照片，不禁笑了出來。這麼差勁的提示，恐怕只有她才拍得出來，真能找到她才有鬼呢！

她再度打開拍攝模式，決定隨便找個路標拍一張──

「苡萱！」

熟悉的聲音傳來，她有點不可置信。

夏航真的找來了。

「你沒事吧？」夏航遠遠便看到蹲在地上的她，沒來由的焦急湧至雙腿，讓他一再加速走到她身邊。

望着他由遠至近地步至，苡萱的雙耳也像重新對準了頻度，喧鬧聲不再嘈雜，再度在歡樂的音軌中播放。

她霍地站了起來，沒想到兩腳因久蹲而虛軟無力，馬上站立不穩，向前倒去。

「小心！」一隻強壯的手臂扶住了她。

這丫頭，還真不讓人省心啊！

「你還好意思說自己喜歡攝影呢，瞧你發來的那甚麼鬼東西！」夏航半抱怨半苦惱地咕噥道：「九成以上都是天空，要不是我偵探當久了，還真不能發現在邊角的遊戲攤位，再加上正飄上半空的氣球，循着小孩的哭聲搜尋，這才終於找到了你──笑，你還笑！你說你是不是存心為難我？」

眼見苡萱越笑越歡快，他的氣不打自一處來，卻又在她的笑靨之間消散，最後只能亂揉她的頭髮一通聊表不滿。

「謝謝你還是來了。」苡萱在手機輸入了這麼一句，一本正經地展示給夏航看。

「我、我們還是快點去找小湘吧！」夏航輕咳一聲，掩蓋了他的不自在。

苡萱也醒悟過來，用力點了點頭，和夏航一起去尋人。

⋯⋯⋯⋯

好累啊……

我到底走了多久？

頭頂上的太陽伯伯正露出紅彤彤的笑臉，應該是在跟我打氣吧？

手上的小小湘貓咪鬆鬆軟軟的，似乎也在跟我說加油。

馬上就能見到爸爸和嫲嫲了，連四周的風景都漂亮了起來呢！

雖然有點對不起苡萱姐姐和夏航哥哥，但今天是我的生日耶！

這一定是要和爸爸過的啊！

嗯？那是遊樂場的出口嗎？

爸爸，小湘來找你了唷！

出口那邊一個人都沒有，太好了，這樣就不會被人發現了──

「啊！」還沒來得及歡呼，我就狠狠撞上了某個人。

「小湘妹妹，你來了嗎？」

噢，是那個好漂亮的姐姐！

不但臉蛋超美，還掛着大大的笑容，温暖極了。

要是我長大後也能像她一樣，那該有多好！

「你跟哥哥姐姐好好道別了嗎？」漂亮姊姊蹲下來問我。

「我……已經說了！」我在纜車裏說了的啊，說了我要去找爸爸和嫲嫲的！

姐姐神神秘秘地笑着，也不知道發現我說謊了沒有。

「你真的能帶我去找爸爸和嫲嫲嗎？」我拿出苡萱姐姐給我的照片指給她看。

剛才來遊樂場時，我見到了這個姐姐，她那時答應了我的。

「既然你決定了，那姐姐就帶你去吧！」

「嗯！謝謝姐姐！」姊姊真的好温柔啊……

她站了起來，本來被她擋住的陽光打進了我的眼睛。

啊！太亮了！

我連忙用手揉了揉眼。

把手放下來後，前方的景色竟然已經不一樣了。

「這、這裏是……」

兩旁是刀子般的山壁，不遠處是一個尖尖的懸崖。

我一步一步地小心往前走，探頭一看，就看到那兩朵紙花兒正慢慢飄落。

那不正是苡萱姐姐給我的照片上的東西嗎？

我向海面望去，果然看到浪花正拼湊成爸爸的臉！

「爸爸！」我大聲呼喊。

爸爸、爸爸，爸爸……爸……

老師在常識課上說的回音，原來是這麼回事啊！

「小湘！」爸爸的聲音從我身後傳來。

嗯？回音會回我話的嗎？

我馬上扭頭，眼前的不是爸爸是誰？

「爸爸！」我飛奔撲倒在爸爸懷中：「小湘很想你！」

「爸爸也很想小湘啊！」爸爸用力地抱住我。

良久，我才鬆開了手。

「太好了，小湘妹妹。」

「啊！姊姊你還在啊！對不起，我太高興了，都忘了你還在這兒呢！」我吐吐舌。

「不要緊，你找到爸爸就好。」温柔地笑着的姐姐好美好美。

「姐姐，謝謝你帶我來！」

「那你要好好的和爸爸在這邊生活下去哦！」

「永遠嗎？」

「永遠。」

漂亮姐姐笑了，爸爸笑了，我也笑了，懸崖上裝滿了我們的笑聲……

⋯⋯⋯⋯

「請問你有見過相片中的這個女孩嗎？她大概長這麼高，手上應該拿着一個大貓咪玩偶。」夏航都不知抓住了第幾個遊人來問，得到的卻是一致的搖頭。

都找了快一個小時，依舊音訊全無，夏航難掩憂色。

突然，左邊的袖子一緊，只見苡萱拉住了他，臉色略顯蒼白。

「怎麼了，你不舒服嗎？」他以為她是累了。

她指了指遠處的那座山。

夏航心中咯噔一下，向剛才乘纜車時看到的那座山極目遠眺，表情也僵硬起來：「她一個小女孩不可能跑到那麼遠吧？」

「一個人是不可能，不過她有機會朝那個方向去呀！最令人擔心的是，不知道會不會遇上壞人……」

所謂關心則亂，夏航本來就想不到小湘能到哪裏去，現在見苡萱這麼說，大長腿一邁便是老遠，朝着遊樂場出口走去。

後頭的苡萱奮力跟上，一邊抱怨起自己的小短腿。

唉，自己果然是甚麼忙都幫不上……

夏航偶一回頭，眼見她快要消失在身後的轉角，不由得將腳步放慢了少許。

「跟不上的話就要說，別自己憋着，懂了嗎？」

微微氣喘的苡萱聞言一呆，然後綻開了笑容。

⋯⋯⋯⋯

還未走到樂園大門，遠遠已經看到有一小群人聚在那兒。

二人相視一眼，都是心頭泛起一陣不祥之感，開始努力擠開圍觀者。

還沒走到最裏面，夏航已在人們身軀的縫隙之間瞥見那隻大貓咪的一角。

他心頭一跳，奮力踏進了圈子中間。

小小的身體躺在地上，那隻玩偶還抱在了她懷中。

「小朋友你還好吧？」

「你爸媽在哪啊？」

「要不要報警啊？」

四周的人議論紛紛，小湘卻完全沒有反應。

這時苡萱也終於推開人潮，跑了過來察看她的狀態。

不安

唔知咩事呢

安已不

要等兩日喇嘿嘿嘿嘿嘿

9up其他野都得架，吹下水

會怕羞

絲打有心事喎

me怕羞仔

集思廣益呀
好啦唔逼你，希望你快啲解決到

只見她呼吸悠長，臉上兀自掛着微笑，嘴角沾了一滴口水，仔細一聽還能聽到稍重的鼻息。

好夢正酣。

夏航心中大震，類似的狀況接二連三地出現，這次還牽涉到自己很疼惜的小湘，本來還打算慢慢打探，現在看來是沒辦法了。

望着眼神變得有點陰沉的夏航，苡萱心裏有點毛毛的。

但當務之急，還是先送小湘到醫院。

想到這兒，苡萱趨前拎起小湘的背包和娃娃，示意夏航抱着她離開這兒。

夏航將手上的卡通玩偶遞給她：「送給你的，本來想給你一個驚喜，但現在……」

苡萱搖搖頭示意不要緊，一把抱着兩隻娃娃，開步領在了前頭向停車場走去。

雖然現在小湘安危未知，但收到了禮物，她還是禁不住有點開心。

夏航抱起小湘時，一張照片掉了出來，正是苡萱送給她的那張。

他的臉色更難看了。

人群見小湘有人照顧，便也慢慢散開了。

夏航跟在苡萱背後，心底湧上了一陣歉意。

「對不起。」他低聲道歉，也不知是對誰所說。

⋯⋯⋯⋯

「我們已經和病人做了詳細的檢查，初步沒有發現患者身體出現異常情況，可能需要等待更詳盡的報告才能發現端倪。」

「目前我們會先以點滴維持病人的營養，由於她需要留院觀察，麻煩您們先跟護士去辦理入院手續吧！」醫生面無表情地講解小湘的情況後，便由護士接手。

「請跟我來。」

二人走在長長的白色走廊中，耳中充斥着各種儀器的轟炸，鼻子像是浸泡在消毒藥水般難受，都不由得被這沉重的氛圍壓住心頭。

登記過後，苡萱心中惦記着小湘的情況，便想回到病房。

「別急。」夏航從後叫住了她：「你奔波半天也餓了吧？先找個地方吃點東西怎麼樣？」

經他這麼一說，苡萱才發現自己已飢腸轆轆。

醫院餐廳的伙食當然美味有限，加上二人心情沉重，都有點食不下咽。

「小湘一定很快就會醒過來的，不用擔心。」草草吃了幾口，苡萱見夏航一直憂心忡忡的，便掏出紙筆想要寫點甚麼鼓勵他。

夏航瞄了那個句子一眼，忽然抬頭深深地看進了她的雙眼，彷彿要看出點甚麼不一樣的東西來。

苡萱被他瞧得怪不好意思的，想移開視線，卻又見他一臉凝重，唯有先按兵不動。

「小湘沒那麼容易醒來的，她和其他人一樣，在睡夢中去了第二個地方。」良久，夏航才緩緩開腔。

苡萱聞言，有點愕然和不解。

正欲再問，夏航卻已接着開口，低沉的聲線中有一股令苡萱不安的凝重。

「她和其他仍在沉睡的人之間，有個不為人知的共通點，你知道是甚麼嗎？」

既然不為人知，那她怎麼會知道？

這句話她當然沒說，只眨了眨眼表示自己並不知情。

btw請教各位巴絲打，話說我用緊macbook air，而家唔知點解上唔到連登，咩網都上到，淨係開連登就一片空白
有咩解救而家更文要用手機，有時較格式野好煩

上面同左面條bar都冇?

就係咁

未用過macbook幫你唔到

「我跟你說過，我有個挺喜歡的攝影師吧？」夏航卻話鋒一轉，帶起了另一個似乎毫不相干的話題：「聽說那個網站的其中一撮粉絲在買了照片後，曾試過在夢裏見到相中世界。他們更組成了一個群組作交流用，並舉辦定期聚會。」

苡萱嚥了嚥口水，從早上的車程中，她便知道了夏航有在關注自己的網站，卻完全不明白為何他於現在提及。

「小湘、李芷妤……」夏航又接連數了好幾個人名，語速越來越快：「他們全都躺在病牀上生死未卜。我本來百思不得其解，他們的年齡、學歷、家庭背景等條件並不一致，人生雖然都稍有不順，但際遇也各有不同。」

「後來我才調查到，他們原來全都是『孤影』的粉絲，都有買過網站上的照片。」

「而你──」夏航用叉子指着動彈不得的苡萱：「就是孤影的攝影師！」

「你覺得我是兇手？」被揭破身份的苡萱有點受傷，連寫下來的字也有點潦草。

「不，我不覺得，至少你不是主動讓他們遭遇不幸。」夏航自剛才起便目光灼灼，半分不離苡萱的臉。她的舉手投足，乃至面上的微表情，全都逃不出他的雙眼。

除非這女孩是專業級的說謊高手，要不然她絕對不會是加害者。

至少，不是主動加害者。

苡萱聽到他的回答，僵硬的表情也緩和了一點。

「但是，他們都是你的粉絲，我相信這肯定不是一個單純的巧合。」夏航點開手機，展示出幾張相片：「這是昏迷的人買下的照片，剛才我在抱走小湘時，也發現她正拿着你下午送她的照片。」

「可是……買過我照片的人沒一百也有好幾十，他們也會有事嗎？是因為我，才讓他們變得不幸嗎？」

「不，不是這樣的，你不要先否定自己。」夏航看到苡萱黯淡的神色，沒來由地有點心疼：「相信我，你的相片肯定曾為很多人帶來安慰。只是我認為，有某種力量以你的照片作媒介，將他們變成現在這個樣子。」

「因為我也曾在夢中進入過你相中的世界，就是李芷妤手上的那張夕陽照。」

「除了我以外，我的助手阿賞也曾夢到那個世界。另外，根據李芷妤的朋友所述，李芷妤在陷入昏迷前也不斷夢到照片中的世界。」

「正因為我親身經歷過這些夢，我才推測你的照片中有一股神秘的力量。不過既然不是所有買下照片的人都出現同一症狀，我估計還是要收窄一下調查範圍。」

「請你好好想一想，我剛才展示給你看的那些照片之間，有沒有甚麼共通點？也許是使用的器材不同？又或者是其他你能想到的東西？」

「我一直只用同一台相機，你要看嗎？」苡萱從背包取出從不離身的好伙伴。

夏航小心翼翼地接過，仔細端詳起來。

相機比想像中要重一點，雖然夏航對相機沒甚麼研究，但還是敏銳地發現到一點說不清、道不明的異常。因為它好像跟他見過的相機都有點不同，卻又有那麼點相似。

他翻了幾翻，決定先提出最大的疑問：「這台相機該不會是你自己組裝的吧？我見它上面完全沒有任何品牌的標籤。」

「這個我不知道耶……( •́ _ •̀)？」苡萱在紙上唰唰地寫着：「我媽在我很小的時候把它送給我的，說是我爺爺的遺物。」

開始入正題

不嬲都係正題

好鐘意顏文字
q同𥵃鬼過emoji好多

咁序章部機又點黎

我都覺幾好玩，好有創意，嗰種明明只係符號，但拼埋一齊再加少少想像力又可以變唔同樣嘅感覺好有趣

「這裏是放底片的地方？」夏航指着相機背面的黑色蓋子。

苡萱點了點頭。

「咦？」夏航不解地問道：「沒有地方放電池的嗎？」

「相機發明的時候，電池還沒面世呢！ฅ●ω●ฅ」提及相機的話題，苡萱可說是「侃侃而談」：「那時候的相機是全機械、全手動，沒有任何電子零件，全靠齒輪跟彈簧運作的，每次想到要拍下一張照片需要那麼多東西之間精密的互動，就不敢浪費任何一格底片呢！( • ̀ω•́ )」

夏航「聽」得興致盎然，又再追問了一點相機的原理，苡萱都一一解答。

「原來如此。那說起來，這部相機可以說是老古董了呢！」

「媽媽將它送給我時，說希望我能用它去代替我的聲音，替我道出想說的話。」

「你有一個好媽媽呢！」

「我也這麼想！不過，我也很久沒看見她了இдஇ」

「為甚麼？」

「她是一個旅行家，一直在世界各地遊歷。話說，在我的房間裏有一整面牆，都被我用水松板在上面拼了一幅巨大的世界地圖，上面釘滿了我媽自不同城市寄給我的明信片呢！給你看看唄！」苡萱喜滋滋地翻開手機相簿展示給夏航看。

明信片別滿了整牆，一張一張盡是走訪各地的繽紛足跡，遍地開花。

「好美！」風情各異的卡片以這個方式放在一起，不僅毫不突兀，反而有種莫可名狀的美感。

「既然不是相機的問題，那先把它還給你──嗯？這裏怎麼有道裂痕？」夏航的手指不經意地撫摸到一點粗糙。

「那大概是我爸砸的。」苡萱臉上浮起一抹苦笑：「他討厭攝影，在我提出要拿這部相機去拍照掙錢的那天，他生氣極了，一把搶過它摔在地上。」

⋯⋯⋯⋯

「你果然繼承了那該死老頭子的攝影血統！哪天要是你為拍照而死，可別怪我這個老爸沒有事先提醒你！」

砰！

巨大的聲響嚇得苡萱渾身一震，眼睜睜地看着媽媽給自己的相機無辜地高速墜地，往前滾了兩圈。

她從沒見過爸爸沈瑋治發這麼大的火。

「想以拍照維生是吧？」沈瑋治快步跨過相機，一手拉開大門，以幾近嘶吼的音量大喊：「那你走了就別回來！」

苡萱有點委屈，又有點淒然欲絕。可是，拍攝是她與媽媽的唯一聯繫，也是自己唯一喜歡的事。

爸爸怎麼就不明白了呢？

念及此處，她緩緩上前拾起相機，眼中散發從未有過的倔強與堅強，說不出任何一個字的她只能向父親深深鞠了一個躬，無視隔壁看熱鬧的鄰居的視線，黯然離開。

⋯⋯⋯⋯

「你爺爺是不是曾因為拍攝出了甚麼事故？」夏航感覺這個謎終於找到了點苗頭。

「我不清楚，只依稀聽媽媽說過嫲嫲與爺爺先後皆因攝影而逝世，我也不敢向爸爸求證。」

「可以問一下你的爺爺叫甚麼名字嗎？」

「他叫沈于濤。」

「好像提起你的傷心事了，對不起。」

「不要緊，都是已經過去很久的事了(ㆆᴗㆆ)」

一段有點尷尬的沉默橫陳於他們之間。

「那……」夏航清了清喉嚨，嘗試岔開話題：「要是與相機無關的話，難不成是用了不同種類的菲林？抑或是沖晒時有甚麼特別的要求？」

「這麼說來，雖然不知道是否有關，但你剛才給我看的那些照片，恰好都是出於同一家沖晒店之手的。」

「哦？」

「(╯✧∇✧)╯那是一家讓我覺得很夢幻的店子……」

————本章完結之廢話分隔線————
每章一照片之會所示意圖～

張相頂唔順

有原因架，遲啲你就明
呢個故事教訓你，唔好咁夜睇故

所以擺咗落今朝睇

幾時睇都好睇架
下次落返4層遮一遮先

第八章 真相與謊言

即使時值深秋，颯風陣陣，一段山路走下來，還是讓苡萱氣息微喘，薄汗輕滲。

往日一口氣攻頂也不是問題，今天不知怎地，她總是有點心緒不寧。

她想起背囊中那今早特意放進的東西，暗想肯定是因為它太重了，才使自己這次登山變得吃力起來。

「苡萱，我有點累了，要不我們休息一下？」低沉的嗓音自後方傳來，苡萱馬上一個激靈。

夏航找了塊石頭挨着，逕自取出水壺呷了一口。

苡萱拗不過，只好也找了塊不遠處的大石坐下休息，看着臉不紅氣不喘的夏航，心中泛過一陣柔軟。

「要吃嗎？」夏航撕開堅果能量棒的包裝遞給她。

苡萱伸手打了個讓他等一等的手勢，拉開背包的拉鏈，拿出比平常大一號的保温壺和另外一隻杯子，倒出了濃濃的熱巧克力。

她又給自己倒了一杯後，才將能量棒浸泡到飲料中去。

夏航在她殷切的目光下依樣畫葫蘆，本來略為乾硬的穀物棒馬上變得香甜可口：「噢！這樣果真好吃多了！」

看到他像發現嶄新世界般的表情，苡萱就禁不住微笑。

「我上次就想說了，你泡的巧克力好好喝，是不是有甚麼秘方？」

苡萱佻皮地眨了眨眼，一副「就是不告訴你」的眼神。

連她自己也沒有發覺，她的表情開始變得豐富了起來。

「你不告訴我的話，那我下次想喝的時候，就只好找你幫我送個外賣了哦！」

苡萱聞言俏臉一紅，忙扭過頭專心喝起巧克力來。

夏航的話衝口而出後也有點不好意思，只是悶着聲地吃完了蘸上可可的能量棒。

待得踏上山頂，已是兩個小時後。

苡萱口不能言，在山中也難以掏出紙筆傳話，二人便安靜地並肩而行，卻又漸漸地發展出一套難以言喻的默契。

夏航間中會說個笑話，分享一些生活瑣事，甚至哼兩句歌，苡萱便默默地傾聽；苡萱偶爾會舉起相機拍照，又會忽發奇想地鑽到小路去尋覓理想的畫面，夏航就在後方靜靜地守候。

以往都是獨行的兩人，雖然都習慣了那種自由自在地爬山的樂趣，但這樣有同伴的感覺……

似乎也不壞，甚至挺舒心的。

時間與菲林追逐着流逝，那家苡萱口中的夢幻沖晒店卻好像依舊不見蹤影。

早已聽她說話那家店的玄妙之處，夏航倒也不急，反而有點享受這樣似是漫無目的的山野亂闖之旅。

令他感到有趣的是，大自然似乎對將它的美紀錄下來的拍攝者很是友善。

頭幾次夏航幾乎以為他們鐵定是迷了路、差點想拿出地圖研究自己所在之處的時候，但苡萱隨意轉幾個彎，便又回到了本來的山徑。

這樣來回數次以後，他便也就放任而行，不再擔憂。

不知是不是因為心情特別好，夏航只覺眼前的風景越來越漂亮。

也許是因為以往每次上山也是為了拜祭，這次登上從未踏足的地方，有種新鮮感？

又或許是因為這次有人相伴，讓眼前的事物都變得更可愛？

總而言之，他說是感覺視野中的陽光更和煦，野草更翠綠，石塊造型紛陳，甚至能看到光線的軌跡，感受到風的路線……感官像是被開發到一個新境界，夏航只覺新奇極了。

這就是苡萱平日見到的世界嗎？他凝視着身前正興致勃勃地拍着照的她，感覺自己和她又走近了一步。

平日有點沒自信又帶點小迷糊的她，在手握相機的一刻，卻又展現出無人能及的專注與堅定。

咔嚓！

噠噠噠噠噠噠噠……

退底片的聲音打斷了夏航的胡思亂想。

「你拍完了？看來今天我們和那家店子無緣，要不改天再來？」

苡萱點了點頭，心想也只能先這樣了。

她小心翼翼地將相機放回背囊後，二人開始打道回府。

因為已經深入林中，四周杳無人跡，樹影重重加上時隱時現的鳥鳴，使二人恍若置身不知名的仙境。

走了五分鐘，夏航眼前豁然開朗，陽光倏地劃開了墨綠色的視野。他猝不及防，眨了好幾下眼睛才能適應過──

然後便狠狠撞上了止住腳步的苡萱。

他瞇眼看向前方，一個綠草如茵的小山坡慢慢在陽光後顯現。

不對，那光芒中還有一間小木屋，正逆着光，散發着不可思議的亮彩。

「就是它？」夏航放輕了語調，彷彿眼前的景象神聖而不可侵犯。

苡萱點點頭，目光流溢着興奮。

「慢着！」夏航的腦海閃現靈感的波動：「你跟我說過，每次都是在差點放棄的時候就會驀地找到它，該不會……每次都是在把菲林拍完後才見到的？」

苡萱凝神沉思了片刻，雙目微微圓睜，似是認同了夏航的猜測。

「這麼說來，我覺得你的相機、拍完的菲林、與這個小山坡之間，必定有着千絲萬縷的關係。」

可是，這當中還缺了連接一切的主軸……就好像找到了六發子彈，關鍵的槍卻影蹤全無那般。

他的虎眸鎖定了那間木屋，準備要掀開那陳舊的木盒，找到藏在其中的兇器了。

⋯⋯⋯⋯

叮鈴鈴……叮鈴鈴……

木門咿呀一聲打開，温暖的氣息撲鼻而來。

看到差點碰到他頭頂的風鈴，夏航幾乎馬上肯定是出自苡萱的手筆。

只有這個丫頭才能想出這麼多稀奇古怪的小東西。

「苡萱來了？」蒼老的聲音自內堂傳出，一個滿頭花白卻仍精神矍鑠的老伯伯迎了出來。

「唉呀呀……」老爺爺一見到跟在苡萱身後的夏航，驚訝之情溢於言表：「是苡萱你的朋友嗎？這可真是稀客呢！」

「老爺爺您好，我是夏航，今天跟着苡萱一起上山拍照，聽她說起您的店子，便想着無論如何都要來一趟見識見識，果然和苡萱描述的一樣有特色呢！」

老伯伯呵呵笑着，臉上的皺眉勾勒着慈祥的輪廓：「小伙子挺會說話，很好，很好。你們先隨便坐坐，老頭子我先去泡壺茶給你們喝！」

「我來幫您吧！」夏航隨着老伯伯走進廚房。

舊式的鐵壺很快就被架在爐火上，老爺爺也在櫃子中翻出了茶葉。

「夏航是吧？」他邊旋開茶葉罐的蓋子邊緩緩地說：「苡萱那女娃子天生就不能說話，只懂拿着相機東照照，西拍拍，這還是她第一次帶朋友來老爺子這邊……說起來，這兒荒山野嶺的，有那丫頭三不五時的過來一下，也帶來了一點人氣……我也把她當成小孫女一般看待了……」

「我相信苡萱也是這樣想的，她說起您時就有一種温暖的神情，她肯定也非常珍視和您的相處的。」

「你小子有空就幫老頭子照拂一二吧！」老伯伯雙目炯炯地望着夏航，那漆黑的瞳孔如對準他內心拍攝的鏡頭一樣，讓夏航感覺無所遁形。

難道因為同樣是從事攝影行業的關係嗎？這個眼神跟苡萱倒有幾分相像。

盲佬

禮拜一

咕嚕咕嚕……水燒開的聲音將二人的沉默蒸發掉。

「我先把茶壺拿出去。」夏航用比輕煙升騰更快的速度溜出廚房。

在外頭的苡萱已經放好餐墊和杯子了，正安靜地坐在木桌旁的椅子上歇息，彷彿屋子裏的家貓，慵懶卻又使室內有點生氣的存在。

喝過熱茶後，二人只感四肢百骸似是都泡在馥郁的暖水浴中，和着滿室茶香，好不舒服。

「苡萱啊，是不是又有菲林要老頭子幫忙沖晒？」茶過三巡，老爺爺開始用蒼老的聲音寒暄：「上次的那卷已經完成了，你跟我進去拿吧！」

一老一少走進內堂後，夏航終於有時間開始打量起店子來。

說是店子，其實更像是一個家。不像一般沖晒店的洗練時尚，這裏温暖而明亮，讓人放鬆。

令他覺得最奇怪的是，店內沒有任何攝影的氣息，別說是攝影器材了，連半幅展示的作品也沒有。

無論怎麼說，這對一個喜歡攝影的人來說都太不合理了。

正當夏航苦苦沉思之際，風鈴再響，一個美婦人打開門步入，逕自放下背包，脫下鞋子，儼如回到自家的感覺。

從年齡上來看，夏航首先推斷她是老店主的女兒，可是這女子美歸美，眉目間卻與老爺爺全無半分相似，五官分開來看都有點平庸，眼睛不夠大，鼻子不太挺，嘴巴也不算性感，拼在一起卻有股獨特的風韻，即使只是穿着普通的襯衫和牛仔褲，但活脫脫像是從時尚雜誌封面上走出來的模特兒一般。

就連步行、脫鞋等等的動作之間，也有着某種獨特的節奏，煞是吸引目光。

「噢，竟然有客人？」女子雙瞳微睜，看着夏航的眼神猶如看到有外星人入侵地球一樣。

「你好。」夏航朝她點首示意。

「你好。」女子目光掃過椅子上的行裝：「是苡萱帶你來的嗎？」

「是的，她說這家沖晒店很是特別，我便跟她來開開眼界。」

「是蔓依回來了嗎？」老爺爺蒼渾的聲音從內堂傳出。

「是的，我回來了。」女子也提高音量回應。

「苡萱的上一輯相放在哪兒，你記得嗎？」

「不在櫃子裏嗎？」

「找不着呢，你進來幫我找一下好嗎？」

「馬上來！」

「啊！你順道替我把苡萱這次拍的菲林也拿進來好嗎？她說夏航知道放在哪的。」

夏航聞言便打開了苡萱的相機包。

不過，也許是剛才走路的顛簸，菲林筒死死卡在了相機下方。

他只好先把相機取出來放在桌子上，才終於摸着了剛拍完的膠卷。

「給你。」夏航把它遞給女子，對方卻遲遲未接過，只是目不轉睛地凝視着桌上的相機。

「怎麼了？」夏航忍不住問道。

「沒、沒甚麼。」女子很快便收回目光：「這是苡萱的相機吧？」

「是的，有甚麼不妥嗎？」夏航有點在意她剛才的表情。

那是有點震驚，有點懷念，有點傷感，又有點欣慰的表情。

「沒甚麼，我只是在很久以前，見過一部和它非常相像的相機罷了。」

夏航正欲再問，但女子已經拿着菲林走進內堂了。

傳說中既催稿呀～～～～～
獎勵你早D更

有文

我係定期更文既乖作者

催更
幫紀言大大舒緩壓力

「這家店子真的蠻特別的，謝謝你帶我去！」夏航回到家，忍不住發訊息跟苡萱閒聊。

「我就說吧！d( ･∀･)b」

想到她那一臉自豪的樣子，夏航不自覺地嘴角上揚。

「對了，那個後來出現在店中的女子，你說她會是個模特兒嗎？我總覺得她有種獨特的氣質。」夏航回想起那個神秘的女郎和她的一舉一動，不動聲色地向苡萱打聽。

「你是說蔓依姊姊嗎？我也覺得她很漂亮，而且人也超好的。我猜她應該是沈伯伯的女兒吧，看他們父慈女孝地在那個美麗的小山坡上相依為命，感覺就挺温馨的ଘ(੭*ˊᵕˋ)੭不過，蔓依姊姊沒說過她是做甚麼的耶，要不我下次幫你問一下？」

「不用了，我也就只是一時好奇……」夏航想起那女子慧黠的雙眼，怕會打草驚蛇，忙岔開了話題：「店主老爺子感覺也很和藹可親呢！」

「我也這麼覺得！！ヽ(✿ﾟ▽ﾟ)ノ再加上伯伯和我同姓，倍添親切呢！」

「那證明你們很有緣啊！不過說來奇怪，在店裏竟然連一張伯伯的作品也沒有。」

「這個問題我也有問過伯伯，你猜他的回答是甚麼？」

「是甚麼？」

「他說，他最喜歡的景色，全部都已經在眼前了。」

「看來他很享受現在的生活。」

「我希望有朝一日我也能像伯伯那般，每天都可以看着我最愛的風景。(•‾⌣‾•)」

「你拍的照不就是你心目中最美的風景？」

「也算是吧。(〃∀〃)別人都說那是我後製修圖後的結果，但真的不是啊，我只不過是舉起了相機，將我見到的世界記錄下來罷了。我有時在想，要是真實的世界也是那麼美就好了。」

「你拍下的照片，不是正一點一滴地拼湊成你夢想中的模樣嗎？」

「你這麼說好像也有點道理，謝謝你！(｡◕∀◕｡)」

「幹嘛謝我？」

「就……忽然覺得我拍的照，原來也挺有意義的。」

「我才要說謝謝。」

「謝我甚麼？(´⊙ω⊙`)」

「謝謝你，讓我看到這個世界原來可以那樣美。」

⋯⋯⋯⋯

「你回來了？」雨臻擦着濕漉漉的長髮走出浴室時，便捕捉到苡萱在沙發上拿着手機笑得正開懷的樣子：「上次帶着娃娃回來，現在也笑得甜滋滋的，看來約會很順利嘛！」

苡萱被她揶揄的目光燙得雙頰泛紅。

「快點寫下來給我看吧！我有敷一張面膜的時間讓你慢慢寫的唷！」她盤起飄散着洗髮水香氣的濕髮，挨着苡萱坐下，開始護膚的步驟。

望着被面膜覆蓋全臉的好友，苡萱既害羞又有點懷念地提起了筆，寫下了在遊樂場和山上的兩場約會。

小湘走失後昏迷和相中世界的事她思考再三，決定就先略過不說，畢竟前者會觸及夏航的私隱，後者又不知該如何解釋，便只說明自己和夏航當義工帶小朋友去玩。

多謝絲打
冇人睇會好大壓力架

放心，有人睇

多謝飛𨋢巴

多謝美緒絲

「看起來挺不錯嘛，不過還是得帶給我這個好姊妹看，讓我給你把把關！」雨臻雙手一邊在臉上打圈按摩邊說。

「哎呀，說甚麼呢？八字都還沒一撇呢。(つд⊂)」

「你第一次拍拖嘛，當然要讓我替你鑑定一下呀！」

「先別說我喇，你之前不是說喜歡上一個男生了嗎？之前還一直問我一些關於攝影的問題，有幫到你嗎？」

「當然有啊！他好像對我們『孤影』的影片超感興趣的，不時問我有關的東西。不過苡萱啊，我騙他那些照片都是我拍的，要是將來你們見上面了，可不要戳破我哦！」

「可是，你一直騙他也不好吧……･ิ≖ ω ≖･ิ✧」

「你現在是覺得我搶了你拍照的功勞嗎？」雨臻一臉委屈：「我也不是想騙他一輩子，只不過是想暫時維持好印象而已，你連這個也不幫我的忙嗎？」

「當然不是喇，我當然會幫你的呀！(╭￣3￣)╭♡」眼見雨臻的表情，苡萱有點怯怯地回道。

「這才是我的好姊妹嘛！」雨臻左手摟住苡萱的肩頭，右手毫不客氣地揉亂了她的頭髮：「對了，你下星期是不是會去露營？」

苡萱點點頭，開始理順亂成一團的短髮。

「會過夜嗎？」

苡萱再次點頭。

「噢，那好吧。你爬了整天的山，快去洗澡吧！」雨臻美眸中閃過一絲精光，不知道在盤算着些甚麼。

「航哥，這是你昨天交代下來的案子，我已經打好報告了。」

「哦？」夏航看看手錶：「你今天吃甚麼藥了？往日不磨磨蹭蹭地拖到下班前三分鐘都不會交的報告，竟然在這個時間就完成了？」

「三分鐘也是在下班前啊，我那麼準時我容易嗎我……」阿賞嘀嘀咕咕地說。

「你那三分鐘是上洗手間和收拾東西用的，還真當我不知道了？」

「嘿嘿……那今天不就提早完工了嗎？」阿賞搓搓雙手，一臉誠懇：「這、這次的案子比較簡單嘛，就想着……希望讓航哥你見識一下我的實力！」

「說吧，想要甚麼？」夏航有點忍俊不禁。

「還真是甚麼都瞞不過你呢！其實也不是啥大事，就是我今晚約了奕琪，她說發現了些情報要跟我匯報。」

「想要報銷晚餐是吧？」夏航挑眉。

「航哥果然精明！」阿賞語帶諛媚。

「行，明天拿單子回來吧！」夏航一口答應。

「航哥萬歲！」

看到阿賞喜形於色的樣子，夏航心頭掠過一絲不妙：「慢着！晚餐約在哪兒？」

阿賞渾身一顫，訕笑着回過頭來，報出了一家酒店的名字。

「在我印象中，那家酒店的自助餐幾乎要上千元一位吧？」

「是、是奕琪說要去吃的。」阿賞囁囁嚅嚅地說：「而且，那邊最近有促銷活動，有七折呢！」

「七折是吧？我看是你想要拉攏人家替你泡你的女神，便誇下海口說能報銷這次的餐費，叫她隨便選餐廳吧？」夏航目光銳利。

「嘩，航哥你是福爾摩斯、柯南還是金田一的再世？這樣也能猜中啊？」

「也不想想我是幹哪行的，更何況你這小子的心思有甚麼難猜的？」夏航翻了個白眼：「收下你那副討好的嘴臉，一個大男人擠眉弄眼的成甚麼樣子？」

「那……航哥你是答應了？」

琴晚ot，而家先有時間睇

同腦細講，我要睇小說呀，收工先bye

btw又有新組合試

「她查到的資料最好能值這個價。」

「耶！航哥萬歲！」

「別高興得太早，蕭奕琪發現線索也就罷了，你憑這份早了一點點完成的報告便想吃免費大餐？想得太美了吧？」

阿賞滿臉的笑容馬上垮了下來：「那……」

夏航的嘴角揚起了惡趣味的弧度：「替我查些資料，要是能在下班前完成，我便考慮一下──」

「行行行，肯定能行，航哥你說吧，我柯仲賞赴湯蹈火，在所不惜！」

「先小人後君子，拿不出像樣的報告，你今晚的開銷就從你這個月的薪水中扣掉！」

「航哥你這幾天的心情好像不錯呢，往日裏怕是把我罵飛到天花板上去了。」阿賞一臉猶有餘悸：「而且你近來的精神也好了很多的樣子，連眼袋也小了一圈呢！」

「現在是四時十三分了喲，你確定還要繼續八卦下去嗎？我可以有很多東西跟你分享的唷！」

「嗯……還是先不要吧！」阿賞識相地一溜煙地回到座位。

奇怪了，自己有心情很好嗎？

肯定是賞小子為了討好自己才這樣說的。

嗯嗯，這饞嘴的滑頭小鬼！

⋯⋯⋯⋯

日光在時鐘滴答滴答的催眠下，終於有些抵受不住，開始往下沉了，阿賞卻一反常態，聚精會神地整理着網絡上的資料，為晚上的自助餐燃燒着比太陽還熾熱的決心。

突然，他的雙眼亮了起來，似是發現了甚麼有趣的消息。

「喬蔓依，冒號，曾是本市十大模特兒之一，箭嘴，五十八年前突然引退，箭嘴，結婚，有傳未婚懷孕，問號，失蹤，問號，三百元……」

「沈于濤，冒號，攝影師，六十一年前到國外深造，回國後消息，交叉，喬蔓依緋聞男友，喬蔓依失蹤嫌疑人，二十三年前睡夢中去世，三百元，問號……」

「嘖嘖嘖……看來是與蕭奕琪來往久了，都敢自訂情報費了啊？」

「啊啊啊啊啊航哥你幹嗎偷看喇！」一直專注在電腦螢幕的阿賞終於發現近在咫尺的夏航，瞬間手忙腳亂，一時間不知該蓋住自己的筆記，還是自家老闆的雙眼。

瞎忙了幾秒，他最終如洩氣汽球般攤坐在椅子上。

「怎麼了，最後那四百塊的情報找好了嗎？」夏航充滿玩味的笑意不減。

「嘿嘿嘿嘿，這個情報說出來，再加上我精僻獨到的見解，沒準你還想替我加薪呢！」阿賞煞有介事地清清喉嚨：「喬蔓依到底是引退還是失蹤一事在當時惹起了社會大眾的廣泛關注，可是我翻遍了報紙的紀錄，警方經過連番追查仍是無疾而終，不論是她丈夫抑或警方，傳媒都挖不到哪怕多丁點的情報，整件事就這樣隨着時間過去而不了了之。」

「這是哪門子值得加薪的猛料？我看你是存款太多了吧？」

「還沒說到精彩的部分呢！」阿賞故作玄虛地舉起右手食指左右擺動，口中嘖嘖有聲：「事件演變到最後，衍生出兩個推測──」

「一，是喬蔓依跟緋聞男友沈于濤私奔。」

「二，是沈喬二人的地下情遭其丈夫揭破，丈夫一怒之下殺了喬蔓依後潛逃。」

「你盡說些不能證實的事，又有甚麼用？」

「因為……我們可以去問一下當事人。」

「怎麼問？這麼多年過去，可能都過世了。」

「不，有一個應該掌握所有情報的人，而且我們都認識他。」

「五十八年前的案子，有甚麼線索都忘了啊！」

「不，曾經有一個警察對這單案子窮追不捨，據說還因為太執着此案，最後更曾離職了。」

「那更難找到了啊！」

「我們要找的不是他本人，是他的弟子，也就是你的師傅、我的師公。」阿賞的瞳孔閃過一絲狂熱：「潘、裕、翔、刑、警。」

夏航沒想到竟會在此刻聽到師傅的名字，有點始料未及。

「怎麼樣？這條消息能勉強為身為窮苦學生的我掙來一頓小小的晚餐嗎？」

「如果我說不能呢？」

「為甚麼！！！！！」阿賞的哀嚎響徹整間辦公室。

「因為，我已經大概能猜到奕琪查出甚麼來了。」

⋯⋯⋯⋯

「約了本小姐竟然還敢遲到！？」市內一家著名的酒店門外，有個身材高䠷的女孩正向同行的男友人抱怨着。

「哎呀我的大小姐，只不過是六分鐘零三十八秒，就別那麼計較了吧？看在我剛剛才被航哥逼着爆發我的小宇宙，外加為你掙來這一餐的份上，你就饒了我吧？」

「我才沒那麼小氣呢，快走吧，我餓了！為了這一頓，我可是打從早餐後就再沒有吃東西了呢！」

阿賞鬆了一口氣，和奕琪一起步進酒店餐廳。

「你、你不用拿這麼多吧……」阿賞只不過是去倒了一杯汽水回來，小小的桌子已擺滿了七八碟看上去都讓人垂涎欲滴的食物。

「你真是不識好人心，我今天上課的時候就偷偷在桌子底下將所有有關這家自助餐的食評和照片全翻遍了，精挑細選出一定要吃的東西和最快取得所有食物的路線──慢着，你喝汽水？」

「對、對呀，有甚麼問題嗎？」

「當然不成！汽水會讓你更快吃飽，那就浪費了大好的食物呀！來，喝這杯酒店特調的洛神花茶，酸酸甜甜的，既開胃、又能消除疲勞！你剛剛不是說被老闆壓榨嗎？快點來喝一口吧！」

聽着奕琪幾乎不用換氣便把這一大串的話說出來，阿賞聽到最後瞬間還真有點感動。不過這感動還不到一秒，因為下一剎奕琪已經放手開吃，那副囫圇吞棗的模樣雖不至於毫無形象可言，但也足以讓他傻眼。過了好一會兒，他才猛然想起自己還未開動。

「對了……」阿賞邊嚼邊問：「你說的那個消息到底是──」

「美食當前，先不要吵喇！」奕琪說畢便再沒搭理他，目光在嫩滑多汁的烤和牛、肥美飽滿的生蠔、鮮甜甘美的松葉蟹間穿梭，又是一頓風捲殘雲。

阿賞見拿她沒辦法，便也唯有先開懷大吃。

面對美食，當然要先大快朵頤啊！

這一吃就接近一個小時，二人戰鬥力驚人，服務生都不知為他們收了多少碟子了，他們才開始進攻甜品。

「吃得七七八八了，這下能說了吧？」阿賞見奕琪進食的速度稍微慢了下來，自己也飽餐了一頓，便開始聊起正事來。

能說了吧

能喔，星期一見

拎錢扔我嘅效果會好啲，要唔要試下

能說了吧(･｀ｪ´･)つ

「上次你們讓我追查孤影粉絲會的幕後人事吧？」奕琪將一大勺奶凍滑進嘴裏：「我查出了一個你定然意想不到的人物。」

「誰？我認識的嗎？」

「不但認識，而且還非常崇拜他。」

「難道說……」

「那個聚會的地方，是以潘裕翔刑警的單位訂的，而且，從一開始便是由他訂的。」奕琪用手中的小匙羹指着阿賞：「那個粉絲會，是潘刑警開辦的。」

⋯⋯⋯⋯

「我就在想你到底甚麼時候才會再次來訪。」潘刑警剛毅的臉龐出現在門後：

「進來吧！」

夏航被這一句弄得有點措手不及，侷促不安地在客廳中坐下。

老刑警端來了兩杯熱茶，然後坐到夏航對面。

「比我預計的時間要早了一點，不愧是我的徒弟呢。如我所說，你真的不應該離開警隊。」

「不能握槍的警察，又有甚麼用呢？」

「重要的不是身份，而是你身在其位之時能貫徹你的理念。要不是你喜歡尋根究底，你又怎麼會開偵探社？只是常常查些偷雞摸狗的小事，不厭煩嗎？」

「我……」

「先別說這個了。你今天來是因為孫小姐的案子吧？說來聽聽。」

預先準備好的說辭全被打亂，夏航一晃眼間，覺得自己好像又回到了還在警局、於師傅手下任職的時候。那種找到線索的興奮感，與跟長官匯報的戰戰競競交織的感覺，還真是久違了啊！

手機在這個關鍵的時刻震了一震，夏航從褲袋中把它摸了出來，看了一眼又放了回去。

「那些相片中藏了一個世界的事，師傅你是知道的吧？」

「沒錯。」

「那個世界中有一家開在山頂上的沖晒店，裏面住着的就是沈于濤和喬蔓依對吧？當年他們的恩怨情仇已然不可考，但總之就是沈于濤透過某種方法製造出那個世界，再誤將喬蔓依鎖了進去，之後輾轉數十年後才找到方法讓自己也進到那邊，結束了數十年的相思。如果我沒猜錯的話，他用的媒介是相機吧？」

「後來那台相機一代傳一代，傳給了沈于濤的孫女沈苡萱，她不知道那些照片拍的其實是另一個世界，還會將看照片的人拉進相界，才衍生了這一連串的昏迷事件。」

老刑警呷了一口茶，輕歎了一聲：「你有時間聽一個大概六十年前發生的故事嗎？」

「……嗯。」

「這個故事，要由喬蔓依跟沈于濤說分手的那一刻說起……」

熱茶的裊裊輕煙隨着娓娓道來的往事吹散於屋子中，不知是為當日的暖陽補上温度，還是也隨那一記快門攝進了相界中。

⋯⋯⋯⋯

「那就是師公當年查到的真相？」

「不，那是師傅查不到的真相。」

「查不到……？」

「這段往事，是沈于濤臨終之前跟師傅說的。」

「事隔數十年，犯人才和調查自己的刑警剖白一切？為甚麼？難道是人之將死，其言也善？」

「因為師傅和他不單是刑警與嫌疑犯的關係。」潘裕翔重新往杯中注入熱茶：「他們還是情敵。師傅當年苦戀喬蔓依多年不果，她未婚懷孕之時，沈于濤身處海外，師傅為保她的名節，即使知道她愛的不是自己，還是娶了她進門。在她失蹤以後，師傅還替她將兒子撫養成人。」

來了來了

( ͒ ु•·̫• ू ͒) ♡

啲顏文字好正

睇黎你愛上左顏文字

係好正架，古人（誤）既智慧

「後來沈于濤找師公，是出於歉疚嗎？」

「才不是呢！」潘裕翔向來冷硬的臉上掠過一抹忿忿不平：「沈于濤自喬蔓依失蹤開始便被通輯，一直流亡海外，他那次回來，除了帶來真相，還有一個要求。」

「甚麼要求？」夏航想不到這個故事還有延續。

「他想讓師傅替他拍一張照，將他送進相界。」

「師公答應了？」夏航在不自覺間聽得入神。

「不但答應了，還在送他們團聚後，跟兒子說了他不是自己親生的事。為免沈瑋治想去找生父，他撒了點小謊，聲稱沈于濤是因為拍照發生事故離世，又隱瞞了相界的事。」

「怪不得苡萱的父親那麼討厭拍攝，更想不到後來苡萱得到了那部神奇的相機。」

「神奇？不，那是一部誕生自沈于濤因為懷才不遇的怨念而誕生的相機！它藉着幻麗的世界，吞噬了一個又一個的靈魂，不知要何年何月才能魘足！本來只會影響到被拍攝的對象便已經夠讓人頭疼了，但在沈苡萱找到那家晒相鋪後，還竟然開始將人的靈魂扯進相界之中了。」

「那將相機破壞了不就成了嗎？」

「我砸過無數次了，它也絲紋不動。」

「你成立粉絲會，就是為了監察買下照片的人？」

「照我推想，那些人之所以滯留相界，是因為想逃避現實不想回來，我的團隊會針對有負面情緒的會員作出輔導，但始終還是阻止不了全部悲劇的發生。」

「要是再不快點將那些人的靈魂帶回來的話，我怕他們的肉身撐不了太久，會在植物人狀態中去世。」

想到小湘正在昏迷中的小臉龐，夏航就握緊了拳頭。

還有李芷妤呢？賞小子知道她再也回不來的話，不知會不會瘋了？

「這還不是最壞的情況。」

「還有比人命更重要的事？」

「只是靈魂進了相界的人還有選擇，他們自願身陷那個世界，在某程度上算是咎由自取。」

「我真正擔心的是，如果沈苡萱再次開始拍起人像照來，屆時那些人會直接被攝進相界，等於在這個世界裏人間蒸發。」

「可是我記得她是非常抗拒拍人像的啊！」夏航回想起苡萱在孤兒院和主題公園時的表現。

「她記起自己不能拍攝人像了？」潘裕翔雙目微微圓睜。

「上次我和她在孤兒院時，院長請她替大家拍照，她那時反應非常大，身子看上去也非常不適──慢着……」夏航突然意識到一絲不對勁：「你說她『記起自己不能拍攝人像』？」

「二十年前，是我親自在她的潛意識中落下了不能拍攝人像的暗示。我本來想讓她從此討厭攝影，但我深知拍攝是這可憐女孩的命，要是強制她不再拍攝，怕是會很快衝破禁制，連帶記起她最不欲回憶的往事。」

「她……曾經用相機……拍下了誰？」

「二十年前，在她生日那天，她用那部相機拍下了她的母親。」

————本章完結分隔線————
嘿嘿嘿嘿，每章一相來了，為免再閃到大家對眼，今次落返4層先，大家準備好再睇喲～

張相油出界

唉呀，相界出事了

幅相整到油畫咁

遊人如油畫可否給我到處掛一掛

第九章 結束與開端

「不好意思，我來遲了。」一隻柔若無骨的手搭在夏航肩上，一句軟語隨着香氣自耳畔擦過，不偏不倚地撩撥起他的心弦，讓他說不清的受用。

「別這麼說，我也只是剛到。」夏航稍定心神，微動的喉頭卻躲不過雨臻的雙眼，粉嫩的紅唇勾起了一個性感的孤度。

侍應送上餐牌和温水，雨臻伸手接過，露出皓白的手腕，又在玻璃杯上留下了一抹曖昧不明的唇印。

一字肩白色洋裝更襯托出她白皙的膚色和姣好的身材，配上銀色綁帶高跟鞋，更是顯得精緻可人。

整頓飯都在談笑風生中度過，雨臻很懂得聊天，總是能在適當的時候加入問題、附和及讚美。當然了，光是以雨臻的姿色，本來就足以醉人。

夏航知道了苡萱才是孤影的攝影師後，曾試過委婉地向雨臻打聽關於苡萱的事，卻總是被她幾句話就輕描淡寫地躲了過去，於是才想着約她出來面對面探問，沒想到仍是被她不斷岔開了話題。

他知道以苡萱的性格確非經營網站的能手，眼前的雨臻肯定和她關係匪淺，又大概猜到那沒自信的小傢伙不坦白的原因，也就不追問太過，順着她的話頭不自覺地聊開了。

反正，關於孤影的事情，知道多一點也不壞。

就這麼說着笑着，也就到了餐廳打烊的時候。

「不知不覺就到了這個時間點呢！」夏航有風度地付了賬，看到了窗子上滑過的雨點：「外面下雨了，我送你回去吧？」

「那就麻煩你了哦！」雨臻從手袋拿出唇膏往雙唇抹上，又抿了抿嘴，配上那因喝了點小酒而微醺的雙頰，越發嫵媚。

雨臻隨夏航取車，邊走邊報出了地址。

那熟悉的地點，讓夏航有點愕然。

「怎麼了？」雨臻馬上發現他在雨傘底下剎那間的閃神。

「沒甚麼，只是碰巧有個朋友也住那邊罷了。」

「是嗎？那可真是有緣呢！」

「她也很喜歡攝影，你們大概會很聊得來吧，不過……她有點怕生，不怎樣說話的。」

「不要緊，是你朋友的話，我相信我們肯定處得來的。」雨臻的雙眼望著夏航，氤氲的情意如傘外的細雨一樣綿密而細膩。

夏航聽她這麼說，心中又是一盪，忙取出車匙，為雨臻開了車門，將微窘遮掩過去。

不過他這番掩飾，當然逃不過雨臻閱男無數的雙眼。

這男生還挺可愛的嘛，看姐姐今晚就將你拿下！

不過此時，副駕駛上的紙袋吸引了她的目光。

「嗯？是小孩的衣服？」

「那是我一個小、小姪女的，她最近出意外進醫院了，我明天會去探望她，順道給她帶些東西。」

「噢，她沒事吧……」

「暫時情況還算穩定，有心了。」

「我可以去看看她嗎？」

「可以呀，瞧瞧之後有沒有機會吧！」

真是的，這根木頭！

走甜

會唔會有甜就睇落去啦啦啦啦啦～

幫推～
紀言舊故：

「那……我可以送她一份小小的禮物嗎？我相信對她的病情也許有幫助。」

「是甚麼？」

「是一台我之前去旅行時買的小香薰機。你有聽過芳香治療嗎？嗅着使人舒緩、放鬆的味道，我相信小妹妹一定可以睡得更香，恢復得更快的！」

「太貴重了吧，那怎麼好意思呢？」

「不會不會，我挺喜歡香薰的，家中不自覺地囤了許多，正愁着呢，也當是我送給小妹妹的見面禮吧！何況你今晚請了我吃飯，這個就當作回禮吧！」雨臻笑意晏晏，心知夏航這下子就跑不掉了。

「好吧，那我先替她對你說聲謝謝，希望她能早日醒來親口跟你道謝。」

「那你待會先上來坐坐吧？我還要找一找呢！」

「好的，也不好意思讓你送禮還得親自拿下來給我呢──噢，到了。」

車子緩緩停下，碰巧是與那天接苡萱去孤兒院時的同一個位置。

夏航抬頭望向大廈星星點點的燈光，暗想會不會有哪一盞是來自她的家呢？

噢不對，她今早說她又上山取材去了，好像還會露營一宿，看看能不能捕捉到日出云云。

不知道山頂上有沒有下雨呢？待會給她發個訊息好了。

「要喝點甚麼嗎？」雨臻「啪」的一聲亮起了家中的燈，回頭問夏航。

「有熱可可嗎？」夏航衝口而出，隨即又自覺唐突：「嗯，還、還是水就可以了，謝謝。」

「喜歡熱巧克力的男生啊……有點可愛呢！」雨臻笑若銀鈴：「碰巧我這兒有很棒的可可粉呢，我室友常常拿我的泡來喝，你等我一下哦！」

她說罷便哼着輕快的小調，煮起熱可可來。

夏航坐在沙發上，雙眼漫無目的地環視起雨臻的家來。

客廳打掃得很整潔，傢俱和裝飾品也很別緻，就像雨臻給人的感覺，有種優雅且讓人想探索更多的魅力。走廊可見右邊有兩個房間，左邊的應該是洗手間，盡頭的房間還有一個房間，門卻是緊緊關上的。

「那間是暗房，用來洗照片的。當初要在家裏建這樣一個房間時，光是備齊基本的工具，就花了我整個月呢！」雨臻捧着馬克杯挨住夏航坐下：「喏，給你的熱巧克力，我先去找一下香薰機，你要趁熱喝喔！」
她眨了眨左眼，纖手在夏航膝蓋上稍稍借力站起來，走向自己的房間。

沙發因雨臻的動作一起一伏，也同時在夏航的心湖中泛起同樣的波動。

他捧起浮着濃郁泡沫的巧克力，一時竟不知是杯子比較暖，還是大腿上若有若無的餘温比較温熱。

是熱可可的香氣比較吸引，還是雨臻撩起的香水味兒更誘人？

夏航輕吁一口氣，下意識呷了一口飲料，想先冷靜下來。

卻壓根事與願遺。

因為在口腔蔓延的可可香氣和那温潤的口感，實在是太熟悉了。

雖然還是跟記憶中的味道差了一點點，但錯不了，這肯定就是苡萱曾給他喝過的那款巧克力。

夏航應該未知苡萱同雨臻嘅關係

未知呀

航仔幾時先會知道乳酸ge關係

乳酸
大笑

左苡萱右雨臻

雨臻的室友，難道就是苡萱？

夏航完全控制不了自己的雙腿，放下杯子就邁步往另一個房間。

房門並沒有關，藉着大廳中的餘光，勉強可以看到裏面的情況。

雖然自知這樣做有點失禮，夏航仍是抑制不住好奇心，站在房門外往裏看了看。
只是一眼，他便確定那真是苡萱的房間。

因為牆上就是那一塊她曾經說過的巨大水松板，苡萱還特地在七大洲的土地上各自多覆蓋了一層水松，水陸間涇渭分明且有層次感。

上面以圖釘綴上了一張又一張的明信片，在昏暗的餘光下雖然使顏色的鮮艷度大減，卻反使世界各地的景色更為和諧，拼就了一幅震撼而又不失温柔的作品。

即使早已聽聞苡萱的這幅明信片牆，但當親眼望到時，完全是截然不同的感受，讓他藏不住的讚歎之意油然而生。

自那八張拼成「THANK YOU」的相片和山頂上那兩朵紙玫瑰開始，他就知道，也就只有那小丫頭，才能想到那麼多奇奇怪怪的點子。

但慢着……師傅既然說苡萱兒時已經不慎將母親攝進相界，那這許多明信片，到底是誰寄的？

他輕手輕腳地走到牆邊拿了一張明信片下來並翻到背面，上面的字密密麻麻地寫滿了，因燈光問題已難看清，但有一個地方卻很明顯有問題──

上面的字覆蓋了整張卡背，也就是說，這是一封沒有郵寄地址，也不用貼郵票蓋郵戳的明信片！

他小心翼翼地將明信片放了回去，又再看了幾張，情況都是一模一樣！

一般來說，明信片背後都會有約三分一的地方劃分出來，供人貼郵票和填寫地址。

可是這些卡片的背面完全沒有相關位置，材質還有別於一般明信片，是一種滑乎乎的觸感。

難道說是她母親從陰間寄回來的信嗎？

「啊！」

正當夏航心頭正感到毛毛的時候，隔壁的房間傳來了一聲驚呼，還有些甚麼東西倒下來的聲音！

「發生甚麼事了？你沒事吧？」夏航被嚇得不輕，但此刻還是壓下滿腹疑竇，先去看看雨臻的情況。

不知道是不是受倒下的東西影響，甚至連洗手間和走廊盡頭的房門都微微晃動着。

⋯⋯⋯⋯

這夏航怎麼還不進來啊……

雨臻回到房間，第一件事是往自己身上補噴了早已預備好的香水。

麝香的味道開始在房間中瀰漫，浪漫且越來越温柔的香氣，尾調是淡淡的木香，性感誘惑的同時卻又有點低調含蓄。

雨臻深深地吸了一口氣，嘴角勾起了笑容。

不知有多少男生已經敗在這款香水之下，再加上剛剛這夜的連番鋪墊，她陸雨臻就不信他夏航還能把持得住！

可是，她在房裏待了良久，還是等不到她念茲在茲的那個人。

不是吧，這樣都能忍得住啊？他難不成是聖人？

既然如此，唯有走下一步了。

她瞄了一眼櫃子上的雜物，奮力一拉。

啪嗒喀隆！

「啊！」

「發生甚麼事了？你沒事吧？」

你這想享齊人之福的人！

唔要雨臻了

靚女都唔要？

勾佬

發生甚麼事了？文呢？

若想生活過得好，頭頂必須帶點綠

因為係星期六呀

係喎呢到兩日例休

姐老了，要抖抖

又到禮拜一
好多文

絲打等文等到咁夜

夏航聞聲走進，只見滿地的雜物和摔倒在地上的雨臻。

她低頭撫着自己的腳踝，本來一字肩的領口更是往下垂去，透出兩團凝脂，裙襬也因她坐着的關係幾乎拉到了大腿根，露出白皙滑溜的大腿。

眼前這不知是凌亂還是旖旎的景色，讓夏航完全慌了手腳。

他摔了摔頭，還是決定先扶起了雨臻。

她的頭髮帶着一股幽香，讓他不禁多嗅了嗅，心中癢癢的聯想浮翩。

雨臻的柔荑搭着夏航寬厚的肩膀，他身上那陣混着一絲熱可可和陽光氣息的味道使她一陣迷離。

「你還好吧？」夏航領她坐到牀上：「有哪裏受傷了嗎？」

「我的腳……」雨臻眉頭微皺，一副楚楚可憐的樣子。

夏航心中一盪，小心翼翼地抱起她，將她的腿放到牀上，在腳踝處輕輕按摩了幾下。

「好舒服啊……」雨臻的聲音比羽毛更輕柔，從夏航的耳朵直搔到鼻尖、嘴唇，再在他的心底撩撥，蘇蘇麻麻的很是受用。

「應該沒有傷到腳踝，這樣按摩一下明天就不會紅腫了。」他壓下掀着暗湧的心湖，完全不敢看向雨臻：「我替你先大概收拾一下掉下來的東西，你明天好點再慢慢整理吧？」

「你就不能多替我揉揉嗎？還是有點痛耶……」雨臻眨着水汪汪的美眸，右手抓住了夏航的袖子，身子往前靠，雙唇嘟成了所有男人都會想一親芳澤的孤度……

叮！

電梯門往兩邊打開，夏航有點狼狽地走進去，按亮地下那層的按鈕，不斷用關門鍵催促電梯門關上。

電梯歎息着緩緩往下降，彷彿在嘲笑着他逃命似的舉動。

封閉空間內，那股香氣依然頑皮地在他的鼻端縈繞。

他的手指還在無意識地按壓着按鈕，那微涼而滑溜的觸感，依稀讓他回想起某片比之更滑溜的肌膚……

該死的！

夏航懊惱地抓了抓頭髮，電梯才終於大發慈悲地將他送回地面。

叮！

夏航幾乎是連滾帶爬地離開電梯。

大堂的保安以職業式的笑容跟他問好，眼神卻狀甚曖昧。

他僵硬地點了點頭，不自然地又扭過頭去。

另一邊是信箱的位置，一個男人正將薄薄的信塞進某格信箱，回首對上了夏航的視線，眼神有點飄忽，彷彿那對漆黑的雙眸也藏着甚麼秘密。

他想起苡萱也常常以這樣的眼神，迴避他的視線……

夏航的腦袋昏昏沉沉的，只覺眼前的那雙眸漸漸與他認識的那個女孩重疊……

不對！

這麼晚有郵差派信的嗎？

那個男人剛剛投的信箱，不正是苡萱住的單位嗎？難道是甚麼變態？

難怪他的眼神……

他剎那清醒過來，男人卻已不在原地。

夏航放目四顧，只見男人已經快要離開大堂了。

「慢着！等一下！」夏航開口大喊，男人的腳步沒有停下，逕自離開。

「等一下！」夏航三步併作兩步地追出去，街上顯得有點凜冽的冷風使他哆嗦了一下，但他仍很快鎖定了那個背影：「請你別走，沈瑋治先生！」

苡萱爸爸？

我咩都唔知，問夏航啦

咁要出文先搵到佢出嚟問

男人的背影霍地停了下來，然後慢慢轉過身。

沈瑋治的輪廓和苡萱有幾分相像，尤其是那雙黑眸更是如出一轍，有神且深邃。

不過，此刻那對瞳孔中掠過一絲困惑：「我認識你嗎？」

「我是苡萱的朋友。」

「如果你是她的朋友，請你忘了今晚見過我的事。」

「我可以答應你的條件，可是你要先回答我的問題。」

沈瑋治的神情微微一窒，才點了點頭。

「我是夏航，是苡萱的朋友，同時也是私家偵探。」夏航遞上名片。

「私家偵探啊……」沈瑋治收起名片的同時點了一根煙，煙霧吐出，在男人的眼前化成一縷迷霧，在昏黃的街燈下模糊了他的表情。

⋯⋯⋯⋯

深夜的大排檔依然熱鬧，各種高談闊論、觥籌交錯成了互吐心聲的最佳背景音樂。

人們爭相成為嘈雜聲的主旋律，邊陲的一枱卻如沉默的休止符。

沈瑋治仰頭灌下一整罐啤酒，又再點起了煙。

夏航在他對面靜靜坐着，等待着。

酒醉未必能解千愁，但也許能吐一吐真言。

真言塵封太久，也許想說很久，只是需要一點放縱的醍醐味。

「問吧！」沈瑋治從冰桶中又取了酒，澄黃的酒注入杯中，氣泡如夏航腦中的疑問般爭先恐後地湧上，再逐一爆破。

「苡萱媽媽身在相界吧？為甚麼長久以來都不和苡萱相見？」

沈瑋治打了老大一個酒嗝，酒氣中瀰漫唏噓：「因為如果苡萱知道自己殺死了她媽媽，就連賴以為生的攝影都會一併失去了。那孩子因為天生不能說話，一直比較孤僻。」

夏航仍然沒接話，只是拿起酒瓶替沈瑋治續酒。

「還記得那天是苡萱的生日，她拿起那部相機後，只是『喀嚓』一聲……」

他語帶哽咽地訴說埋藏了二十年的往事：「我那時完全慌了手腳，好端端的一個大活人，怎麼說不見就不見了呢？後來我聯絡到阿翔，他才跟我說了關於那台相機的一切。」

「說真的，若不是要照顧苡萱，我想我早就隨她到那個世界去了。我知道拍攝是苡萱的命，阿翔便提出對她進行催眠，使她不會再拍攝人像，然後我再告訴她說她媽媽去了旅行。」

沈瑋治重重地放下了玻璃杯，從錢包中翻出一張照片。

相中是一個客廳，桌子上放了一個蛋糕，上面插着的蠟燭已經吹滅了，後面還拍到了窗外的天空，上面飄着兩片好像棉花糖的雲。

所有的顏色都是如此歡快繽紛，卻唯獨欠缺人氣。

理應存在於畫面中的人，早已身在另一個世界。

「每隔一段時間，我就會進到相界中去找太太秀敏，她就會將寫好的明信片交給我，再由我交給苡萱。」

「相界如毒藥，隨着時間過去，我每次進去都要花更大的力氣才能回來。苡萱長大後，我有好幾次都差點忍不住想將實情告訴她，再讓她將我永遠送進相界。」

佢黎喇，快D問

重點: 老豆識點樣返黎

每個人都可以返黎，只要你捨得走
btw絲打成日咁夜訓

「直到她幾年前拿着那台萬惡的相機，跟我說想靠拍攝維生的時候，想說出實情的欲望到達頂點，當刻唯有攆走了她，讓我不用再面對奪走我至愛的她和它。」

沈瑋治仔細地將照片放回錢包，又開始喝起酒來。

「我覺得，你應該相信自己的女兒。」夏航正色道：「我不認為苡萱有那麼軟弱，既然她在攝影一道如此專注，那她就能面對由此引發的一切難關。」

「你沒有女兒吧？」沈瑋治醉眼半睜。

夏航搖頭。

「那你不會明白我不想讓女兒受傷的心情，為了避免她受傷，我可以成為壞人，也不怕當懦夫。」

「延後傷害，只會使瘡疤加深。你說過拍攝是她的命吧，可是你卻成了她累積二十多年的命的劊子手。我認識的苡萱，雖然有點小迷糊、小自卑，可是一旦拿起了相機，就是全情投入。我相信她會以她自己的方式，去回應這件她早該面對的事。」

「這麼多年前的事，就不能讓它成為往事嗎？」

「不可能，因為她記憶的封印已經快要打開了。你怕當屠夫，那我替你執行吧！也許置之死地之後，能有可喜的再生呢！」

「我只希望她能原諒我這些年來的隱瞞……」沈瑋治再拿起杯子猛灌一口，不知是否喝得太急、太多了，一下子全吐在冰桶裏去。

夏航招來侍應把賬結了，扶着沈瑋治上了自己的車，揚長而去。

吐了，也許會舒服點吧？

⋯⋯⋯⋯

雨臻睜眼，看到地上散落的東西，心中莫名煩亂。

算了，待會才來收拾吧，先去吃個美美的早餐！

還未踏出房門，一陣麵包的香氣便傳至鼻端。

「苡萱你回來了？」雨臻有點驚訝：「你平常不是都下午才到家的嗎？」

「早回來了。」苡萱在紙上寫着：「你要吃嗎？」

「好呀好呀，我就知道你對我最好了！」雨臻一把抱住苡萱：「咦不對！你的黑眼圈怎麼這樣深？在山上沒睡好嗎？」

苡萱露出苦笑，三兩下將手上的吐司吃掉，便站起來替雨臻弄早餐。

油在鍋中的滋滋聲莫名有點療癒感，蛋漿在裏面滑動，漸漸變成惹人垂涎的金黃色。

「謝喇，我要開動囉！」雨臻在熱騰騰的吐司上塗了一層薄薄的牛油：「對了，苡萱，你晚點有事要忙嗎？」

苡萱搖了搖頭，繼續喝着她的巧克力。

「你還記得我之前說喜歡上的男生嗎？這陣子我為他寫了一首歌，想弄一段影片送給他來表白。我知道他今天會去醫院探望她的小姪女，能請你替我拍一張他的照片嗎？我想放到影片中去，可是我的攝影技術……你知道的嘛！」

苡萱聞言連連搖頭，黑瞳流露出說不上來的恐懼。

「我知道你不喜歡拍人像，這些年來但凡相關的工作我都不知為你推了多少，甚至不惜開罪別人，我也沒有丁點跟你計較。現在關乎你好姊妹的幸福，你卻還是推三阻四。拍張照而已，又不是殺人放火，你怕甚麼？」

雨臻說到後來，已是不自覺有點聲色俱厲之勢。

即刻幫雨臻影返張

有冇咁憎佢

唔好洗白

苡萱有點害怕地低下頭，心中天人交戰。

對啊，又不是殺人放火，你這些年到底在怕甚麼呢？沈苡萱你這個膽小鬼！

可是，心裏面一直有個聲音在警告她不可拍攝人像，不然會發生可怕的事……

不過，雨臻是自己最好的朋友啊，難不成要為了這可能只是虛張聲勢的警告，不去幫助她嗎？

可是，不能拍人像的啊……

「苡萱，不是我說你，要是你能開發拍攝人像這一塊的話，咱們的業績肯定能翻個數倍啊！我知道你怕生，可是有我在呀！你不是說要證明給你爸爸看你能靠攝影撐出一片天嗎？以你的天賦，我相信一定可以拍出使人驚艷的作品的！」雨臻見苡萱似乎有所動搖，忙再多下功夫遊說。

對啊，雨臻都這麼說了，她那麼聰明，說的話一定有道理，就只有你這個笨蛋一直聽信那不知打哪來的聲音！

不能拍人像……

「……我嘗試看看。」苡萱終於下定決心，寫了這麼一句。

「真的嗎？我太愛你了！」雨臻幾乎要親到她臉上了：「那事不宜遲，我們這就出發吧──哎唷！」

苡萱有點擔心地看向好友，只見她按住腳踝雪雪呼痛。

「昨晚不小心弄到的，放心喇，只是小傷，沒有大礙的。」

「你還是留在家休息吧，照片我去拍就好。」

「太棒了！等等，我發給你醫院的地址哦！在哪個病房的話我要再問問看呢，稍後一併發給你唷！」

⋯⋯⋯⋯

巴士的車窗不斷與街燈擦身而過，用影子劃破屬於朝陽的領土。

苡萱將相機鏡到貼在玻璃上，車子偶爾停下來時，她便嘗試抓一些路旁的小風景來拍，像是追逐着秋風的落葉，或是藏在天橋底試圖躲避陽光的小盆栽……

適逢平日的早上，人流不算多，間中會有人闖入小小的鏡頭範圍內，苡萱都會下意識移開。

有一次有個小孩在她幾乎按下快門的剎那跑了過來，她的手指馬上便僵住了，待得那小孩離開視線，她仍攤坐在座椅上喘着大氣，良久才平息下來。

待緩過來後，她開始嘗試將相機對準每一個途人，把指頭輕壓在快門鍵上，努力對抗着心底咆哮的聲音。

終於，巴士喘着氣停下來，把更氣喘噓噓的苡萱吐出來。

她收好相機，胡亂抹了抹額上的薄汗，才邁步往醫院走去。

咦，這不是小湘住的那家醫院嗎？

她拿出手機一看，地址確實是這裏。

那待會拍完照後，順道探望她好了。一個小女孩兒自己住院，即使一直睡着，也肯定悶壞了吧？

手機倏地傳來一陣震動，剛好是雨臻傳來的簡訊，上面是病房號碼，下面還有一張糊糊的照片正等她下載。

不是吧，這個房間，不就是小湘那間嗎？

苡萱有點遲疑地下載了那張相片，雨臻說那是她之前和那個男生吃飯時偷拍的。

秋風似乎同時被下載，掃開照片上的朦朧，再瞬間凝結在屏幕之上。

佢對腳就白
利申，我黑

圖又冇，link又冇.gif

爭仔爭仔

揾唔揾到我呢

打過先！

黑到咁，認真咩

同喺衣櫃入面搵黑貓一樣咁難！

想要雨臻示意圖
要東南大佬嗰種

小小的長方框中，亮起了夏航談笑風生的臉。

原來一直以來，雨臻說喜歡的那個男生，是夏航啊。

秋風彷彿直接在她心頭掠過，涼涼的，有點空盪盪。

自己這是怎麼了？無論是雨臻抑或夏航，不都是她的好朋友嗎？

現在看來，雨臻早已神女有心，而按相片中笑得開懷的他來看，夏航也應該是襄王有夢吧，這不是最好的結局嗎？

嗯，一定是因為寂寞嗎？她的朋友本來就寥寥可數，雨臻每次談起戀愛來又旁若無人的。他們二人成為情侶的話，就只剩自己一個了。

嗯，一定是這樣沒錯。

她又盯着手機上顯示的照片半晌，呆望着夏航那從未在她面前展露過的笑容，更覺秋風如刀悄然襲向心臟。

跟自己一起，就沒有那麼快樂嗎？

也對，跟一個不會說話的人一起，能有多高興呢？

苡萱有點頹然地回了一句「知道了」，便收起了手機，慢慢走到了小湘的病房。

夏航背對着病房外的玻璃，正替小湘活動着小小的手腳。

苡萱有點想扭頭就走，但想到好友求她幫忙的臉，唯有鬼鬼祟祟地瞄了瞄附近有沒有醫護人員路過，才從背包摸出相機，將鏡頭對準了房內。

潔白的牀褥化為鬆軟的皚皚雲朵，一個如天使般可愛的小朋友正躺在那兒，彷彿她只是貪玩地閉上了眼睛假寐，而非昏迷不醒。

鏡頭在旁邊的夏航臉上對焦，五官分明的輪廓在窗外陽光映照下顯得越發温柔，栗色的頭髮甚至有點金光閃閃，耀目得讓她難以直視。

心臟突然鼓譟起來，甚至蓋過了那把一直鍥而不捨地叫她不要拍人像的聲音。

苡萱有點不習慣，以往拍照的時候，聲音都沒多大意義，現在卻成了那麼難以忽視的存在。

她長吁了一口氣，重新集中在鏡頭內，穩了穩自剛才起一直在顫抖的指頭。

為了她朋友的委託，她一定要加把勁！

構圖，沒問題！

角度，沒問題！

最重要的主角，也沒問題！

三……

二……

一……

按下去吧！

喀嚓！

嗯？

那是甚麼聲音？

是快門聲嗎？

醫院裏怎麼會有快門聲？

夏航敏銳地扭過頭去，卻沒發現有人。

他快步搶至走廊，那裏也是空無一人。

是自己聽錯了嗎？

夏航揉了揉眉心，搖了搖頭，猜想肯定是因為昨晚睡得不好所致。

照料好小湘後，還是快點回去補個眠吧？

他回過頭，病牀上卻已空空如也。

夏航再次奔回走廊，空盪盪的走道上完全不見任何人的蹤跡。

「護士！護士！」他立刻按下牀邊的呼叫鈴，卻沒有人聞聲而至。

「醫生！姑娘！有人嗎？」夏航的腳步聲與呼喊在走廊迴響着，卻如石沉死水，掀不起一絲漣漪。

不論是其他病房，抑或是詢問處，又或是窗外，都不見任何人影。

只有青蔥得過分的植物在無辜地隨風搖曳生姿，甚至比平常都還要有活力。

彷彿整家醫院，不，整個世界只剩他一人。

東南大大D圖係錢黎，我⋯⋯窮拎一條

去左睇原創展之我本書呀
大家weekend又做左咩呀

去唔到 T.T

點解呀？要返工？

是
垃圾工返六日

炒左腦細！！！
（errrrrr冇咩事我出返去睇稿先

成成新書靠哂紀言大大

我mon到實呀！

他頹然回頭，仔細地觀察起環境來。

病房之中完全看不出曾有第三者存在的痕跡，病牀上的被褥甚至還保留着小湘睡過的輪廓，在陽光照射下浮着一些光的餘屑。

夏航有點失神地望着那些餘屑，腦中仍在運算着造成眼前境地的原因。可是它們一直沿着窗外透進的光束移動，那似有還無的軌道看得他莫名心煩。

如果是平日看到這樣的景色，想必會覺得挺美的吧？

咦，不對，正常的光是這樣的嗎？這是打哪來的光屑？

夏航一臉戒備地走到窗邊。

果然，剛才的匆匆一瞥並不是幻覺，外面的植物未免也太過翠綠了吧？

以往一眼看過去就是綠油油的顏色，此刻卻層次紛呈，森林綠、橄欖綠、蘋果綠……還有許多根本在腦中找不出名字的，好像將色譜上所有的綠色都逐一放在這裏點綴了。

這裏……是相界嗎？

可以，苡萱又不在他身邊，自己怎麼會忽然進來了？

難道說，剛才那記快門聲，是苡萱在拍他？

該死的，還盤算着在探望小湘後去找她說關於她母親的事，沒想到這下全亂套了！

唉，不來白不來，既然是身在相界，那還是去那邊瞧瞧吧！

主意已決，夏航邁開步子離開醫院。

⋯⋯⋯⋯

咦，怎麼還沒追出來？

自剛才那聲響徹走廊的快門聲後，苡萱自知事情已經敗露，馬上縮到了一根柱子旁，偷偷窺視着病房門口。

誰會料到這相機的快門聲竟然這麼大嘛！苡萱一邊叫自己怦怦亂跳的心別再那麼吵，一邊緩慢而謹慎地喘着大氣。

真是的，這點小事都辦不好，也真的只有你了沈苡萱。

只不過，過了這麼久，夏航怎麼都沒出來查看？

好奇心起的苡萱決定到病房瞄一瞄裏面的情況，被發現的話，就跟他說自己是來探望小湘就好──

咦？

夏航呢？

從窗外看，病房內只餘靜靜地躺在牀上的小湘，夏航卻已不見影蹤。

可是，他的背囊還放在椅子上，拉鏈還是打開的，應該是還沒走啊？

「小湘，你知道航哥哥去哪兒了嗎？」苡萱在心中默默地問着，失去意識的小湘當然不可能回話。

苡萱坐了下來，想等夏航回來。

嗯？好香！

一縷幽香傳進鼻腔，苡萱心頭一顫，看到小茶几上放着的迷你香薰機，認得那是好友以前買回來的，心中沒來由地有點鬱悶。

原來他們的關係那麼好啊……

對嘛，誰會理睬她這個只懂拍照的啞巴呢？

苡萱有點自暴自棄地拿起相機，決定暫時躲進拍攝的世界。

還是相機最好了，一直忠誠地執行自己的指令，為她紀錄眼前的一切。

她慢慢走近病房的窗子，鏡頭下的天空顯得越發蔚藍，上面一朵朵的雲變成了可口的棉花糖，她幾乎能嗅到那股甜膩的氣息。

嗯？好像是草莓味的？

曾幾何時，她好像也在嗅着這股味道的同時，透過鏡頭望着天上綿軟的棉花糖……

夏航rip

自拍會點

整死男主角

都會入左去呀，但佢本身就可以出入到，所以冇咩用

航仔RAP

大家咁憎航仔
我叫佢檢討下

「苡萱，快來看爸爸媽媽買給你的草莓蛋糕！」

看着媽媽像變戲法般從盒子中端出綴滿草莓的蛋糕，小苡萱露出了難得的笑容，穿着拖鞋啪嗒啪嗒地爬上了她的椅子，逼不及待地用手碰了碰邊緣一顆灑滿糖霜的飽滿果子，再將手指放進嘴裏吮了吮。

嗯，甜甜的，好吃！

「你這小饞嘴鬼！要先許願和吹蠟燭才能吃哦！」沈瑋治從廚房拿了刀子出來，又開始在蛋糕上插滿色彩繽紛的蠟燭。

「反正我的願望從來就沒有實現過……」苡萱心中嘀咕，卻還是乖乖地移開想要偷吃的手。

不論是生日願望、聖誕願望、新年願望……但凡有得許願的時刻，她日復日，年復年地許願，拚命地許願，但嘴裏就是吐不出哪怕半個音節。

電視劇裏的哥哥姐姐不是都說，說出口的願望就不靈嗎？

我連口也沒開，為甚麼願望就是不能達成？

每天上學看到別的同學三五成群地聚在一起聊天、打鬧，她就很羨慕。

「祝你生日快樂，祝你生日快樂……」父母唱生日歌的聲音打斷了她的胡思亂想，苡萱乖乖地合起了小手，閉上雙眼，許下那從不間斷但也從未實現的願。

然後睜眼，吹滅蠟燭。

呆望上升的輕煙，不知它有沒有帶着自己的願望送到神明面前？

「媽媽還準備了一份禮物給苡萱哦！很適合現在使用的呢！」媽媽興奮地遞給小苡萱一個包裝精緻的盒子。

盒子沉甸甸的，她用力撕開包裝，裏面是一個摸上去很粗糙厚實的布袋。在媽媽鼓勵的眼神下，她打開了上面的魔術貼。

裏面是一台冰冰涼涼的長方形機器，除了有點重以外，手感倒不錯。

「它叫做相機，可以紀錄所有你見到的世界哦！」媽媽言笑晏晏地解釋：「這邊是鏡頭，從這邊的觀景器就可以決定你要拍下來的範圍；這個按鈕是快門，按下去後就可以紀錄下你喜歡的畫面了，很方便吧？媽媽知道你一直為自己的與眾不同而苦惱，但那又怎樣？不能說話嗎？那就用鏡頭代替你說話吧！」

小苡萱似懂非懂地點了點頭，在相機後瞇起了左眼，然後世界忽然靜了下來。

鏡頭下的草莓蛋糕，看起來更誘人了。

鏡頭中還能看到窗外的天空，這片藍色真美呀！連雲朵都化身成棉花糖的模樣，好想咬一口嚐嚐是甚麼味道哦！

媽媽出現在鏡頭範圍中，喔她好像變得年輕了很多，看起來更像是個大姐姐呢！

拍照真有趣！

媽媽不斷揮着手，又做着按下快門的動作，想必是要她拍一張照吧！

這麼美麗的媽媽，當然要拍下來，讓媽媽成為我的第一個模特兒，留下她最漂亮的一刻！

咦，怪了，這台相機怎麼這麼燙？是壞了嗎？待會問問媽媽好了。

咔嚓！

嘶……

眼前變得一片漆黑，然後才重見光明。

蛋糕依然誘人，客廳仍舊温暖，天上還是那幾團棉花糖，但……媽媽呢？

小苡萱放下相機，蛋糕、客廳、天空與雲朵回復了平常看到的模樣，可是，媽媽呢？

相機在苡萱手中沉甸甸的，開啟了一個世界，卻又帶走了一個世界。

————又一章完結了————

苡萱諗返起

黑歷史

每個人都有過去

我就最公平，每人都要有D黑歷史！！

掌掌有咩黑歷史

第十章 過去與現在

苡萱拈着夏航之前給她的名片，提着他的背囊，來到了名片地址中的商業大廈。

兩天過去了，夏航完全沒有跟她聯絡過，根據自己想起來的記憶，想必他和媽媽一樣，在她按下快門之後就消失了吧？

苦候不果，苡萱這天終於下定決心來碰碰運氣。

說不定只是他跟自己開了個玩笑呢？

更何況，雨臻那邊也快瞞不下去了。她本來就不是擅於說謊的人，這兩天雨臻抱怨了好幾次說夏航失聯了，又不斷追問自己在醫院時有沒有發現夏航有異樣。

苡萱每次都用搖頭回應，卻又難免越來越心虛。

電梯門打開，走廊盡頭便是目的地。

玻璃門透着的燈光使她有點猝不及防，卻又更加矛盾，有點不知道該希望他在還是不在。

她握住了門把想窺視一下裏面的情況，卻完全被擋板遮住視線。

她有點戰戰兢兢地按下門鈴，一個男生幾乎是用跑的衝出來，在看見她後卻露出了有點失望的神情。

苡萱有點受傷，幸虧有她肩上的背包給了她一點勇氣。

「請問夏航在嗎？」她將事先寫好的字條連同名片遞出。

男孩伸心接過：「請問是跟他預約的客人嗎？抱歉，老闆這兩天都沒回來，也沒有和我說今天會有客人來訪。這樣吧，請先到這邊坐坐，我先打個電話問問老闆。」

他邊說邊為苡萱帶路，讓她在沙發坐下便欲離開。

苡萱情急之下拉住了他，指了指自己帶來的背囊。

「背包隨便放就好──噢，我家老闆也有和它一模一樣的呢！」那男生完全沒有察覺她意有所指，轉身便走到自己的辦公室撥起電話來。

苡萱有點哭笑不得，只有先從背包中掏出夏航的手機。

不斷震動的手機上顯示着「賞小子」三個字。

苡萱拿着手機，拍了拍應該是叫作阿賞的男孩的肩頭。

「小姐，不好意思啊，我真的正在聯絡老闆，請你先在那邊等好……嗎？」阿賞終於發現苡萱手上的是夏航的手機，大腦瞬間當機，然後腦洞大開：「該不會……是老闆娘吧？老、老闆他是出去查案了，絕對不是約了女生哦！」

「他也沒有漂亮的委託人，更加沒有愛上客戶哦！」

你別看我這樣說好像亂扯，他平常在辦公室也會炫耀自己有個美麗大方又善解人意的女朋友……」

「唉，好像越描越黑……但我保證，航哥絕對是正人君子！」

苡萱的笑意不斷加深，但不能說話的她當然完全不是阿賞的對手，只能默默等他說完。

夏航有這個活寶在身邊，上班時想必挺歡樂的吧？

阿賞的碎碎唸看來一時三刻也不會停，苡萱思忖着不如先把要說的話寫好。電腦螢幕前擱了一疊便條紙，她將最頂寫滿字的那張先撕了下來放到桌上，開始寫了起來。

好不容易待阿賞稍停，苡萱連忙遞上了字條。

「不好意思，我不是夏航的女朋友。我叫沈苡萱，我和他只是朋友關係，他之前將背包落在我這邊，但又一直沒跟我聯絡，所以今天替他送過來，順道看看他會不會在這兒罷了。(。•ㅅ•。)」

趁着阿賞讀字條的同時，苡萱便將剛才撕下的便條紙黏回去，卻發現上面有兩個不知為甚麼有點眼熟的名字。

沈于濤？喬蔓依？他們是誰？

太多太多，罄竹難書！

Q到cls

古人（誤）嘅智慧

夏航應該識出返黎
上次入相界間曬相舖都冇事

負皮處理

巧惡

加更

上次有人帶住，今次

掩口費張單我會send去你email

「啊，這不能看！」讀畢字條的阿賞見她正端詳自己桌上的調查資料，連忙阻止。

「這位……沈苡萱小姐是吧？」阿賞瞄了瞄字條上的名字：「感謝你送回老闆的東西，但正如你所見，他現在不在這邊。或許你先留下電話吧？要是他回來了，我第一時間請他聯絡你好嗎？」

雖然苡萱知道夏航大概已和媽媽一樣失蹤了，但還是不想放棄任何一點希望，便答應了。

「慢着，你你你你你叫沈苡萱？」終於發現不妥的阿賞叫了出來。

苡萱雖然有點疑惑，但還是點了點頭。

「孤影的負責人？」

點頭。

阿賞突然踏前一步握住了她的手：「你拍的照片超漂亮的！還有，是你的照片讓我遇見了命中注定的女神，謝謝你！」

面對阿賞唐突的舉動，苡萱不自然地縮回了手。

「嘖嘖嘖……」阿賞完全沒有一點做出了不禮貌之舉的自覺：「沒想到航哥不聲不響就找到了你，我還想着自己找到了你的資料，想向他邀功來着呢！」

「夏航要你查我？」苡萱如遭電殛。

「正確來說不是查你，是查你的祖父母，然後我才順藤摸瓜地找到你的名字。」阿賞指了指剛才不讓她看的便條紙。

「是我的祖父母？為甚麼要查他們？」

在這個節骨眼，電話響起來了。

夏航的電話響起來了。

螢幕上顯示的名字，是「師傅」。

「是潘警長！」阿賞再次興奮地大叫。

潘警長？

這個稱呼不知怎地讓苡萱有點不安，太陽穴刺刺地痛了起來。

「喂，是師公嗎？」阿賞已經興高采烈地接起了電話。

「航哥？航哥他不知到哪去了，連手機也落下了，幸好有位沈小姐拿回來偵探社呢！」

「對，就是孤影的負責人，師公您果然料事如神──咦，師公您怎麼歎氣？您別怪航哥，他肯定不是出去鬼混，一定是在查案無誤！」

「喔，呃，這個啊……」阿賞的眼神偷偷瞄向了苡萱：「我知道了，定當不辱師命！」

阿賞將電話掛了，一臉陰沉地向苡萱走去。

苡萱被他的氣勢嚇壞了，一步一步地往後退。

「正所謂師命難違，希望沈小姐你不要怪我……」

⋯⋯⋯⋯

「師公，您來了？」阿賞打開偵探社的門，露出如獲大赦的樣子。

「沒有出岔子吧？」潘裕翔不苟言笑的臉上沒半分表情。

「費盡九牛二虎之力，總算撐到了您來的這一刻！」阿賞只差沒舉手敬禮了。

「人呢？」

「在裏面。」

潘裕翔緩慢而慎重地走進辦公室。

二十年前，自己所做之事，到底孰對孰錯？

辦公室的沙發上，坐着一個女孩。

二十年來雖不曾再見一面，輪廓依稀，始終如一的安靜輕輕地包裹了整個空間。那雙黑瞳還是那麼清澈，恍若映人內心的鏡子。

「苡萱，很久不見。」

男人甫走進來，聲音與腦海中一直縈繞不去的嗓音對上了，喚醒苡萱的所有記憶。就是這個人在二十年前埋下了種子，本來是想長成保護她的樹，只是沒想到最後卻結了個酸果子。

「我是潘裕翔，是你爸爸的朋友。不知道你還記不記得我，在你還是嬰兒的時候，我還抱過你呢，沒想到一眨眼便長大成人了……」

苡萱呆呆地點頭示意，心中五味雜陳。

人人都說白色謊言是必須的，但包着糖衣的苦澀，終會隨時間溶解，露出真面目。

習慣了甜膩的舌頭，誓必承受加倍的苦澀。

要黑化了

做乜個個讀者都要我黑化佢

「你違反我的禁制，拍攝人像了吧？」老刑警也不轉彎抹角。

苡萱低下了頭。

「你給夏航拍照了吧？」

苡萱的頭再垂低了點，與二十年前的角度如出一轍。

「當年，我為了仕途蓋住所有事情，選擇了逃避。結果，今天就由我的徒兒來承受。這既是報應，但我更希望是轉機。我透過你種下的因，相信也只能透過你去成就那果。果子落地後，但願能長出漂亮的花。」

苡萱怔怔地看着潘裕翔，有點摸不着頭腦。

「逝者已矣，透過你鏡頭所攝之人一去不復返，但是，我希望你能拯救那些尚未被吞噬的。」

「你讓他們見到完美的世界，可是，不完美的世界才是人生。」

「我要怎樣才能去那個世界找他們？(◞‸◟)」

「你這問題錯了。相界之於他們，是對理想世界的追求；相界之於你，是對理想世界的創造。進入相界的鑰匙，一直在你手中，不是嗎？」

苡萱似是明白了些甚麼，思索片刻之後，再次提筆在紙上寫了幾句，站起來匆匆朝潘裕翔深深鞠了一躬才離開。

潘裕翔拿起字條一看：「二十年前的事，不是潘叔叔你的錯，我代童年可以無憂無慮地拍照的自己多謝你(❛◡❛)」

望着塵封二十年的稱呼，潘裕翔珍而重之地將它收起。

這孩子，真是的……

⋯⋯⋯⋯

鈴鈴鈴……

夏航推門而進，內堂的兩個人聞聲轉身。

男子輕歎一聲，女子則從頭到腳掃視了他一遍，才幽幽地道：「你不該來這裏的。」

「你知道我沒有選擇。」

「那你也知道，找我們也沒有用。」

「你們兩位就是這個世界的主人，沈于濤和喬蔓依吧？」

「我還以為這兩個名字早就淹沒在歷史裏了……」沈于濤蒼老的聲音如瀰漫屋中的木香。

「凡走過必留下痕跡，更何況是這麼美麗的世界。」

「你真的覺得這樣的世界美嗎？」老人清澈的雙眸鎖定夏航。

「漂亮歸漂亮，卻永遠不是真實。」

「怎樣方為真實？只有你本來身處的世界才是嗎？這裏的一花一草、一磚一瓦，都在你我的認知中成立，為甚麼就不能是真實？」

「為了逃避現實而構築的真實，永遠不能成為真實，因為在深心裏，你一直知道真實的模樣。」

「真實重要嗎？」喬蔓依的聲音不期然尖了上去：「你看李芷妤，你看小湘，甚至是阿賞和你，在這邊不是都挺快樂的嗎？我沒有強逼他們留下，他們都是自願的。」

「和你們不同，這裏給他們的，不是終點，而是努力的目標，他們應該努力去成就心中的畫面，而不是沉溺在虛假的世界。」

「你想結束這邊的世界？完美的世界有甚麼不好？」

「當你一直聚焦在完美，那世界便早已失了真。」夏航一字一頓地說：「世界本來就是由不完美和遺憾組成，因為憧憬完美，我們才會進步。」

「李芷妤他們只是這個世界的過客，因為他們的肉身不在這個世界，他們可以回去，但你呢？」喬蔓依的聲音冷酷而尖銳：「你的身體、你的靈魂皆已全然進入這個世界，既然你回不去，何不成為這個世界的一份子？」

沈于濤喬蔓依 應該幾十年前都諗過走

沈于濤同喬蔓依就係哂相嗰間鋪嘅人？！

大家都諗住走

冇錯！

推推推

新讀者多謝絲打

又禮拜六

聽日先有文

今日連掌掌都冇

好快有喇乖

乖啦俾我抖下

「即使我已經不能再回去，我也要讓他們安然離開。」

「真偉大啊！但你又有甚麼能耐呢？」

「我相信苡萱，她會來結束一切的。」

「苡萱？那小丫頭能離開這部相機和這個世界嗎？」喬蔓依的眼睛閃過一絲不屑：「她不能、也不會離開攝影的，只要她一天不停止拍照，這個世界就不會完結！」

「不，你錯了。苡萱不會離開攝影，但你的世界並不是攝影的全部。」

「小子，我明白你想救他們的想法。」沈于濤輕歎一口氣：「但我膝下已無兒無女，這個世界是我犧牲一切換來的，我希望你不要破壞它。」

「別說了，讓這小子自生自滅去吧！」喬蔓依挽起沈于濤的胳膊，下了逐客令。

「老先生，原來你一直都不知道嗎？」

「我說，別再說了！要不然，你一定會後悔的！」喬蔓依更用力地拽着愛人往內堂走。

「苡萱是你的孫女兒啊！」夏航大聲疾呼。

兩人同時渾身一顫，表情卻截然不同。

沈于濤臉上的是震驚，喬蔓依臉上的卻是一種深沉的絕望。

前者見到愛人的神色，額上的皺紋更深了：「你一早就知道了？為甚麼要瞞我？我不但有兒女，竟然還有孫子？」

「因為……若果我告訴你的話，這個世界就不再成立了。」

「怎麼就不成立了？」

「說到底，這個世界是因為你的執念而生的，而這個執念是源於你想跟我永遠在這個你眼中最美的世界一起生活。若然讓你知道你還有其他在本來世界的親人，執念起了變化，這個世界就可能會毀滅。」

「我還是那麼愛你啊！」

「不，已經變了，你曾經給我100%的愛，那是完美的愛衍生的完美世界，一旦你要分心惦記着別的人，這個世界便會開始崩壞……你看！」

喬蔓依指着身處的小木屋，語帶哽咽：「你們這些粗線條的男人大概察覺不到吧？就從這一刻開始，這個世界將會越來越完美，完全摒棄原本那個醜陋的世界了。」

「回不去了，一切都回不去了……既然如此，你們就全留下來為這個世界陪葬吧！」

喬蔓依本來絕美的臉龐咧開一個詭異的笑容，使人心寒。

啪嗒！

物件掉落的聲音自門外傳來，夏航心下一凜，搶到門前，外面已空無一人，只餘地上那台熟悉的相機。

苡萱已經來了？

夏航拾起那台相機，只見其中一邊的角位凹陷了一大片，似乎是摔壞了。

夏航憶起師傅所說關於它的一切，心下更是不安。

「苡萱！你在哪？」他拿着相機追進樹林。

⋯⋯⋯⋯

苡萱一頭扎進以往無比熟悉的山林，慌不擇路地盡往深處走。

明媚的陽光漸漸被擋在層層樹影之間，寒風在胸腔間呼嘯着。

她能感覺到這個她所鐘愛的世界正緩慢地華麗起來，連本來陰冷的墨綠也變得耀目。所幸這裏的環境似乎還是對她很温柔，即使她信步奔走，到此刻仍然毫髮未傷。

樹林很靜，靜得只聽見夏航不絕地喊她的聲音，彷彿也想幫他找到她似的。

直至夏航呼叫她的聲音遠去，她才找了塊被一簇簇草叢圍繞的空地坐下休息。

往日這寧謐讓她安心，今天卻顯得空洞異常，耳中甚至開始回放夏航的嗓音。

他的嗓音是在甚麼時候鑽進她耳蝸的呢？

對了，是那天吧！

夏航猝不及防地來到她家的那天。

那天，本來是打算去露營的，天文台的報道明明說那夜萬里無雲，天空卻在她架起帳篷時下起雨來。

本來下雨也沒甚麼，她以往都有帶備防水用的工具，可是好死不死的，下腹突然一陣隱隱作痛，女孩子最不想見到，卻又最怕見不到的大姨媽早了幾天來訪。

天氣不佳加上身體不適，使她打消了露營的念頭，早早回到家中，渾身早已泥濘不堪。

為免弄髒好友昨天才打掃好的家，又想先洗個澡，她躡手躡腳地拿了個大垃圾膠袋，將鞋子、背囊和外衣一股腦兒地塞進去，再收到小黑房中。

正當她想去洗澡的時候，突然傳來鎖匙在大門轉動的聲音。

雨臻回來了！

苡萱猛然想起她說這晚約了心儀的男生吃飯，根據往績，倒有七八成機會會共偕回家。

她現在這個狼狽的樣子簡直失禮透了，那男生看到自己也肯定很尷尬，說不定還會破壞好友的新戀情，還是先躲起來吧！

苡萱三步併作兩步地閃進黑房，前腳剛進門，後腳便聽到二人進屋的聲音。他們對話的音量不大，朦朦朧朧的就像黏在身上的濕衣服。

她坐到大膠袋上抱着膝，不一會就嗅到從門外傳過來的巧克力香味。

噢，她也好想喝喔！

不過，自己這個鬼樣子現在走出去，怕是會嚇壞人吧？

要是把那個男生嚇跑的話，雨臻肯定會怪自己一輩子的，不要不要好可怕！

砰！

「哎唷！」

正在胡思亂想的苡萱被這聲驚呼嚇得心臟漏跳了一拍。

當她手已握在門把時，就聽到一個男生問雨臻有沒有事的聲音，便馬上將手縮了回來。

嘿嘿，這個時候當然是讓男生去英雄救美啦！

不過，總覺得這個男生的嗓音有點耳熟……

但現在還是知道雨臻的情況比較重要，苡萱將耳朵貼在涼涼的房門上偷聽，隔了一會，對話聲便傳了過來。

「……你室友回來的話不太好吧？」男人的聲音有種刻意鎮定的音量。

「管她呢！」雨臻的聲音也有種她從沒聽過的黏膩：「反正她今天出去了，不會回來的。即使回來了，也會扮演好一隻聽話小貓咪的角色，她不敢有怨言的！」

苡萱無力地從房門上滑落，手腳並用地爬回垃圾袋旁邊，眼淚不受控地簌簌落下來，滴到本來就濕透的衣服上，盡皆化為冰冷。

她渾沒想過，這麼多年之間的相處對於雨臻來說，原來就是將自己馴養為家貓的過程，她的幫忙都是施捨，她的關心都是贈予，自己的付出原來頂多只是像來自寵物的一聲鳴叫。

她瑟縮在垃圾袋之中，已再無心力偷聽外面的動靜，只有眼淚滾滾如剛才山上下的雨一樣，清冽而空洞。

巧玻璃心

又唔係既，當你既世界只係得幾樣野，只要有野崩潰就會好難頂

直到凌晨時分，不知甚麼時候因哭累而睡着的她醒過來，本來濕漉漉的衣服已然半乾，刺刺硬硬地刮着她的皮膚。

房門外已悄無聲色，只有黑房內仍是無垠的黑暗。

她再次躡手躡腳地走到浴室，將花灑扭至最大，頭上温暖的瀑布如雨更像淚，嘩啦嘩啦地替她大聲哭喊。

她專心致志地慢慢解開被泥塊纏住的頭髮再梳順，然後怔怔地望着污水沿着身體流走。

綿密的泡泡開始覆蓋身體，鬆軟的質感加上清香的味道讓苡萱鎮定下來。

雨臻是個對生活品質很有要求的人，連帶洗漱物品也甚是講究。

傷心過後，她又想起雨臻的好處來。

還有她一次一次的幫忙，一次又一次的鼓勵，對於天生是啞巴的自己來說，即使偶有被利用也不為過吧？

水流慢慢變得乾淨，苡萱的心也回復平靜。

心情稍稍轉好，肚子也就餓了。

她替自己煮了早餐，正開懷大吃時雨臻就踏出房門。

一看見她，苡萱心中還是不免有點疙瘩。

畢竟是昨晚才說出那樣的話的人啊！

接下來，不論是為她煮早餐，抑或出發往醫院，也許多多少少都有那麼一絲，想要逃避與她相處的因素在吧！

⋯⋯⋯⋯

夏航肯定自己迷路了。

他瞇眼看向綠色的迷宮，想靠眼前的植物找到自己在繞圈子的證據，可是視野範圍內舉目都是長得完美的植物，沒有特別美，也沒有長歪的。

苡萱本來就自帶寧靜的氛圍，平日相處時倒是舒適，現在急着要找到她時倒成了阻礙。

雖說上次跟着她來這邊拍照時，大自然對她甚為眷顧，不但絲毫沒有迷路，連蚊蟲也不見蹤影，可是現在這邊的世界開始崩壞，也不知道會否潛藏着甚麼未知的危險。

說起來，不知道她上次拍出來的相片效果是怎樣呢？真好奇在她鏡頭下的世界這次又呈現出怎樣的美景啊！

慢着！

夏航猛地停腳步。

這個問題的答案，正在自己手上！

而且既然這部相機是開啟這個世界的鑰匙，說不定它也會回應自己的訴求！

他拿出相機，瞇眼從鏡頭往外看。

世界變得截然不同。

如果苡萱的相片是美，假如透過相片進入的世界是極美，那麼經過苡萱心眼所調較的鏡頭展現的一切就是無與倫比的美麗，每一片花瓣、葉子都是如此鮮嫩飽滿，每一根枝條都如畫家靈巧的手，在繪出完美角度的同時自己本身就擺出了最優美的姿態，百花爭艷但互相有所提升，千樹競茁但彼此相得益彰。

天空成了藍與白的殿堂，樹影在上面鋪陳出千變萬化的圖案，畫布延綿廣闊，直至視野彼岸仍無窮盡，而且無時無刻都變幻着。

難怪苡萱在拍照時會露出如此專注入迷的表情，如此一個生機勃勃的世界，誰能不目眩神迷？

師傅說她離不開攝影世界，沈瑋治、沈于濤、喬蔓依也說她離不開的攝影世界，原來是這樣的一個世界。

夏航貪婪地不斷注視着嶄新的世界，還沒看盡每個角落，又出現了新的變化。

一抹淺橘從眼角悄然襲上，不一會兒便攻克藍白的堡壘，成了天空的主色調。

夏航猛然回過神來。

已經這麼晚了，苡萱還沒找到呢！

那麼瘦弱的女孩子沒任何裝備就要獨自在森林過過夜，也太危險了。先不說有沒有猛獸或蛇蟲鼠蟻，光是秋夜的寒冷，已不是那麼容易挺過去的。

他腦海中幾乎已經出現了苡萱像貓般縮成一團，瑟縮在夜幕之下發着抖的畫面了。

心臟驟然一緊，一陣苦澀的酸楚傳到四肢百骸。

要快點找到她才成！

可是，這森林說大不大，但單憑他一個人的力量，是斷然找不到一個刻意躲起來的人的。

就像想到了欲拍攝的對象，卻遍尋不獲。

那小妮子有遇過這樣的情況嗎？

不，她沒有。

夏航靈機一觸。

這個法子大概是他人生中看起來最蠢的一個，不過，或許是唯一的辦法了。

他緩緩舉起相機，再度放在眼前。

絢麗無比的世界，再次在眼前鋪展開，只是沒再像剛才那樣奪人心魄了。

沈苡萱，來成為鏡頭下最美的那道風景吧！

既然心意已決且已無退路，他乾脆放步疾走，完全依照福至心靈的一個個動念邁腿。

反正茫無頭緒，倒不如轄出去！

也不知道真的是這台相機的神奇力量，還是森林真的如此安全，夏航這一路走來如履平地，歪說絆腳的泥石樹根了，連拂面的樹枝也沒半根。

走了不知多久，連天都開始黑的時候，他的虎眸突然間捕捉到一抹異色。

因為常常登山的緣故，苡萱的衣服以淺色居多。

幸虧如此，在漸漸盤踞森林的夜幕之爪下，夏航總算找到她。

夜色越發深濃，連森林都被噤聲，又像是默默地陪伴着正抱膝而坐的苡萱。

她背着他坐在地上，背影看起來好單薄，又彷彿樹林間遊蹤不定的頑皮仙子，只要稍受驚嚇，便會從瘦小的背部展開薄如蟬翼的翅膀，倏忽遠去不留痕跡。

夏航努力地控制全身的每一分肌肉，悄無聲息地掩近，四周的植物應該是被他的心意感動了，紛紛自願當他的共犯，開始用颯颯的風聲和沙沙的葉子聲替他掩蓋腳步聲。

當他越走越近，幾乎能看到她根根分明的短髮時，他突然發現，她的肩頭一直在微微聳動着。

她在哭，無聲地哭着。

夏航默默地脫下了外套，輕輕披在她瘦削的肩頭上。

苡萱吃驚地回頭，見到是夏航後，哭得更兇了。

夏航不明就裏，只好也坐下來，雙眼隨着她滑落的淚珠移動。

比起嚎啕大哭，無聲的哭泣似乎更顯悲涼。望着她紅腫的眼皮，間中顫抖的唇瓣，夏航驟覺心臟微微脹痛着。

這一刻的苡萱，雖然就在他隔壁，卻又像相隔了一個山頭。

夏航用最小的音量打破沉默：「我的肩頭，借你吧？」

苡萱抬頭，本來清澈的雙瞳蒙上了一層霧，像朦朧的夜色，又似陰沉的雨天。

然後她輕輕搖了搖頭，回到山頭的另一端。

夏航有點洩氣，卻又不想放棄，他站起來拉開了她背包前面的小拉鍊，他知道裏面放着她的小記事本和文具。

她呆呆地接過，不明白他的意思。

夏航背着她坐下，寬闊的背與她保留了一點點距離，右手打開了手電筒從背後照過去：「我們第一次見面的時候，你不是鼓勵我將煩惱寫下來嗎？這次，換你寫了，累了的話，就往後靠一點點，我會在的。」

「我不是曾經跟你說過嗎？受了委屈，不要獨自一個人憋着。」

葉子沙沙作響，將一點點的重量向夏航的背部傳去，起初像山裏最柔和的春風，然後慢慢變成像貓蜷縮在大腿上的重量，她因為哭泣而急促的起伏一波又一波地傳到夏航的心上，再泛到整片星空，在漆黑的夜幕中點起一盞盞小燈。

筆尖刮在紙上的唰唰聲與風拂過樹葉的沙沙聲出奇地和諧，加上背上暖暖的觸感，讓夏航有點昏昏欲睡。

他努力地握緊手上的電筒，直到苡萱輕輕拍了拍他的肩，遞給他筆跡滿滿的小本子。

「你真的要給我看？」夏航帶點遲疑地接過。

背脊傳來苡萱點了點頭的頻率，靠着他的力度又再加重了一點。

不看還好，甫看開首夏航便冷汗直流。

想不到他到雨臻家那天，苡萱與他竟然只是一門之隔，還親耳聽到將之視為姊妹的雨臻說出一齊以來只是利用她的話。

那個讓他臉紅心跳的夜晚躍現眼前，雖然他最後還是靠着一點點的自制力抽身離去，但還是心有餘悸。

讀着苡萱的自我安慰，夏航不禁心疼她起來。

其後她將他攝進相界，潘裕翔出現跟她解釋一切，進入相界後本以為能跟親人相認團聚，卻又聽到這個世界因她而快將崩潰……

事情接踵而來，以苡萱的性格來說，光是要消化已不知要耗費多少時間和心力。

可是，這個世界會毀滅卻又是迫在眉睫之事。

夏航「啪」的一聲關掉了電筒，站起身來繞到苡萱面前坐下，雙目鎖定她的臉：「我知道你有很多煩心的事，但你不用給自己太大的壓力。要是不想面對這個世界的話，閉上眼睛逃走也可以。」

「現在，告訴我，你心底裏最希望做些甚麼？不論你如何決定，我都會陪你一起面對。」

苡萱聞言，真的就此閉上了眼睛，將頭埋在兩膝之間。

月光在草地的上方灑落，柔化了二人的輪廓，也裝飾了等待的時間。

良久，苡萱再次抬起頭時，眸中多了一絲夏航不曾見過的堅定。

「我想先把你們救出去，其他的……之後再說。」苡萱這麼寫道。

夏航心底有處柔軟被觸動，忍不住輕輕用手揉了揉她的頭：「那我們走吧！」

————一章完結廢話時間————
先上防閃光塗層

唔知你地中唔中意明信片，我個人係幾中意既，去旅行果陣仲會特登帶筆過去，用一兩晚寫俾朋友，上面會洋洋灑灑咁寫滿哂野，有時仲會喺唔通知對方既情況下寄俾佢，收到就當係個小驚喜咁～

我有苡萱咁勁有幅明信片牆（其實係自己想有又推哂俾D角色），不過我都有兩塊水松板，上面全部都係朋友寄給我／自己寄給自己既明信片，另外有D係值得紀念既其他野。

你地有冇咁既習慣呢？歡迎分享呀～～～

明信片我都有一疊，寫過唔少俾人，同收過一啲fd送嘅，有來有往當交換集郵咁

自己都寄過幾張俾自己，有時寄俾自己係順便check埋同一疊寄到香港未，咁就知啲fd大概差唔多會收到

左邊個木牌好靚

我試一次明明同一日寄出去，我同fd收到嘅時間爭左成個月
我fd仲要問我有冇寄到，無辜的我

但係上面嘅字仲未應驗！！！

又到禮拜一

禾想去旅行啊
還掂去唔去都儲唔到錢

去少幾次日本就買到樓
今年大家都做業主啦

第十一章 離開與再會

望着步履輕快的苡萱，夏航也不禁稍稍放下心來。

結合李芷妤媽媽之前給夏航的名單與苡萱的相片銷售紀錄，他們馬不停蹄地逐一往照片中的地方去，找到在相界流連的靈魂，成功說服他們回到現實世界去。

即使知道自己已無望回去，但夏航還是為能幫到別人而高興。

有了個好開始，二人一鼓作氣地向下一個目標人物出發。

李芷妤。

她是夏航接觸這樁事件的契機，他也希望能順利解決，讓事情回到原點。

山頂逐漸拉近，那完美的夕陽懸而不落，拉長了的影子像巨大的畫筆筆桿，筆尖的那抹倩影正描繪着她心中的世界。

在李芷妤家中的油畫見過一次，在相片上、夢裏都見過一次，但真正沐浴在這個金黃色的環境時，夏航還是發自內心地讚歎不已。

但突然，他的讚歎連同腳步一起驀地停下。

因為，山頂上不止一個人。

三個人並肩坐在那裏，欣賞着日落。

三個人，卻只有一個影子。

絕美的景象中，透着無盡的詭異。

夏航快步搶上，三人聽到動靜後都轉過身來，無一不是熟悉的人。

李芷妤、蕭奕琪，還有……阿賞。

「賞小子，你為甚麼會在這兒？」

看到自家老闆目瞪口呆的表情，阿賞笑得咧開了嘴，在夕陽下閃閃發亮：「喲，航哥，很久不見！咦，連沈小姐也在啊？上次真不好意思──哎唷！」

「好久不見你個大頭鬼！」夏航在他額頭敲了老大一記爆栗：「這邊很危險的！」

「但不來這邊就找不到你啊！」阿賞兀自撫着額頭雪雪呼痛：「我們到這邊來可是有很重要的事要辦的，對吧，阿琪？」

接收到他眼色的奕琪沒好氣地點點頭。

「是甚麼事？」

「本來只是我一個人過來的，可是阿琪知道後，便賴死賴活地硬是跟了過來，甚至還願意付我錢呢！」

「你這死阿賞別胡謅，是你說能帶我見小妤，我才勉強跟你過來的。」

「那你們是怎麼進入相界的？」夏航皺了皺眉頭。

察覺到夏航微微的怒火，苡萱拍了拍他的肩讓他冷靜下來。

阿賞看得嘖嘖稱奇，卻也不敢再怠慢：「之前我不是曾經來過一次嗎？我們是透過那張夕陽照，再一次在睡夢中進入這個世界的。」

這下輪到夏航神情曖昧：「哦？可那照片不是只有一張嗎？」

奕琪聞言雙頰緋紅：「我、我們只是坐在偵探社的沙發上，一人拿着照片的一角睡過去而已，可沒甚麼別的。」

「就是說啊，根本沒有別的。」阿賞少根筋地附和，惹來前者的一記狠瞪。

「奕琪，你來這邊是勸芷妤回去的吧？」夏航猜測道。

夏航本來還在想要如何打動李芷妤，既然奕琪來了，在好友的勸說下，應該就水到渠成了吧？

奕琪點了點頭，芷妤卻於此時接話：「我不想回去。」

夏航沒想過如意算盤就這樣瞬間落空，一時之間竟想不到如何接話。

冇書展

其實都預左sad

「是因為叔叔、阿姨嗎？」奕琪早知好友面對的問題。

芷妤用點頭代替回答。

「我來這邊多久了？」她沉默了一會，又問。

「大概也有一個多月了吧？」

「是嗎？我還以為只有一個多小時呢！」

「你不是第一個這麼想的人。」夏航回想起先前勸說的人們，他們都不約而同地失去了時間概念，渾然不知自己在相界度過了多少日子。

說實在的，一直四處奔走的兩人，也早已不知現在是何年何月。

「我見過你媽媽，她很擔心你。」夏航回想起孫小姐哀痛欲絕的表情。

「他們才不是擔心我！」芷妤突然變得激動起來：「他們關心的只有錢和名譽。從小，我就被要求謹言慎行，做甚麼都要給他們掙面子。別的小孩中一考上鋼琴八級嗎？那我就要在四年級考上，外加芭蕾舞和聲樂。」

「我喜歡畫畫，就只能在應付學業和興趣班的縫隙中揮個一兩筆。知道為甚麼嗎？因為它不像其他技能那樣有級數可測驗可炫耀！這個世界真正懂得藝術之美的人有多少？更多的只是互相吹捧、用來炫耀的東西。」

「很多人跟我說我不愁吃穿有多麼幸運，我知道，我當然知道！我也承認啊！可是，難道就因為這樣，我的煩惱就永遠比人低上一等嗎？」

在場的眾人都不知該如何反駁，無疑她的人生是活得比較輕鬆，但同時也有她自己的無奈與不滿。

禍福其實並不相抵，而是同時存在的東西。

可以說她不知足，可是她的追求卻又確實存在。

煩惱的東西或許每人不一樣，但煩惱本身卻甚是公平。

人們都羨慕她擁有整片金燦燦的夕陽，她卻獨自哀憐濃黑的影子。

各有前因莫羨人，也莫之以作論斷。

「在這裏，我可以用天地作畫，沒人叫我練琴，沒人要我注意形象，我想做的一切，在這裏都可以實現，我為甚麼要離開？」

「不，並不是全部。」奕琪狠狠地撕破了好友的美好願景：「你不是說想和我一起開一家像孤影那樣的店，裏面放着你的畫作嗎？你不是在努力臨摹她們的相片了嗎？我們不是在儲營運資金了嗎？」

「雖說透過賣你的資料給那些紈絝子弟來掙錢可能不是那麼光彩，但總也算是踏踏實實的一步一腳印啊！可是，現在在這邊自欺欺人的你，又將我們的夢想置於何地呢？」

「在我爸媽的統治之下，這個夢想終究是痴人說夢罷了。」

憶起了芷妤媽媽的管教之嚴，奕琪一時也是沉默下來。

忽然，一張字條遞到二人眼前。

「你是誰？」兩個陷入爭辯的女孩完全沒注意到旁邊還有其他人。

苡萱友善地笑了笑，沒有回答，只是示意她們看字條。

「要是你們不嫌棄的話，歡迎你們在我的網站上寄賣你們的畫作。⁽⁽ ◟(∗ ˊωˋ ∗)◞ ⁾⁾」

「你是誰啊？」奕琪護在芷妤前面，語氣中微微帶點敵意：「是不是在覬覦小妤的畫作？」

⁽⁽ ◟(∗ ˊωˋ ∗)◞ ⁾⁾

愛上顏文字既絲打

「你們才覬覦她的作品呢！」阿賞似是不甘被冷落，主動為苡萱解圍：「她正是小妤那幅夕陽畫的原圖的攝影師，同時也是孤影的負責人！」

苡萱知道阿賞是為了上次將自己強留在偵探社作補救，靦腆地笑了笑，點頭向他道了謝。

兩個女孩雙瞳微睜，難掩驚訝之色。

眼前這個看起來平平無奇，甚至可說是存在感薄弱的女子，竟能拍出那麼大氣俐落的作品？

「真、真的可以嗎？」芷妤雙目鑲滿金光閃閃的夕陽。

苡萱鄭重地點點頭，又低頭寫了起來。

「所以你快點回到本來的世界吧！假如你們真想找我的話，阿賞會有方法的。( ＞◡❛)」

讀畢字條的奕琪半信半疑地望着阿賞。

「甚麼？懷疑喔？哥好歹也是偵探社的員工耶，找一個人甚麼的，輕輕鬆鬆啦，航哥你說是也不是？」

夏航無可奈何地點了點頭，勉強附和了這多嘴的傢伙。

只是他眸中的一抹複雜，大咧咧的阿賞當然看不出來。

想到自己注定隨這個世界消亡，再聽不到這把得意洋洋的嗓音，也看不到這副充滿朝氣的臉龐，他此刻竟已開始懷念。

「好了，你們快點回去吧！賞小子和奕琪也還罷了，李小姐你已經待在這邊太久，肉體的機能已經開始出現問題，要是你再不回去，說不定會有後遺症──噢，不過看來不用擔心了。」

夏航指向地面，夕陽原來在不知不覺間重新灑在李芷妤身後。

「我甚麼時候會回去？」芷妤倒是一派輕鬆。

「只等你準備好。」

「那……就讓我再好好看一下這個夕陽吧！」她說罷便轉過身去，直溜溜的馬尾順着金光晃動，也攪起了苡萱已經遺忘的記憶。

前方夕陽射過來投放在她身上的每一道光痕，與剛才她雙眸幻變的色彩……一一與當日巴士上所見的情景吻合。

原來是你啊……

謝謝你那麼喜歡我的世界。

希望你未來還會繼續喜歡我鏡頭下的世界。

苡萱這麼想着，邊打量着只餘她和夏航，與漫天雲彩奼紫嫣紅的小山坡。

即使浮華漸褪，景色依然怡人。

「你累不累？」夏航柔聲問身旁的她。

苡萱輕輕搖頭。

「那走吧？我們去找小湘。」夏航率先動身離開小山坡，腳步卻好像變得有點拖沓沉重。

在名單只剩最後一人前，二人一直有默契地避開了這個名字。

這個結，既是小湘的，也是夏航的。

不同的是，這個結一旦解開，小湘就能奔向明天，另一頭的夏航卻早已注定隨這個世界一併結束。

這是個，必須要解開的死結。

⋯⋯⋯⋯

爬了幾年的山頭，路線也早就了然於胸，不過以往夏航都是抱着歉疚之意上山，倒真沒留意過沿途的風景。

相界的力量開始失衡，為漫山燦爛蓋上了一層炫目的濾鏡。

這裏的時間並非線性流動，所以也無從計算，亦不存在體力的消耗，二人隨心且行，山頂也就很快在望。

兩人又一次戛然突然停下腳步。

在小湘的身影旁，還有別人。

( ＞◡❛)

電話睇啱啱分咗兩行，惟有cop出嚟

應該要換電話
（然後睇返原來我手機睇都係分左兩行）

夏航倒吸了一口氣，因為這兩個人，他都認識。

不只認識，還是他夢魘中的主角。

小湘的爸爸，與祖母。

不過，小湘的爸爸完全沒有當日墮樓的痕跡，連為了籌措母親的醫藥費四出奔走而造成的疲態，此刻也不見半分。

而老祖母也不復當日病懨懨的模樣，面色紅潤多了，連臉上的皺紋也消失不少。

眼前的二人，健康、有活力，望着小湘的眼神都是充滿了慈愛。

小湘也比二人過往見過的任何一刻更快樂，像自由自在的小鳥，更像無憂無慮的天使。

苡萱正欲邁步上前，卻發現自己被夏航拽住了。

夏航臉上的表情是那麼痛苦，苡萱只覺心都被揪住了。

曾經在這裏，她知道了夏航對小湘的虧欠，所以也明白他的掙扎。

如果他成功勸說小湘回到現實世界，那就是再一次將她的至親從她身邊奪走。

假如不是知道這個世界快將崩潰，他肯定轉身就走。

不，他壓根兒就不會來這邊當個不速之客。

和李芷妤或其他人不同，他們對現實的不滿可以解決，他們心所嚮往的畫面還可以實現。

但，死者已矣。

小湘眼前的是她最期待的畫面，但在離開相界後就永遠不會再出現。

「要不，這次由我去吧？」苡萱默默遞出字條。

夏航的雙眼掠過一抹感激之色，但最終還是堅定地搖頭。

是他親手烙下的傷痕，當然要由自己去修補。

哪怕他知道自己根本無力修補，但還是不想假手於人。

一直微笑着坐在一旁凝視自己兒子和孫女玩耍的老奶奶，像是感覺到甚麼似地突然回頭，臉上慈祥的笑容不減，又招手讓他們過去。

「老奶奶好。」夏航恭順地走過去打了招呼，旁邊的苡萱也點頭微笑。

「你們來了真是太好了。」沒想到老奶奶的開場白就出乎二人所料。

看到二人震驚的表情，老奶奶樂呵呵地笑着：「你們是來帶湘湘回去的吧？」

「老奶奶，您知道這裏是哪兒嗎？」

「老太婆這許多年可不是白活的。本來嘛，我還以為這邊就是所謂的天堂，因為這兒實在是太美了，而且還能看到兒子和湘湘。起初，我還以為她隨我們去了。」

「不過，很快我就知道湘湘和我是不一樣的。」老奶奶指向地面：「因為，只有湘湘身後跟着個影子，而且，她身上還有體温。」

「雖然我不確定這裏是甚麼地方，但我一直都知道，我已經死了，而我兒子也已經死了，但湘湘不應該在這裏的啊！」老奶奶猜了個八九不離十：「可是，湘湘的身體越來越冷了，我知道時間不多，卻又不知道能做些甚麼。」

「不過現在，你們來了，而且你們腳下都還有影子，我就知道，只有你們能接她回去。」

夏航與苡萱面面相覷，要說的都讓對方先說了，他們還要說甚麼呢？

老奶奶似是放下了心頭大石，卻有帶點悲傷：「我的時間不多了，湘湘這孩子……就拜託你多勞心了。」

「我……一定會的。」夏航鄭重地許諾。

老奶奶拉過二人的手，用自己乾癟的雙手包覆着他們的：「我有聽湘湘說起你們對她的照顧，湘湘這孩子很乖巧很懂事的，就是脾氣硬了點，有勞兩位多擔待了。」

她在二人的手上再拍了幾拍，粗糙的手掌在夏航的手上彷彿烙下了一份責任。

不過，這份責任，夏航甘之如飴。

⋯⋯⋯⋯⋯⋯超級題外話⋯⋯⋯⋯⋯⋯

今晚去左睇張敬軒演唱會！！！

真係好正呀！！！有冇人都睇左揮個手～

放少少相俾大家J下，未睇嘅可以skip左先

我的天~~~~~~

「湘湘！」老奶奶呼喚在不遠處玩得不亦樂乎的孫女。

小湘回過頭來，胖嘟嘟的小臉蛋上是滿滿的笑靨。

想到要將她帶回現實，夏航和苡萱的心就隱隱作痛。

她留在這邊的話，是否會幸福得多？

「航哥哥，大姊姊，你們也來找小湘玩了？」她眨巴着水靈靈的大眼睛，望着三人疊起的手：「這是在玩甚麼遊戲呀？小湘也要玩！」

夏航和苡萱頓時尷尬非常，忙抽回各自的手。

老奶奶將小湘抱到自己膝上：「哥哥姐姐是來接你回去的。」

「回去哪兒？」小湘仰頭問。

「回去你的修女姊姊們和小伙伴的身邊啊！」

「那祖母和爸爸也會和小湘一起回去嗎？」

老奶奶艱難地搖頭：「祖母和爸爸要去另一個地方了。」

「你們去哪兒？小湘也要去！」小湘一手抓住祖母，一手抓住了父親。

「湘湘，那個地方你要在很多很多年後才能去哦！」小湘的父親蹲下來，語重心長地解釋：「你還要和小伙伴儲很多很多的回憶，到時才能跟爸爸和嫲嫲分享嘛！」

「就像將錢放進小豬的肚子那樣嗎？」

「對，就像將錢放進小豬的肚子那樣。」

「那祖母和爸爸還會像現在這樣來找小湘玩嗎？」

「會的。」老奶奶摸了摸小湘的頭：「只要思念的力量夠大，就可以突破一切時間和距離的限制。」

「祖母說得好深噢，小湘聽不明白。」

「湘湘掛念着嫲嫲和爸爸的話，就一定會再見的。」

小湘似懂非懂地點點頭，卻好像還是不放心：「那要勾勾手指喔！」

「好，好。」老奶奶忍住哽咽，伸出了右手。

小湘和她爸爸也伸出了右手，三根尾指彼此相纏，再用大姆指慎重地蓋上了代表不能食言的印章。

小湘的影子一點點地淡去，她臉上回復了甜甜的笑容。

「夏警官……」小湘的爸爸仍然呆呆地盯着女兒消失的那一點：「對於你意外奪去我的性命，讓我錯失了小湘的童年和母親的最後時光，更讓小湘變成孤兒，這些事，我是無論如何也不會原諒的。」

「我真的很抱歉。」

「不過，你盡心盡力地照顧她們，也是事實。如果這是你的贖罪，那就拜託你，拚命地完成吧，那麼也許有那麼一天，我對你的恨能沖淡一些。」

「我……一定盡我一切所能。」

「那麼……我們走吧，母親。」他挽起佝僂着背的母親，一步步走向崖邊。

「夏警官，這個祭壇很美，我很喜歡。」老奶奶最後留下了這麼一句：「不過，跳崖這回事，別再做了喲！」

身穿白衣的兩人在陽光中漸漸淡出，彷彿往下灑落成粼粼波光，又彷彿往上聚成白雲朵朵。

「苡萱，能不能──」夏航還沒說完，苡萱已經遞來了一張白紙。

「你要教我摺？」夏航對這種靈巧的東西最是沒轍：「我先把醜話說在前頭，摺紙這回事我可完全不擅長的啊！」

苡萱温柔地笑了，眼神中全是鼓勵之意。

有文まであと1日 ヽ(´ー｀)ノ

恭喜你等到星期一了～～

他們並肩坐在石頭上，一如初遇的時候。

那時候，苡萱將玫瑰摺出來，只是眨眼間的工夫，這次卻花了足足半個小時，夏航手中才出現了一朵有點歪歪斜斜，甚至因手汗而帶點微潮的紙玫瑰。

他想起老奶奶的臉，知道他們不會介意。

夏航小心翼翼地捧起紙花，慢慢地走到了懸崖邊，又站了半晌，才將花再一次灑到了海中。

碧波如上次一般接下了獻禮，那兩張臉卻再也沒出現。

夏航知道，時間不多了。

他轉過身來：「苡萱，我還有事想要拜託你。」

苡萱眨了眨靈動的雙眸，映出了夏航的決心。

「你回去後……」夏航吞了口唾沫，有點唇乾舌燥：「能不能替我去找師傅？就是你曾經在我的偵探社見過的潘刑警。麻煩你替我問問他是否願意接手偵探社，如果他願意的話，希望他能繼續聘用阿賞。」

「那小子一直都很崇拜我師傅，卻因為身高問題不能投考紀律部隊，一直都耿耿於懷。如果能在他手下辦事，一定會卯足勁來的。」

他又取出了錢包，交到苡萱手裏：「這裏面有我的提款卡，密碼我待會寫給你。我答應了要照顧好小湘，可是我已經回不去了……這筆錢，麻煩你替我用在她身上好嗎？」

苡萱的手緊緊握住了錢包，淚珠從她眼眶中滾落。

「哎呀，我都還沒哭呢，你這傻瓜倒比我先哭。」夏航方寸大亂，只可以伸手拭去她臉上的晶瑩。

苡萱的眼淚一發不可妖拾，看着夏航的目光盡是不捨。

「對了，我剛才獻花時，看到大海好像漸漸走樣了。雖然你能自由進出相界，但最好還是趁風平浪靜之時趕快回去吧，誰知道還會發生甚麼事？」他指一指苡萱手上的錢包：「這筆鉅款要是不提出來花了，多可惜啊！」

聽到夏航蹩腳的笑話，苡萱勉強牽了牽嘴角，眼中的淚卻還是無聲滑落。

「好了，別哭了好嗎？這個世界那麼美，你的眼睛應該去紀錄這一切，別花在掉眼淚上面。」

他不是不知道苡萱在懊惱些甚麼，但他不知道該從何開始安慰。

況且，他才是那個遭受無妄之災的受害者啊！

他沒怪她，可是誰願平白無故英年早逝？

「沒想到你們真的把其他人都勸走了啊？」一道冷冷的聲音從二人背後響起。

夏航反應極快，伸手將苡萱護在身後，語帶挑釁：「是又怎樣？」

「哎呀呀，我只是作個好心來告訴你們，有一個被困在這裏的人你們還沒見過而已，兇甚麼呢？」喬蔓依好整以暇地撥了撥頭髮，甜甜地朝二人微笑。

夏航想到眼前這人已是年近百歲的老太婆，對她這番搔首弄姿的舉動更是感冒。

但顯然苡萱並無防人之心，竟然拔腿就欲跟上喬蔓依。

「慢着！」夏航再次把苡萱拉回來：「我手上有因為苡萱的照片而進入這個世界的名單，我們已逐一拜訪過了，你想帶我們去哪兒？」

喬蔓依冷笑一聲：「你在另一個世界的調查，就真的是全部嗎？我才是這個世界的女主人，還有甚麼事會是你比我更清楚的？」

此言一出，夏航倒真的無話可說，但心底那股莫名的不安卻越趨濃烈。

「機會只給一次，你們來還是不來？我可沒那麼多次心血來潮了。你們一個不能離開相界，一個可以隨意進出，結局早定，我還能再怎麼害你們呢？」喬蔓依纖手一揮，一道門就憑空出現：「這扇門會在十分鐘之後再次開啟，屆時你們自己決定吧！」

她說罷鞋跟一轉，長裙翩然進入了門後的空間。

夏航望到苡萱的眼神，就知道這趟是走不掉了。

有名嘅都走哂...應該

心水咁清
（我唔會講係因為我懶唔想諗咁多名）

張一二三四呢度已經4個名

吱呀──

入目是一個樸素但舒適的房間，木製的傢俱收拾得很是整齊，書桌泊着一張套了針織椅套的椅子，上面配着同色系的軟墊。

看起來就很鬆軟的牀鋪上整齊地放着淨色的被子和枕頭，窗外的自然光透進來，使所有物品都披上一層柔和的微光，覆蓋着木的紋理，一切都和煦而平靜。

一個身形嬌小的婦人正站在另一邊的牆前，牆前沒有擺放任何東西，因為它全身都被水松板覆蓋，深一塊淺一塊地佈滿全牆。

那是世界地圖的模樣。

水松牆上綴了滿滿的明信片，按照地點釘在了各自相應的位置。

婦人一直在牆前端詳着，對開門的聲音聽而不聞。

因為她知道能來這個房間的只有一個人。

「想好下一個目的地了嗎？」喬蔓依問。

「想好了。」婦人指向牆上其中一個還沒被明信片佔據的角落。

「你能去的地方不多了。」

「我知道，這陣子我在外面感受到世界正在變化。」

「這些景色其實都不是你想看的。」她用手比向整牆的風景照。

「但這些是我和她唯一的聯繫。」婦人的手撫向牆上的照片，語調依然平靜。

「她已經來了這麼多次，你就不見她一次嗎？」

「還是不了。」

「世界結束前……仍是決定不見她一面嗎？」

「我不想她餘生都活在內咎和自責之中。」

「那如果她已經知道一切了呢？」

婦人的身影搖晃了一下，喬蔓依見狀露出了一絲玩味的笑容。

「是你告訴她的？」婦人的語氣滲着怒火。

「當然不是，只是在她身上發生了一些事，讓某些人不得不將當年的事抖出來。」

婦人還來不及回話，房門處突然傳來門把轉動的聲音。

喬蔓依臉上的笑容更盛：「臨別的最後贈禮，就不用謝了，我先走囉！」

只一眨眼的工夫，喬蔓依的身影便已消失不見。

⋯⋯⋯⋯

房門徐徐打開，苡萱的小腦袋自門後鑽出，在看到婦人的瞬間便雙雙定格在原地。

婦人率先回過神來：「苡萱，你……長大了。」

苡萱像與主人久別重逢的小貓，一下子便撲到了婦人懷中，眼淚不受控地流下來，既悲且喜的情緒無聲地填滿房間。

婦人也緊緊地摟住了苡萱，眼角滲出了淚。

尾隨而進的夏航默默地在心底歎了口氣，暗罵一聲女魔頭，卻又不敢發出聲音，以免破壞眼前母女重逢的一幕。

好不容易待二人的情勢平伏下來，婦人才問起苡萱到相界來的原委，苡萱也用紙筆慢慢地回答了母親的問題。

「那這位是？」李秀敏望向一直坐在一旁的夏航。

「伯母您好，我是夏航。」他有禮貌地伸手與婦人相握，也順道補充了一些二人的相遇和歷險。

「情況我都大致上理解了。二十年前我來到這兒後，喬小姐……嗯現在該改口喚婆婆了，她給我這個房間，還告訴我能透過這扇門去所有我想去的地方。」

下次整個李五六七八先

[black][/black]

「反正也是百無聊賴，我便開始四出旅遊，並將景色拍下來弄成明信片，婆婆替我找到瑋治，然後我便可以將明信片交到苡萱手上。」

「苡萱這孩子和小時候一樣點子多多，竟然將牆壁變身為一幅巨大的世界地圖，我望着牆上越來越多的照片，真的讓我很滿足，也排解了多年來的寂寞。」

「不過，這陣子我感到世界忽然開始變得……鮮艷了起來，卻散發着臨終花火般的味道，也許是我和這個世界都走到盡頭了吧！」婦人淒然一笑：「幸好，在最後來臨之前，我還能看到我的小寶貝。」

「媽媽，對不起。」苡萱千言萬語在心頭卻無法宣之於口，只能誠摯地寫下了這一句。

「傻女兒，這怎麼能怪你呢？只可以說是造化弄人罷了……」

「媽媽，我留在這邊陪你好不好？」

「不行！」婦人和夏航看到這句話，馬上異口同聲地反對。

「反正我在那邊的好姊妹背叛了我，爸爸又將我趕出家門，我這樣一事無成的人，從世上消失了也不會怎樣啊！」

「傻孩子，你和好姊妹間說不定只是有些誤會，說開了就沒事了。至於你爸爸，我更肯定他不是討厭你，他只是怕你受傷。」

「那我將爸爸也接過來這邊，我們在這邊一家團聚好不好？」

夏航悚然一驚，終於明白喬蔓依的居心何在。

相界本來是沈于濤對於唯一所愛之人的不捨執念誕生，這個執念因夏航揭露他尚有一子一孫而打破。

喬蔓依不知是不是早知有這麼一天，一直都留着與現實世界的一絲關聯，於是策劃了這場母女重逢，目的就是讓苡萱和父親沈瑋治成為相界的居民，維持這個執念的平衡。

而以苡萱的性格來說，這點子應該還是滿管用的。

要命的是，想到如果這世界的平衡重回正軌，相界回復正常，屆時他和能和苡萱及她的家人一直活下去……

夏航心頭微微熱了起來。

他將自己的推測說了出來，苡萱果然馬上便提出了舉家留在相界的想法。

「苡萱呀，這個世界不應該是你的終點。留在這邊，你終究不會快樂的。你是天生的攝影師，你應該去創造一個鏡頭下的世界，而不是死守在你爺爺的世界裏。」

「苡萱，你不用擔心。」夏航加入遊說行列：「在這個世界毀滅之前，我會照顧好你的家人的。你之前不是答應了李芷妤要幫助她創業嗎？不是答應了替我照顧小湘了嗎？還有你和好姊妹間的誤會不是還沒解開嗎？」

「你不回去的話，一切都沒意義了啊！」

婦人聞言一臉詫異：「你為甚麼要留在這邊？你和苡萱不是已經勸了好幾個人回去嗎？怎麼自己就這樣想不開？」

夏航苦笑數聲：「伯母，我跟他們不一樣，他們只是透過苡萱的照片進入這個世界，但我是被苡萱拍進這個世界的，就和伯母您一樣。」

「不，你不一樣。」婦人出言反駁。

「媽，我確實是用相機拍下他了。」苡萱也寫下了確認的字句。

「不對，我不知道是哪裏不對，但總之他肯定還未完全成為相界的人。」

「從他進房門的那刻，我便知道了。」

「他的影子比我們的淡。」

「而且，他有體温。」

———又一章完結喇————
每章附圖之油畫示意圖哦～

因為佢仲想返去
到放棄先真正變相界人
利申準備重睇

好快開估
重睇咁開心

第十二章 完美與失真

相界，苡萱的房間內。

苡萱和媽媽並肩坐在牀上，夏航則坐在書桌旁的椅子上，內心兀自翻湧着波濤。

李秀敏的說法讓他大喜若狂，卻又害怕自己因為期待而受傷害。

畢竟苡萱可是說他的肉身就和她母親當年一樣，在快門按下的剎那消失在原地。

可是，他有影子，而苡萱的媽媽沒有。

他有體温，而苡萱的媽媽沒有。

這小小的不同，使他費煞思量，患得患失。

到了這地步，苡萱也收起悔疚尷尬的心，將拍下夏航當日的經過鉅細無遺地寫下。

那幾張紙被另外二人傳閱了好多遍，都開始皺了起來。

起初他們還興致勃勃地就着苡萱寫的內容再加追問和確認，可是到後來都慢慢變得沉默。

依舊精緻的陽光執拗地灑滿房間的每個角落，夏航只感自己快與這片景色融為一體，不禁有點煩躁。

在光線之下，三個影子的對比更是明顯，苡萱的是濃黑賽墨，她母親的淡得要留心看才能找到輪廓，至於夏航的則是介乎兩者之間，但又比起他記憶中芷妤、小湘等人更淺。

到底是哪一個環節出錯了？

既然鑽入了死胡同，唯有另闢路徑了。

「苡萱，請你別介意，能不能請你盡力記起二十年前，你是如何不慎將伯母攝進相界的？」思慮良久，夏航還是決定直接宣之於口。

苡萱瞳仁一縮，冷不防夏航有此一問。

不過她也知道此事可能很是關鍵，要不然夏航也不會明知這是她心頭之痛仍有此一問。

她轉頭望向母親，後者也回以一個温暖的笑容。

塵封了二十年的記憶，細節早已流走，苡萱只可以盡力而為。

這次寫出來的篇幅短多了，花的時間卻更多。

回憶襲上心頭，當日草莓蛋糕的甜蜜、窗外天空的蔚藍、父母笑容中流露的慈愛、初次接觸攝影的激動……一一湧現眼──

「慢着，你說相機變得滾燙？」夏航虎眸一亮，想起了些甚麼。

在師傅所述關於沈于濤的故事裏，不是也有說到相機變熱這一段嗎？

一次是巧合，兩次就不是了！

「你拍下我的時候，相機有發熱嗎？」夏航終於找到了突破口，語氣也興奮起來。

苡萱在腦中將當時的情形回放了一遍、兩遍、三遍……

好像真的沒有耶！

三人的眼睛都亮了起來，夏航再仔細對照苡萱拍攝人像的紀錄，福至心靈般又有了新發現。

「這邊！」他指着紙上某處：「苡萱拍下我的時候，是隔着病房玻璃的，我猜是因為這樣，所以我並沒有直接被拍到──我有救了！我能回去了！我有救了！我能回去了！」

夏航興奮得手舞足蹈，還一把拉起了苡萱緊緊摟在懷中，口裏還不斷叫嚷着那兩句。

夏航的體温和氣息頃刻將苡萱包圍，徹底中斷了她的思考能力，因為放下心頭大石的放鬆讓她也不禁回抱着夏航。

太好了，自己沒有多害死一個人，實在太好了。

如果此刻的她能發出聲音的話，大概會是此生最快樂的笑聲吧！

「嗯哼！」

一聲乾咳，令相擁的二人秒速分開，同時被陽光塗紅了雙頰。

啊呀，人家的母親還在呢，就和別人家的女兒摟摟抱抱，成何體統？

啊呀，被媽媽看到了，這下真的羞死人了！

假如相界也有地洞的話，不知他們誰會先鑽進去呢？

「假如真如你所說，這也只是解釋了你為甚麼沒有完全進入相界而已，那你要怎樣才能回去？」

這小子，要是不制止他，恐怕嘴巴都要親上小萱了。

啊呀，好險好險！

這句話比冷水還管用，苡萱臉上的紅暈馬上退卻，重新掛上憂心忡忡的表情。

夏航也放下了尷尬，直接道出自己的推測。

作為接通兩個世界的橋樑，苡萱、相機和拍攝自然是缺一不可，以往都是從現實世界過渡至相中世界，那這次如果能顛倒過來，便應該可以將在相界的夏航給送回去。

「當然了，這當然也要苡萱花一點心力才能完成。」

「怎麼說？」

「根據之前的經驗，苡萱拍攝人像時，透過鏡頭看到的是相中世界，所以她要將我拍回去的話，就必須在這一步上逆轉──你要在這個最美麗的世界中，拍回真實。」

「那媽媽、爺爺和嫲嫲呢？用這個方法也可以將他們送回去嗎？」苡萱想到能一家團聚，雙眼都亮了起來。

夏航一臉為難，卻又不想撒謊：「我不確定……他們來這邊太久了，不論是肉體抑或靈魂都已經屬於這個世界，我沒有把握能否將他們送回去。」

「機率有多大？」苡萱的媽媽倒比較沉着。

「我不想給你們假希望，在這個充滿未知的世界裏，我自己心裏也沒底，大概也就兩成機會吧……而且，你看！」夏航取出了苡萱的相機：「它都摔成這樣了，別說這是一部有超能力的相機，在這個世界裏，連個會修普通相機的人也找不出來吧？」

苡萱有點心痛地將相機接過來。

之前自己在小木屋門外初聞惡耗時不自覺就把它扔下了，這台與相界及親人連接之物，就這樣被砸出了老大一片凹陷。

咦？不對！

苡萱突然想到了些甚麼。

既然能製作的話，想必他至少也懂一點修理的技巧吧！

問題是，該如何說服那人……

「我想到有誰可以幫忙了！」苡萱將想法寫在紙上，夏航也嘉許地摸了摸她的頭。

⋯⋯⋯⋯

在那扇木門面前，苡萱有點猶豫地拉住了夏航的衣尾。

夏航知道她的掙扎，回過頭來温柔一笑：「交給我吧！」

苡萱聞言，心中一陣暖暖的，慢慢地鬆開了手。

叮鈴鈴……

苡萱心中禁不住感慨，當日覺得與老爺爺和他的店子很是有緣，怕因為自己不能作聲會嚇到他，才造了風鈴送他，誰會想到他竟然真的是自己的親爺爺？

沈于濤急沖沖、顫顫巍巍地自內堂來出來，苡萱忙搶上前扶着。

「想不到你還會來。」他臉上每一道皺紋都堆滿了笑意。

苡萱鼻子一酸，眼眶半噙着淚地欲拿紙筆出來時──

真實
睇故成日睇到覺得自己諗野太膚淺
真實只link到面對現實

作者就係玩文字遊戲嘅人！

「想不到你還會來。」一模一樣的句子，卻換上截然不同的冰冷語氣。

喬蔓依盤着雙手，一臉冷漠地盯着二人。

「你送了苡萱這樣的大禮，現在我們回禮來着。」夏航以更強的氣勢壓了回去。

「哦？」喬蔓依挑眉，有點不可置否。

「苡萱不會留在這裏的，你別妄想了。」夏航斬釘截鐵地自下結論：「不過，我們可以幫你們回去。」

在喬蔓依漠視的目光下，他將自己的推測和他們的困難道出。

他分明見到對方的表情亮了起來，又黯淡回去。

「只要爺爺修好了相機，我們便馬上實行這個計劃。(ง๑ •̀_•́)ง」苡萱盡量將表情畫得更堅定一點。

沈于濤二話不說便拿起相機檢查，臉上浮起一陣懷念，迷迷濛濛像小木屋裏某個掃不到的角落上的灰塵突然被掀起。

「于濤你！」喬蔓依氣結，卻又阻止不及，唯有將矛頭指向夏航：「機率有多大？」

「兩成。」

「區區兩成你也有面目來這邊大小聲？」

「總比死路好。」

喬蔓依拗不過去，氣呼呼的麗容看得夏航一陣舒爽。

在他們對峙的沉默中，就只剩沈于濤咔哩咔啦地擺弄相機的聲音。

「這台相機……修不了。」然後以這一句結束。

可惜這段沉默並沒有換來苡萱和夏航心心念念的好消息，頓時輪到喬蔓依一臉暗爽地望着失望的兩人。

「你不是製作這台相機的人嗎？應該還有辦法吧？」夏航不死心地問。

「正因為我是製作者，所以我更知道，這台相機和這個我所創造的世界一樣，正無可挽回地步向終結。不過……」沈于濤突然話鋒一轉：「要拍幾張照片，我相信還是可以的。」

「怎麼說？」夏航和苡萱重燃希望。

「它裝底片的蓋子已經砸壞，不能再打開了，但裏面的底片應該還能用，只是不能再換了。我剛才試拍了一張照片，運作仍是正常。」沈于濤說着瞄了瞄相機上的底片剩餘數量：「算上我適才拍的這張，你還有七次機會吧！」

「我們先找些東西練習看看吧？」夏航看出苡萱眼底的恐懼，放軟了聲線，許諾着陪伴。

⋯⋯⋯⋯

雨臻站在自家門前，顯得有點遲疑，不知道是因為剛才小酌了幾杯，還是……

苡萱她……回來了沒有？

「找不到鑰匙嗎？是不是剛才酒喝多了，要不要哥哥幫你拿一下？」耳畔突然傳來熱暖曖昧的吐息，纖腰一緊已被身後男伴納入懷中，另一手沿着她的腰線探到了短裙和白滑大腿的接壤處。

苡萱已經失蹤兩星期了。

自從雨臻拜託她到醫院拍照後，他們二人就徹底失聯。

她翻查苡萱的電腦，找到了她沒登出的WhatsApp帳號，才知道夏航就是她戲稱為「偶遇哥」的那人，二人原來早已私交甚篤。

他們兩人莫不是私奔去了吧？

哼，算了，既然這樣，就別怪她夜夜狂歡了。

想到這兒，雨臻更是將身子貼在後面結實發燙的胸膛上，黏膩的聲音自紅唇間逸出：「夜還長呢，別那麼急嘛……」

温香軟玉在懷，酒氣、香水與微帶嬌喘的語音調和，更是使男人一陣迷醉。

沒想到自己這夜如此幸運，得遇此尤物共度一宵。

要是表現好的話，說不定這小妖精就被自己私有化，到時每夜……嘿嘿嘿……

有甜？

條女俾人溶咗都唔知咩事

唔知呢⋯⋯嘿嘿嘿⋯⋯

可能係條女溶左佢

喀嗒。

客廳的小夜燈還亮着，男人以為這是雨臻的情調，完全忽略了她眼底的一絲失落。

男人用腳將大門推回原位，嘴唇和雙手已經急不及待地在雨臻身上遊走。

濃烈的酒氣和粗重的鼻息將她包圍，心知苡萱不會回來的雨臻也放開了，開始熱烈地回應男伴。

小夜燈將交纏的身影照在牆上，隨着越來越急促的呼吸舔上白牆的每一吋。

「後面那間。」凌亂的腳步漸漸往走廊移去，雨臻邊輕輕在男人耳畔呢喃提示，櫻唇邊逸出軟糯的淺吟。

男人識趣地配合，卻差點被房中的兩點綠光嚇得魂飛魄散。

「哎唷我的媽呀！」男人邊咒罵邊摸索着打開了燈。

他已沒心情打量美女的閨房，只是盯着那兩點綠光的來源──一隻黑貓。

在燈光之下，貓兒眼已回復正常，只見牠一聲不發地蹲坐在牀上，那雙深邃的貓瞳如紀錄一切的鏡頭。

「你有養貓也先說一聲嘛！」驚魂未定的男人低聲抱怨。

「貓？我沒養啊！」被魁梧身軀擋住視線的雨臻嬌嗔道，曼妙的身體還在向對方挨去。

男人的神志清醒也只一剎，頃刻間便重新埋進温柔鄉。

「慢着！」這次叫停的是雨臻。

男人不滿地咕噥着，仍不放棄地試圖用粗糙的手掌在雨臻身上點下慾火。

雨臻不為所動，雙眼鎖定了牀上不請自來的小東西。

那雙貓瞳，實在太像她了……

她推開仍在她身上毛手毛腳的男人，整理好滑落的衣襟：「抱歉，我沒心情了。」

「媽的！」男人飆了幾句髒話：「現在才來裝聖女嗎？」

「對不起。」雨臻瞄了一眼手錶：「時間尚早，你還是去找下一個獵物吧！」

男人眼見到手的尤物飛了，自己又不是強逼別人的類型，狠狠地再擱下幾句髒話，甩門而去。

消不了慾火，還攢了滿肚子怒氣，幹！

就在男人氣沖沖地關門的剎那，雨臻甚至已經忘了對方的長相，視線中只剩下了眼前的貓咪。

正確來說，是牠的雙眸。

黑貓慵懶地伸了個懶腰，雨臻這才發現牠的前足綁着一片白白的東西。

是一封信。

苡萱寫的一封信。

雨臻：

希望沒有打擾到你吧＞３＜

我不知道這封信是否能送到你的手上，假如不幸地在底片耗盡前都沒法將這隻貓傳送過來，也許我們就再也不能見面了。

這樣奇怪又傷感的開首讓雨臻怵然心驚，忙追看下去。

苡萱在信中詳細交待了相界的事情，還有自那天別後發生的一切。

……假如你順利拿到信的話，請你幫我一個忙好嗎？

抱着信和貓咪一起睡吧，如果你心中很想見我的話，這樣你就能進入相界與我們相見。

在這個世界崩坍前，要是我們至少能見上一面的話，就太好了呢！

PS無論如何，雨臻你永遠是我最好最好的朋友。

雨臻再三翻讀苡萱的信，確保自己沒有誤解她的意思，還是覺得不可思議，信末的一句也令她摸不着頭腦。

不等她將信的內容完全消化好，貓咪倏地從牀上一躍而下，沿着房外的走廊一溜煙地竄進了盡頭的小黑房。

想到苡萱在信中寫的請求，又怕小黑貓會在黑房中搗亂，雨臻忙追了過去。

幽暗的紅色安全燈亮起，她首先發現的不是那隻黑貓，而是一陣微微的酸臭味。

黑貓示意圖：

酸臭味 雨臻精神分裂殺咗以萱
又到苡萱走唔到

呢隻正喎

畫風一轉變兇殺案！？

奇怪了，苡萱往日很寶貝這間小黑房，打掃得比自己的房間還勤，怎麼會既不關好門，又放進了會發出異味的東西呢？

循着氣味，雨臻終於找到了源頭──一個黑色垃圾膠袋。

一將它打開，湧出來的臭氣直撲鼻腔深處，貓咪也受不了這股味兒，馬上現身奪門而出。

這傢伙，回來後可就死定了！

小黑房通風不佳，雨臻唯有先將膠袋搬出去，再扛來風扇換氣，又在房內噴了空氣清新劑，才再鼓起勇氣打開垃圾袋。

嗯？

是衣服。

雨臻認得那是苡萱爬山時常穿的裝束。

她上一次爬山，不就是失聯前一晚嗎？

「苡萱你回來了？」雨臻有點驚訝：「你平常不是都下午才到家的嗎？」

「早回來了。」苡萱在紙上寫着：「你要吃嗎？」

「好呀好呀，我就知道你對我最好了！」雨臻一把抱住苡萱：「咦不對！你的黑眼圈怎麼這樣深？在山上沒睡好嗎？」

苡萱露出苦笑，三兩下將手上的吐司吃掉，便站起來替雨臻弄早餐。

所以，她所說的「早回來了」，是前一晚便已經回家了？

前一晚……前一晚……

無論如何，雨臻你永遠是我最好最好的朋友。

雨臻突然冷汗涔涔。

她那晚與夏航說的話，都教她聽個一字不漏了？

雨水和汗液混和的酸臭味早已瀰漫整個空間，雨臻卻渾然不覺。

她還記得與苡萱相遇的那天──

那是開學的首日。

雨臻來到新學校，課室混雜着不安與喧鬧的氣氛。

部分相熟的同學已聚到一起寒暄，其餘的不是呆呆地獨自坐着，就是圍在了班房的一個角色，興致勃勃地交頭接耳，不知在討論些甚麼。

雨臻好奇地走了過去，拍了拍其中一個同學的肩問個究竟。

「那個女生好怪喲！」那同學拍着中央的短髮女孩：「不管如何跟她搭話，還是從後嚇她，她都能一聲不吭的唷！」

從小一直因為好歌喉而備受關注的雨臻，完全不明白為何一語不發也會受人青睞。

「嘩！！！」一個男同學繞到那女孩身後嚇她，連帶嚇到正在想東想西的雨臻。

只見那女同學渾身一顫，嘴巴也張開了，卻沒有發出半點聲音。

然後，她霍地抬頭，恰恰對上了雨臻的雙眼。

所有聲音瞬間消失，課室宛如被調至靜音模式，一切喧鬧全被吸吮進那雙深不見底的黑潭。

「幹甚麼？幹甚麼？全部給我坐好！」班主任的聲音突然響起，解除了靜音模式，卻又開啟了另外一個。

先前一剎的靜謐恍如錯覺，連雨臻也懷疑自己起來。

「好了！」班主任顯然對自己帶來的效果很是滿意。

接下來就是一輪例行公事，通告該發的發了，注意事項該說的說了。就在雨臻和一眾同學悶得呵欠連連時，班主任突然煞有其事地宣佈：「今年咱們班有一位很特別的同學。」

雨臻的心怦怦亂跳，她知道自己去年在一個全市的歌唱比賽中奪魁，未來肯定是能為校增光的，可是沒想到老師竟然特地在班中大肆宣揚。

你當佢係寶 佢當你係草

「可能已經有不少同學都注意到了，這位同學的嗓子……」班主任不知是不是故意為之的停頓讓雨臻的心提到了嗓子眼：「……出了點問題。」

雨臻幾乎都要站起來了，幸好勉強憋了回去。

「沈苡萱同學。」剛才那個被團團圍住的女孩站起來，班主任才續說：「她天生便不能發出聲音，老師希望大家能和她好好做朋友，在學習上也多多幫忙，知道了嗎？」

全班同學齊聲順從地說了聲好，班主任看起來很是滿意：「好，接下來我們來安排這個學年的座位吧！對了，鑑於苡萱的需要，老師希望有同學自願與她當同桌好照顧她，有誰願意擔此重任嗎？」

課室頓時靜了下來，和一個啞巴當同桌，課間偷偷聊天的樂趣豈不是都泡湯了？

只有一隻手「唰」的一聲舉起來。

「好，那陸雨臻同學你就坐在她旁邊吧！」

所有同學的目光瞬間集中在雨臻身上，本來懊惱自己太衝動的她有點覺得一切也都值了。

待得開始上課後，雨臻更覺得自己的決定沒錯。

因為苡萱天生的缺陷，老師們對她都有特殊待遇，不僅幾乎在每課後特別問她有沒有不明白的地方，雨臻和苡萱還是唯一擁有能在課堂上光明正大地傳字條這項特權的人。

看到其他同學只能偷偷摸摸地傳，有時甚至拜託她幫忙掩飾，雨臻歪提有多高興。

苡萱雖不算美，甚至可說是有點平凡，但她那雙像是鏡頭般的眸子總是有意無意地吸引着別人的目光。

苡萱內向而不擅交流，於是目光便流向她身旁的雨臻。

這情況一直延續，苡萱成為了舉着鎂光燈的那顆鏡頭，透過這顆鏡頭，雨臻成了眾人的焦點所在。

可是，焦點逐漸不滿足於只在鏡頭下吸引別人了。

不過，就如某些明星或藝人素顏上街時不會被人發現一樣，當她獨自一人時總是顯得有點黯淡無光。

被她吸引的只有喜歡其亮麗外表的狂蜂浪蝶，但她更想別人欣賞她的內在。

於是，她最後在夏航來的那晚爆發。

苡萱需要自己，那自己利用她，何罪之有？

但在看到苡萱信末的那一句後，雨臻似乎再也不能問心無愧地維持這個想法，甚至生起了一絲內疚。

如果真如她所說，她們也許以後都不能見面了怎麼辦？

小黑貓不知甚麼時候悄悄地攀上了她的大腿，滾圓的大眼仰視着她。

那傢伙的笨要求，便試一次吧！

⋯⋯⋯⋯

雨臻緩緩睜眼。

入目是苡萱房中的那面世界地圖牆。

她不是抱着貓咪睡過去了嗎？怎麼突然又來到了苡萱的房間？

咦，不對！

已經是早上了嗎？

輕暖的陽光透過窗子走遍每個角落，讓世界地圖牆上的每口大頭釘更是如寶石般熠熠生輝。

往日雨臻常常暗自取笑苡萱的房間裝修得太過樸素，沒想到在日光之下竟顯得一片祥和，讓雨臻昨晚的壞心情一掃而空。

對了，小黑貓不是在我腿上的嗎？去哪了？

「你終於來了。」温柔的女聲自背後傳來，讓她嚇了一跳。

呢個世界就係咁

求溫暖

一定會揾到架！（開放樹窿）

她回頭，三人正自房門步入。

苡萱、夏航、以及一看便知是苡萱母親的婦人。

不見兩星期，苡萱略見憔悴，眸中卻仍光彩依然。

「苡萱，對不起。」雨臻照她的請求去做，其實最想的是說一句抱歉。

「沒事，我早就原諒你了，反正你說的也沒錯，我確實是一無是處。」

「不，不是這樣的，這麼多年來，是我一直利用了你。」雨臻臉上火燙火燙的，她本以為是陽光，手一抹才知是淚。

「但你還是來了，謝謝你。」苡萱見狀，也是鼻子一紅，摟住了好友，兩人哭成了淚人兒。

多年的內疚，多年的背叛，在陽光中盡數蒸發。

夏航為苡萱和雨臻遞上紙巾，剛毅的五官在陽光之下勾勒出柔和：「你們說開了就好。不過……時間不多了，我們得快點行動。」

他快速說明了一下情況，因為害怕不能成功將人傳送回去，於是便先用小黑貓來試驗。

本來苡萱十萬個不願意，可是又苦無別的辦法。

就這樣，七張底片的餘額，轉眼就只剩四張，小黑貓仍留在相界一動不動。

然後，終於盼到雨臻帶着牠來到了此間。

雨臻邊聽着夏航的解說，邊貪婪地飽覽自窗子往外看去的景象。

這個世界真美啊！美得超越了現實。

草原綠如翡翠，花兒添上濃妝艷抹，越益嬌艷。

原來這就是苡萱往日拍照時所見的風景？難得她如此鍾愛攝影。

但……不對呀，這裏的風景美歸美，卻好像比苡萱拍出來的照片鮮艷華麗得多。

看得久了，有一種說不出的膩。

就像香水塗得太多會嗆鼻一樣，這裏的風光太旖旎，就開始辣眼睛了。

「因為這個世界已臨近崩潰了。」夏航解釋道。

沈于濤對愛人單純的封念是創世之始，現在已然崩潰；他所製作的相機是連接兩個世界之物，此刻亦幾近散架。

假如構成這個世界的虛是執念，實是相機，這個世界又如何不滅？

既然小黑貓被順利送到現實世界，是時候去拍那最重要的照片了。

⋯⋯⋯⋯

白色，是醫院的主色調。

只是往日白得發灰、死氣沉沉的氛圍，在相界中卻顥得純淨無瑕。

上次孤身在空無一人的醫院內只覺幽深恐怖，這次卻以祥和取而代之。

一行人來到了本是小湘所屬的病房，夏航不疾不除地來到了被拍下的位置，深呼吸了幾下：「行了，來吧！」

苡萱捧起了破破爛爛的相機，將眼睛埋到鏡頭之後。

光線、角度、構圖、陰影……她再三確認所有東西都無誤，連右手食指也已經虛放在快門按鈕之上，可是卻怎麼也按不下去。

在白牆的襯托下，夏航栗色的頭髮更是根根分明，沿着完美的角度分佈，俐落地裝飾好剛毅的五官，起伏的喉結下，襯衣若隱若現地勾勒着肌肉的線條。

苡萱突然覺得呼吸開始急促起來。

是因為要拍人像的緊張感，抑或是……？

「苡萱，看着我。」雖然原因未明，但夏航也察覺到她的動搖，便開口鼓勵：「我知道要在堪稱完美的相界中拍回現實很難，但你也曾經成功過不是嗎？」

相界除了令所有事物變得漂亮之外，連對聲音也有影響的嗎？

苡萱聽着夏航低沉的嗓音，更是茫然。

早餐

早餐呢.jpg

「不論成功與否，我們不是都約定好，會陪你將這卷底片拍完的嗎？你就放膽地拍吧！」

苡萱在鏡頭後對上了夏航滿是認真的虎眸，透過那片剔透的玻璃，二人的視線第一次如此直接相對。

那雙眼中，是果敢，是豁然，是信任，同時又有一點點的害怕，幾乎都完美地藏在了前者之後，但苡萱還是捕捉到了。

夏航的眼眸中，堆滿了此刻最真實的情緒。

也對，誰知道這記快門落下後，彼此是否還能相見？

眼睛之所以為靈魂之窗，不正是因為它不懂說謊嗎？

世界奢華也好，頹靡亦罷，眼睛就是反映真實的最後防線。

世界終於靜了下來。

然後，心也靜了。

苡萱重新拿穩相機，鏡頭對準了夏航的兩眼，她的雙瞳也如是。

其他的東西不管了吧，只望着這對靈魂之窗就好。

不知是否感受到她的決意，鏡頭中的眼睛眨了眨，似是嘉許，再度睜開的虎眸也添上了半分柔和的笑意。

咔嚓！

「航哥哥你回來了？」再睜眼，苡萱等人已消失不見，取而代之的是眨巴着大眼的小湘。

「嗯，我回來了。」夏航笑着揉了揉她的頭。

「苡萱姐姐呢？她也回來了嗎？」

「你呀，就只顧着你的苡萱姐姐。」夏航有點沒好氣地捏了捏她肉呼呼的小臉：「讓哥哥睡一下，馬上就把她帶回來！」

「唉，看在苡萱姐姐的份上，這個位置就借給你吧！」小湘將身子挪過一點，拍了拍空出來的牀褥：「要是你不把姐姐帶回來，小湘要收租金的唷！」

「你這小鬼頭在哪兒學會甚麼收租的？」夏航哭笑不得。

「想好了，就要草莓蛋糕吧！十年份的喲！」

「行行行，哥哥回來就給你買，這成了吧？」

「約定了囉，航哥哥要和苡萱姐姐一起回來，要勾勾手指的喔！」小湘自被子下伸出手來。

夏航心中一暖，心想這個傲驕的小鬼，畢竟還是有在擔心自己的吧？

圈住小湘尾指的手緊了緊，夏航慎重地許下了承諾。

然後，他自背囊取出像是護身符般一直帶在身上的照片。

睡意一湧而上。

待得再撐開眼簾，面前景色微變，重新切換到苡萱一行人。

苡萱見到是他，滿面的無急盡數變成笑意。

夏航望着這温暖的笑意，一時竟呆住了，老半晌才回過神來。

還剩，最後兩張。

⋯⋯⋯⋯

只是遠眺到屋苑樓下的小遊樂場，苡萱兩母女便已不禁流露出懷緬之色。

苡萱情不自禁地走近那個和回憶一模一樣的鞦韆，婦人也如二十年前一樣，在她身後輕推。

她臉上漾起自童年過後不曾露出的笑容，夏航的嘴角也隨着鞦韆向上擺動的幅度揚起。

「苡萱能遇到你，實在太好了。」雨臻的雙眼左右來回移動。

「我相信在苡萱心裏，肯定也很慶幸遇到你。」夏航沒回頭，只是輕輕回答。

「你還真是温柔呢！」雨臻幽幽地道：「看來我也應該考慮一下找個認真的對象了。」

「你一定會找到的。」夏航誠懇地祝福。

「說得這麼簡單，姐可是一路披荊斬棘走過來的，倒沒安穩過呢！」

「你和苡萱不是也走過這麼多年？維繫感情可能沒有你想像的那麼難。」

「也許吧……」雨臻沉默了一會才開腔：「你呀，以後要是讓她受半點委屈，我可不會放過你。」

「這句話，彼此彼此吧！」

二人相覷一笑，之前所有的尷尬也於鞦韆前後擺動的搖晃中盡數湮滅。

最驚啲滾動情節

正專心盪鞦韆的苡萱當然沒有留意到兩人的對話，只是隨風越盪越高，接近天空的同時也更接近曾經天真無邪、無憂無慮的童年時光。

往前升起，向後落下。

天空朝她張開雙臂又收回，卻又笑得那麼完美。

但不完美的，才是回憶，才是遺憾。

因為有遺憾，才要更努力於現在。

苡萱雙腳「嚓」的一聲止住了鞦韆，輕盈地跳了下來，朝舊居邁步而去。

⋯⋯⋯⋯

房子像吃了防腐劑一樣，所有東西都和她離家那天毫無二致。

但令所有人始料未及的是，在裏面等着她的不止冷冰冰的傢俱。

「小萱？還有……」沈瑋治看清來人後張大了口。

「我不是讓你別再來了嗎？」婦人微嗔道。

「我不想的，但我控制不了。」沈瑋治坐在沙發上苦笑：「尤其是你告訴我這個世界快將迎來終結之後，更是禁不住啊！」

婦人張嘴想說些甚麼，半晌又歎了口氣，吞了回去，但眼神卻越發温柔。

「你們來這邊幹甚麼？」沈瑋治說話時，雙眼片刻不離妻子的臉龐。

苡萱扼要地說明了情況，連那小得可憐的成功機率也毫不穩瞞地道出。

「兩成嗎？」沈瑋治意味深長地瞄了瞄女兒，目光又放回夏航身上。

夏航促狹地笑了笑：「伯父，苡萱拍完照後，你就和伯母在現實世界中等我們吧！」

「這就是你所說的答案？」

夏航微微頷首，不再多言。

還愣在門口的苡萱依舊怔怔地看着自己多年不見的父親，眸中掠過千言萬語，卻化不成聲音。

即使在相界中，沈瑋治還是掩不住疲態，黑眼圈下掛着一圈鬍渣。

也許因為全心全意都在妻子身上，他才能保持原貌？

她有點擔憂，又有點內疚。

畢竟，她就是那個親手將他最愛的女人奪走的元兇。

「小萱，小萱！」

聽到爸爸一如以往的稱呼，苡萱的心被揪住。

「孩子，你就放手去幹吧！老爸會在家裏等你回來。」

語畢，沈瑋治的身影逐點淡去，離開了相界。

苡萱朝父親離去的地方重重地點了點頭，拿出相機準備拍照。

有了拍夏航那次的經驗，她再次依樣葫蘆，喬好角度後，雙眼便只聚焦在母親的眸子。

咔嚓！

鏡頭下的母親消失不見。

苡萱長吁一口氣，雖說往日裏自問已經習慣拍菲林照，但當大限逼近，要落手無悔還是有點吃力。

嘶……

拉動膠卷的聲音提醒着她，是時候走向終點了。

她回頭看好友和夏航，帶頭走出了家門。

⋯⋯⋯⋯

天空無垠，藍得恍如快要滴出水來；綠草如茵，似地毯鋪展不絕。畫面極美，卻又生出了極不協調的不完美。

每道風景均足以稱為絕色，放在一起卻不諧和。

小木屋也像是全新建成一般炫目，木紋間卻沒有刻進半分人氣。

木門開，風鈴動，一雙男女自屋中走出，男的挽着美婦的手，臉上神采飛揚，像成婚之日接到心愛的新娘那般緊抓不放，那對如黑洞的眼眸貪婪地吸吮愛人每分每秒的曼妙姿態。

女人的眼神中也滿是愛慕，在男人火熱的注視下帶點靦腆，美艷不可方物。

唔好喊唔好喊，飲杯熱朱古力先

縮返入個lon

二人自然是沈于濤和喬蔓依，不過，他們看上去倒似是和苡萱一行人的年齡相差無幾。

四周的絕美風景，在碰到他們彼此對視的濃情蜜意後，竟如潮水般向四方散去，彷彿為二人獻出舞台的中心。

大半個世紀的遺憾，將在今天落幕。

「有一樣東西在本來的相片中是沒有的，但我希望你把它加進去。」沈于濤突然轉身回小木屋取出了一件小東西。

苡萱看清那是甚麼之後，顯得有點驚喜，雙眼卻下意識看向了喬蔓依，後者不可置否地點了點頭，但眉眼間好像又柔和了半分。

苡萱再次駕輕就熟地架好相機，再三和爺爺確認了相應的位置。

只要按下相機上的按鈕，一切就都結束了。

三。

二。

一。

咔嚓！

快門落下，快門升起。

而眼前的一切，卻沒有絲毫改變。

苡萱心下一涼。

「苡萱……你按下快門了嗎？」雨臻帶點結巴地問。

苡萱有些惘然地點了點頭。

「但他們……怎麼還在這裏？」

苡萱頹然地搖了搖頭，眼神黯淡。

這麼多年來，她都很喜歡菲林相機帶給自己的那種一往無前之感，因為她覺得這彷彿能和自己本來比較自卑軟弱的性格作互補。

可是，今天是她第一次這麼討厭菲林相機。

只不過三十六個小方格，一卷菲林的小世界就此結束。

在相界結束之前，她未能將重要的人們全部帶走。

她終究還是那麼的差勁。

還未知道自己將被留下的那兩人，卻好像完全沒有發現苡萱的自怨自艾，雙眼甚至沒有離開過彼此的眼眸，好像在訴說着即使世界到了盡頭，他們依然要一直互相守望到底的決心。

「還沒結束！」夏航眼中燃起了希望的火花：「相界不是到現在還沒有崩潰嗎？一定有些甚麼東西還在撐着！」

夏航的火花點起了雨臻的靈機一觸：「苡萱，你這卷菲林在拍下第一張時，有嘗試『拉尾條』嗎？」

「對，沒錯！」夏航也想起了二人以前的對話：「說不定這卷底片，能拍下第三十七張照片！」

所謂關心則亂，苡萱只顧着拍好這張照片，倒真的忘了這回事。

她輕輕勾起捲動菲林的發條，嘗試過片。

拜託，千萬要動起來！

發條自右至左緩緩拉動，直至真的過好了片。

還有機會！

大喜過望的苡萱再次架起相機，透過鏡頭凝望年輕的爺爺嫲嫲。

二人一直望着對方，彷彿在彼此的瞳孔中有着萬千風光。

而苡萱，則在心底向相機中的菲林祈求，嘗試將這風光鐫刻在這最後的底片之上。

拜託了，讓他們能像這樣一直、一直相望下去吧！

鏡頭內，忽然所有東西都開始亮了起來。

由太陽開始，藍天、白雲、花草、山坡……一股腦兒變成了越來越晶亮的寶石。

然後，所有光線開始融合，亮度一直提升，最後悉數化為炫目的白。

熱度伴隨着白光而來，苡萱艱難地撐着刺痛的眼皮，竭力控制着幾乎快要熔掉的指頭，用力往下壓。

到最後，連觸感也盡然被光和熱吞噬掉，只餘下耳邊依稀的一聲──

咔嚓！

————又一章完結————
幅圖超光注意～～～～～～請勿深宵打開，盲左我唔負責

Live咗

幅圖同個故有咩關係

係咪可以負皮張圖

hello新讀者～～

有關係架，你拉闊啲個鏡頭，重睇一次就知

係咪可以負皮你

出哂先一次過重睇

尾聲 永別與相守

叮！

擱在牀邊的手機被拿起。

「我泊好車了，上來接你吧？」

「不用那麼麻煩的，我快好了～」

「你再那麼客氣的話，我待會就對你不客氣！.\口/.」

「那……」

「快點上來替本小姐拿行李，重死了喇！！！（小湘tone）」

「嘻嘻嘻，這樣呢？」

「是是是，我的大小姐，小的這就到你家門了，開門吧！」

⋯⋯⋯⋯

客廳中，沈瑋治看到自家女兒拿着電話滿面春風地走出來，也是沒轍地搖了搖頭，頭也不回地嘀咕：「肯定是那臭小子來了，你說對吧？」

苡萱聞言，笑容更是燦爛，既是回應那句抱怨，更是用來迎接門後的那個男人。

「早呀，苡萱，早呀，伯父。」夏航摸了摸苡萱柔軟的短髮，又有禮貌地和沈瑋治打了個招呼。

瞄到父親氣鼓鼓的模樣，苡萱好氣又好笑，同時心中又泛起一陣温暖。

「東西都帶齊了嗎？我看看──」夏航隨苡萱走進了廚房，敏銳地望到桌上的幾個保温瓶，按上面貼着的貼紙挨個數了起來：「雨臻、小湘、賞小子、奕琪……嗯？我的那壺呢？」

瞧着夏航不忿的樣子，苡萱掩嘴莞爾，另一隻手舉起放得稍遠的瓶子遞了過去。

這個瓶子比其他的都稍大，上面黏了一張便利貼。

「你喝我的＞３＜」

夏航止不住臉上的笑意，望着顯得羞赧的苡萱，只覺她可愛極了。

他突然靈機一觸，走到廚櫃那邊，摸出了一卷保鮮紙。

苡萱不解地看着夏航的動作，不一會兒卻笑得花枝亂顫。

只見保温瓶上緊緊纏了幾圈保鮮紙，把那張便利貼牢牢地裹在裏面。

「啊！你偷步喝了！」夏航突然發現苡萱的嘴角有些熱可可的痕跡，一把將她拽了過來，低頭便吻住了巧克力味的軟嫩唇瓣，還惡作劇般用舌尖舔了舔她的嘴角，再欺近在她耳邊低語：「我女朋友特調的巧克力實在是太好喝了！」

苡萱羞得耳根子都紅了，卻又苦於不能開口回嘴，只能提起粉拳便往他胸膛捶，夏航不痛不癢地全部接了下來。

「我還想再喝！」夏航露出一副無賴相，緊緊地將苡萱鎖在雙臂和桌子之間。

苡萱深邃的眼珠子一轉，突然反客為主，踮起腳輕輕吻了夏航一下，乘他一愣之際身子一矮，嬌小的身體便脫出了夏航的臂鎖，一溜煙地拿着保温瓶逃回客廳。

這還是她第一次主動吻自己呢！

這狡猾的小貓！

夏航摸了摸被偷吻的面頰，鼻端好像還嗅到淡淡的巧克力香。

⋯⋯⋯⋯

「東西帶齊了嗎？」沈瑋治不放心地問。

「你從昨天開始就問了不下百遍，我只是和朋友去露營喇，不用擔心～好好趁這兩天一夜和媽媽二人世界喇～」苡萱在紙上寫了這麼一句，將字條遞給他時還扮了個鬼臉。

「爸爸，我出門了！」苡萱在心中和爸爸道別，然後轉向門邊的小鞋櫃頂。

「媽媽，我出門了，爺爺和奶奶，回頭見囉！」

兩個相框中載着的三人，似乎聽到了苡萱的說話，微笑之餘好像還眨了眨眼睛。

「走吧！」夏航揹起了苡萱的背囊，率先走出了大門，往後伸出了寬厚的手掌。

苡萱在他身後微微一笑，輕輕將手搭了上去。

叮鈴鈴……

相片中，沈于濤和喬蔓依相握的手上，掛着的那串風鈴無風自動，既像是融融笑聲，又像是細細叮嚀。

⋯⋯⋯⋯

〈全書完〉